
const List<Map<String, String>> productionManufacturingData = [

  {
    "question": "직무를 수행하다 보면 난관에 봉착하는 경우가 종종 발생할 텐데요 이 경우에는 어떻게 해결하실 것 같은지 지원자님의 해결법과 그 이유에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "음 이게 아무래도 우리는 옷 만지는 사람이니까 음 가장 뭐 좀 아 큰일 났다 싶은 경우는 이미 재단을 했을 때 이미 옷감을 짤라냈는데 잘못된 방향으로 가고 있었을 때 그게 이제 아유 지금 생각만 해도 아찔하네요 그거는. 근데 오 이거는 근데 손님과 고객과 대화를 우선 일차적으로 해야 되고 그래서 현재 상황이 어떤지를 솔직하게 밝혀야 되고 그다음에 이제 그 남아있는 그 원단 그 재단된 남은 남은 옷감으로 쪼금 최대한 그 고객이 원래 원하 원하는 방향으로 다시 조금 리폼을 해야죠. 그런 부분에 대해서 다시 그걸 살릴 수 있는 방향에 대한 거 저는 뭐 수도 없이 했죠. 이게 제가 경력이 이십 몇 년인데 뭐 이런 게 없었겠습니까 정말 많아요. 제가 재 재단을 한 게 아니라 남이 한 거를 저한테 넘어오는 경우가 수두룩했죠.",
    "summary": "재단을 했을 때 잘못된 방향으로 가고 있었을 때 고객과 대화를 일차적으로 해야 되고 현재 상황이 어떤지를 솔직히 밝혀야 되고 남은 원단 그 재단된 남은 옷감으로 최대한 고객이 원하는 방향으로 다시 리폼을 해야겠습니다."
  },

  {
    "question": "협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것이 어 무엇이라고 생각하십니까 왜 그것을 가장 중요하게 생각하셨는지 어 말씀해 주세요",
    "answer": "아 뭐 그거죠 감정적일 필요가 없다. 네 굳이 그러니까 내 에너지를 쏟을 필요가 없다. 그러니까 내가 썽을 낼 필요도 없고 내 화를 여기에 쏟을 필요가 없다. 쪼끔만 한 발자국만 뒤로 물러서서 바라보면 그냥 다 무던하게 바라보고 어떻게든 넘어갈 수 있게 된다. 그렇다고 뭐 막 하라는 건 아니구요. 그래야 되는 것 같아요 모든 일은. 나 같이 남이 할 거라는 생각도 버려야 되고 마찬가지로 나도 남이 생각하는 어떤 기대치만큼 다 충족시킬 수가 없는 사람일 거라서 어떻게 보면 서로 간에 그런 좀 너무 큰 기대 목표를 조금 뒤로 하고 적당한 수준으로 서로를 바라보면서 하면 오히려 그러면 괜찮은 결과물이 나오는 것 같아요. 제 경험상으로 저는 그게 중요하다고 생각해요.",
    "summary": "감정적일 필요가 없습니다. 적당한 수준으로 서로를 바라보면서 하면 오히려 괜찮은 결과물이 나오는 것 같습니다. 제 경험상 저는 그게 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서도 말씀 부탁드립니다 그리고 동물 실험에 대한 지원자님의 생각도 궁금합니다",
    "answer": "음 이익이요. 뭐 이익이라함은 뭐 안전함을 조금 보장받을 수 있다. 아니면 뭐 보장까지는 아니더라도 어 좀 그 기간을 늘릴 수 있다. 왜냐면 이런저런 실험들을 다 거치면서 어 가장 직접적인 뭔가 가장 빠른 그런 위험 상황들은 체크를 하고 다 없앨 거기 때문에 만약에 위험 상황이 생기면 그거는 조금 그런 실험들에서 발견되지 않은 다른 특이점들일 거라서 그런 게 아닐까요. 그런 안전함 보장 네 그 위험함 제거 다른 말로 하면 전 반대합니다. 아니죠 네 그냥 우리를 위해서 인거잖아요. 동물들은 아무런 죄가 없는데 네 저 강아지 키웁니다. 우리 개 우리 강아지만 봐도 어떻게 그런 애를 보고 뭔 실험을 하겠어요. 물론 뭐 강아지로 하는 건 아닐지라도 그런 존재들을 보고 어떻게 나를 위해서 그걸 하게 하냐고 생각이 듭니다.",
    "summary": "동물실험을 통해 안전함을 보장받거나 기간을 늘릴 수 있습니다. 여러 실험들을 거치면서 가장 직접적인 위험 상황들은 체크하고 없애기 때문에 그런 위험 상황이 생기면 다른 특이점들일 거라서 그런 것 입니다. 동물들은 죄가 없는데 무슨 실험을 하겠냐는 생각이 듭니다."
  },

  {
    "question": "본인이 직접 해외 출장 장소를 선택할 수가 있다면 꼭 한 번 가서 일해 보고 싶은 나라는 어디일까요 본인이 생각하는 그 나라에 대해서 설명 한 번 해 주시겠습니까",
    "answer": "네 저는 프랑스 빠리 가보고 싶어요. 아니 갔었어요 저도. 뭐 제가 뭐 일 일적으로 갔다기보다는 뭐 일로 가봤지만 뭐 거기서 제대로 제가 무언가를 수행하지는 않았었고요. 그냥 뭐 좀 이렇게 공부할 수 있는 정도의 기회로 가 본 적은 있고 나머지는 관광으로 친구들이랑 갔다 온 게 전부긴 한데 일로 가면 제일 좋겠죠. 네 뭐 패션의 나라라고도 하고 제가 아무래도 또 옷 만지는 사람이다 보니까 제가 직접 디자인을 한다거나 이런 일은 아니지만 그래도 가서 뭐 어떤 옷들이 뭐 어떤 식으로 또 이제 이게 뭐 재단이 잘 되어 있고 뭐 수선은 어떤 식으로 되어 있는지 뭐 이런 것들을 제가 맨날 뭐 인터넷 보고 이러는 게 아니라 직접 그걸 만져보고 또 이렇게 파악해보고 하는 게 공부기 때문에 저도 공부해야죠. 나이가 뭐 쪼금 들었다고 해서 공부를 못할 건 아니니까. 한 번 프랑스 가서 공부 일로써 조금 제대로 해보고 싶다는 생각이 드네요.",
    "summary": "프랑스 빠리에 가보고 싶습니다. 패션의 나라라서 직접 옷들을 만져보고 파악해보고 하는 게 공부기 때문에. 프랑스 가서 공부 일로써 조금 제대로 해보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 하고 싶은 직무가 아닌 다른 직무를 맡게 되신다면 지원자님께서는 어떻게 하시겠습니까 그래도 괜찮으신지 한 번 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "뭘 맡기실 건데요. 뭘 맡기시려고요. 음 글쎄요 저는 제가 옷만 지금 삼십 년 가까이 만진 거예요. 제가 근데 그러니까 이거 관련으로 주셔야죠. 네 안 그러면 저를 지금 불러다 놓고 이런 부분으로 질문을 하시면 안 되죠. 네 안 됩니다. 아니 생각해보세요. 제가 지금 짧게 한 것도 아니고 네 제가 이십 몇 년간을 내 나름대로 어떤 자긍심으로 이렇게 일해 오면서 나 나름대로 인정받는 사람인데 뭐 불러내서 다른 걸 시킨다고요 그건 말도 안되죠. 네 안 할 겁니다. 저는 안 괜찮아요. 그거 따른 일 줄 거면 나 채용하지 마세요. 나 여기 안 와요 그러면.",
    "summary": "옷만 30년 가까이 만진 사람인데 다른 걸 시킨다는 것은 말도 안 됩니다. 그런 일을 줄 거라면 채용하지 말았어야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "무형 문화유산의 보호에 있어서 공동체의 가치에 입각하여 적용되는 사회적 관념은 무엇이라고 생각하십니까",
    "answer": "어 사회적 관념이요. 글쎄요 뭐 뭐 한민족이다 이런 거 아닐까요. 네 이게 우리의 문화 우리 공통된 문화 뭐 나만의 것이 아니고 저기 지나가는 저 사람만의 것이 아니라 우리가 함께 저거를 공유할 수 있는 우리의 문화 안에서 내려오는 것들이라서 나만이 지키는 것도 아니고 저 사람만 지키는 것도 아니고 우리가 같이 지켜야 된다 라는 이런 어떤 그래서 우리가 한민족이다 뭐 이런 거 아닐까요. 그거 그걸 뭐라고 해야 될까요 그러면. 뭐 소속감 대한민국 사람이다 뭐 이런 거. 그렇죠 그게 아니면 내가 뭐 저기 뭐 미국인이면 크게 생각하겠어요. 내가 한국 사람이니까 아 저거는 지켜야지 이런 거죠 뭐.",
    "summary": "한민족이라는 사회적 관념은 공유할 수 있는 우리 문화 안에서 내려오는 것들이라서 같이 지켜야 된다는 것입니다. 소속감을 표현하자면, 대한민국 사람이라고 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "사람들이 일을 할 때는 여러 가지에 봉착하게 됩니다 특히 직무 수행 시 난관에 봉착을 했다면 어떻게 해결하실 것인지 지원하시는분께서는 그 해결 방법과 이유가 있다면 저에게 자세하게 이야기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "건설 하도급 분쟁에 대해서 한번 이야기를 해 보겠습니다. 하도급 거래에서 부당한 특약 설정은 해결하기 까다로운 것으로 잘 알려져 있고요. 그러다 보니 어디서부터 일을 해소해야 하나 고민을 하게 됩니다. 하도급 업체로써는 웬만한 해결이 쉽지 않은데요. 구체적으로 사실을 파악을 해보고 이에 맞는 해결 방법에 대해서 모색해 보고자 합니다. 하도급 업체는 건설 산업 기본법에 따라 실내 건축 공사 공사업을 등록해 전문 건설업을 영위하는 중소기업입니다. 원 사업사는 토목 건축 공사업을 등록해 종합 건설업을 영위하는 중소기업이 아닌 사업자를 의미하지요. 하도급 업체는 원사업자가 부당한 특약을 설정하고 정당한 사유 없이 하도급 대금을 지급하지 않고 있다고 주장했습니다. 이에 따라 원 사업자가 하도급 업체에 금액을 사 억 넘는 돈을 지급해야 한다고 밝혔고요. 이 사안의 경우 원 사업에 부당한 특약을 설정을 하고 하도급 업체에 지급해야 할 하도급 대금을 지급하지 않는 지 여부가 관건입니다. 이런 부분을 또 법원과 연결하고 법무사와 연결해서 해결해 나가야 하는 것이 맞습니다. 그냥으로는 할 수 없고 서로 법무사와 이야기하여 이를 해결해야 된다고 생각됩니다.",
    "summary": "하도급 거래에서 부당한 특약 설정은 해결하기 까다로운 것으로 잘 알려져 있고 어디서부터 일을 해소해야 할지 고민을 하게 됩니다. 구체적으로 사실을 파악을 하고 이에 맞는 해결 방법을 모색해 보고자 합니다. 법원과 연결하고 법무사와 연결되어야 합니다. 그냥으로는 할 수 없고 서로 법무사와 이야기하여 이를 해결해야 합니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 여러 대외 활동을 해 보셨을 텐데요 대외 활동을 하시면서 무엇을 배웠고 또 어떤 자세로 임하셨었는지에 대해 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "첫 번째로 대외 활동을 하면서요 배웠던 점은 바로 협업의 중요성을 배울 수 있었습니다. 저는 팀으로 진행되는 대외 활동은 직통 서비스 서포터즈가 처음이었는데 저희 팀은 화요일을 정기 회의 날로 지정해 매주 콘텐츠 제작에 관한 회의를 진행도 했고요. 저는 회의를 진행할 때 팀원들께 먼저 아이디어를 제시하거나 마치 사회자처럼 회의를 이끌어 나가면서 적극적인 자세로 활동에 임해 왔고 저는 저의 이러한 자세가 팀원 분들에게도 좋은 영향을 끼쳐 매우 순조로운 활동이 진행되었다고 생각됩니다. 두번째는 기획 제작 및 마케팅과 같은 실무 능력도 기를 수 있었는데요. 이번에 직통 서포터즈를 활동하게 되면서 한 팀 당 매주 두 건의 카드 뉴스 제작도 해 봤고요. 그렇기 때문에 저는 매주 콘텐츠를 기획할 때 어떤 주제로 어떤 카드 뉴스를 만들면 좋을지 어떻게 해야 더 많은 사람들의 관심을 끌 수 있을지를 고민하고 연구도 하게 되었습니다. 그로 인해 홍보하는 방법이나 카드 뉴스 제작 방법 등에 대해 배울 수 있었던 유의미할 시간이 되었다고도 생각됩니다. 이렇듯이 역시 팀으로 활동하면서 잘 배웠다고 생각합니다.",
    "summary": "첫 번째로 대외 활동을 하면서 협업의 중요성을 배울 수 있었습니다. 화요일을 정기 회의 날로 지정해 매주 콘텐츠 제작에 관한 회의를 진행하기도 했습니다. 또한 기획 제작 및 마케팅과 같은 실무 능력도 기를 수 있었고 홍보하는 방법이나 카드 뉴스 제작 방법 등에 대해 배울 수 있는 유의미한 시간이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지금 읽고 계신 책이 있는지 말씀해 주시고 있다면 무슨 책인지 책 내용을 소개해 주시고 왜 그 책을 선택해서 읽게 되었는지도 함께 말씀해 주십시오",
    "answer": "요즘 저는 모스크바의 신사라는 오랫동안 내 책장에 꽂혀 있었던 책이었습니다. 벼 버락 오바마 전 대통령이 극찬을 했던 책이라서 그의 북리스트에서 보고 냉큼 샀는데 왠지 읽기 시작한 데는 시간이 좀 걸렸어요. 에이머트홀즈 작가 특유의 문장 구성력과 장소 상황에 대한 아름다운 묘사가 아주 매력적인 책입니다. 천 구백 이십 년대 러시아 배경으로 종 연금형을 선고받은 알렉산드러 로스트프 백작이 모스크바 중심에 위치한 메트로폴 호텔에서 감금되어 있으면서도 호텔에서도 다양한 사람들을 만나서 사귀면서 그의 낙관적이고 품격 있는 삶을 유지하며 살아가는 이야기입니다. 아직 제가 소설의 초반이지만 굉장히 많은 인물이 벌써 등장해요. 중간에 멈추면 인물들을 찾아보느라 다시 처음으로 돌아가야 할 판이고요. 오는 이천 이십 삼 년 영국에서 어 젠터린 모스코라는 드라마 되어 스트리밍을 시작한다는 좋은 소식도 들렸습니다. 이완 맥그리거가 주인공을 맡고 작가의 상상력과 표현력을 이 드라마에서는 어떻게 다룰지 궁금합니다. 도나다트 작가의 황금 방울새도 영화화 된다는 소식에 아주 즐거운 마음으로 갖고 있습니다. 이런 책들이 저에게는 많은 기쁨을 주고 있습니다.",
    "summary": "저는 모스크바의 신사라는 책을 읽었습니다. 에이머트홀즈 작가 특유의 문장 구성력과 장소 상황에 대한 아름다운 묘사가 아주 매력적인 책입니다. 이완 맥그리거가 주인공을 맡고 작가의 상상력과 표현력을 드라마에서는 어떻게 다룰지 궁금합니다. 도나다트 작가의 황금 방울새도 영화화 된다는 소식에 많은 기쁨을 주고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 직접 해외 출장 장소를 선택할 수 있는 기회가 온다면 어떤 나라를 선택해서 일을 해 보고 싶으신가요",
    "answer": "제가 해외 출장 장소를 직접 정할 수 있다면 저는 일본에 가서 꼭 해보고 싶습니다. 그 이유는 저희 나라와 가장 가까운 장소이기도 하고 나라이기도 하고 그리고 비슷한 듯 다른 문화가 문화에서 나오는 그런 특징들과 차이점들을 찾는 데 더 재미있을 것 같다고 생각을 해서 저는 일본으로 가보고 싶습니다.",
    "summary": "저는 해외 출장 장소를 직접 정할 수 있다면 직접 해보고 싶습니다. 비슷한 문화권의 특징과 차이점을 찾는 데 더 재미있을 것 같기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "어 현재까지 여러 가지 프로젝 프로젝트도 진행해 보고 일을 해 보셨을 텐데 어 지금까지 한 프로젝트 어떤 프로젝트를 이제까지 해봤는지 한번 쭉 설명해 보시겠어요",
    "answer": "제임 모임에서 우리는 세상에 굶주리는 사람들이 없어지도록 함께 기도하고 도울 방법을 찾기로 했습니다 저도 먹고 싶은 것이 있을 때 부모님께 부탁드리면 먹을 수 있었는데 세상에는 그렇게 할 수 없는 아이들도 많다는 것을 알게 되었지요 함께 도끼로 한 약속은 했지만 자꾸 잊어버리고 돈 생기면 간식을 사 먹고 나서 재로운 곳 프로젝트가 갑자기 생각이 났습니다 이사에서 새로 다니게 된 상당의 신부님께서는 어린이 이사 각론 시간에 고금 말씀 퀴즈를 내셨는데요 쉬운 문제를 마치는 사람에게 아이스크림 커폰을 주시고 그날 가장 어려운 문제를 마치는 사람에게는 스킨 쿠폰도 주셨습니다 저는 치킨 쿠폰을 받고 싶어서 지난주 미사에 가기 전에 할머니의 도움을 받아 보고 말씀을 여러분 듣고 공부했습니다 그리고 신부님께서 가장 어려운 문제를 내실 때 저 혼자 손을 들었고 정말로 맞출 수 있었습니다 책 치킨 쿠폰도 받고 너무너무 기뻐했는데요 젬 모임에서는 미안마에게 큰일이 있어서 저와 같은 어린이들이 어렵다는 소식을 듣게 되었습니다 엄마와 함께 이야기를 하다가 제가 받은 치킨 쿠폰의 값에 돈을 제 용돈 통장 에서 찾아 미안마 아이들을 위해 보내면 어떨까 하는 생각이 떠올랐어요 엄마가 미안마로 확실해 졌습니다",
    "summary": "제임 모임에서 세상에 굶주리는 사람들이 없어지도록 함께 기도하고 도울 방법을 찾기로 했습니다. 이사에서 새로 다니게 된 상당의 신부님께서는 어린이 이사 각론 시간에 고금 말씀 퀴즈를 내셨는데 저 혼자 손을 들었고 정말로 맞출 수 있었습니다. 젬 모임에서는 저와 같은 어린이들이 어렵다는 소식을 듣게 되었습니다. 제가 받은 치킨 쿠폰의 값에 돈을 제 용돈 통장에서 찾아 아이들을 위해 보내면 어떨까 하는 생각이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자 님 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소가 있습니다 이 요소 중에 가장 중요하다고 생각하는 것과 이유를 함께 설명해 주세요",
    "answer": "저는 직무 지식이 굉장히 중요하다고 생각합니다. 물론 역량과 태도 이 두 가지 요소도 매우 중요하지만 일단 일을 하려면 직무 지식이 받쳐줘야 역량과 태도 또한 잘 잘 갖춰질 수 있다고 생각합니다. 그래서 회사에서 일을 할 때 기본적인 직무 지식이 충분히 받쳐줘야 한다고 생각합니다. 저는 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중에 직무 지식이 제일 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "회사 업무에서는 역량과 태도 뿐만 아니라 직무지식이 매우 중요합니다. 일의 능률성을 높이기 위해서는 직무지식을 충분히 갖추어야 합니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만에 스킬이 있다면 한번 소개해 주시기 바랍니다 직접 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "어 커뮤니케이션을 잘할 수 있는 어 저만의 스킬은 어 일단 어 타인과의 소통을 어 잘하는 방법인 것 같습니다. 일단 어 사람들은 남의 이야기를 듣는 것보다 자신의 이야기를 하는 것을 좋아하고 그것을 들어주는 사람을 좋아하는 것 같습니다. 어 타인과 소통을 잘 하라 하려면 일단 다른 사람의 말을 잘 들어주고 어 원하는 것이 무엇인지 그리고 음 그리고 내가 원하는 것을 어 내가 원하는 방식으로 이끌어 갈 수 있는 어 이끌기 전략이 가장 효과적인 어 타인과의 소통 방법이라고 생각을 합니다. 음 일단 소통을 잘하는 것이 가장 중요하고 어 이야기를 들어주고 잘 들어줌으로써 소통이 잘 되면 어 상대의 마음을 살 수가 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "타인과의 소통을 잘 하기 위해서는 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 원하는 것이 무엇인지 그리고 제가 원하는 방식으로 이끌어 갈 수 있는 이끌기 전략이 가장 효과적이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 면접에서 최종 탈락하신다면 어떤 점이 부족해서 탈락했다고 생각하시는지 지원자님의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 이 면접에서 최종 탈락한다면 일단 먼저 제 능력이 부족해서 탈락을 했나 라고 먼저 생각을 해 볼 것 같습니다. 꼬리에 꼬리를 물어 제 능력이 부족한 게 아니라면 자기 소개서의 나와 면접에 내가 일치했는지부터 점검해 볼 것 같습니다. 일부 지원자들은 서류를 통과하기 위해 과도하게 자기소개서의 힘을 정 주는 경우가 있는데 저 또한 그렇게 했는지 한 번 다시 한 번 생각을 해보고 있을 것 같습니다. 그리고 면접에서 제가 진정성 있는 답변을 했는지 다시 한 번 되뇌어 볼 것 같습니다. 이 회사에 맞는 로열티를 보여주기 위해 제가 맹목적인 대답을 했는지 곤란한 질문을 피하기 위해 상황 모면용 답변을 했는지 기업의 인재상의 억지로 제 자신을 맞추는 답변을 했는지 다시 한번 되짚어 볼 것 같습니다. 그리고 또 제가 일관성 있는 답변을 했는지 점검해 볼 것 같습니다. 면접도 엄연히 대화이기 때문에 일관성 있는 답변을 하지 않으면 안 된다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 이렇게 탈락했을 경우에 이런 생각을 해볼 것 같습니다.",
    "summary": "면접에서 최종 탈락한다면 제 능력 부족이 아니라면 자기소개서의 나와 면접에 제가 일치했는가를 점검해 볼 것 같습니다. 또한 진정성 있는 답변인지, 맹목적인 대답인지, 곤란한 질문을 피하기 위해 상황 모면용 답변을 했는지, 억지로 제 자신을 맞추는 답변을 했는지를 되짚어 보고 일관성 있는 답변인지와 같은 점검도 필요합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다보면 상사와 트러블이 생길 수가 있는데 그럴 때 어떻게 하실 겁니까 또 만약에 상사가 혼내면 기분이 나쁘지 않을까요",
    "answer": "일을 하다 보면은 상사와 트러블이 있다는 건 당연한 이야기라고 생각을 합니다. 왜냐하면 상사는 상사와 저는 상하 관계이고 상사 입장에서는 저를 가르쳐야 되는 입장이고 저는 그것들을 받아서 수행을 해야 하는 입장인데 상사는 여러 저보다 훨씬 더 여러 번 경험을 해 보았을 것이고 그에 비해 저는 여러 번 경험을 해보지 않았기에 상사하고는 저는 많이 답답할 것입니다. 저는 그래서 만약에 이런 트러블로 저에게 어떠한 조언과 뭐 소위 말하는 혼내는 그런 것들이 있을 경우 저는 너무 심한 욕설이 아닌 이상 저는 그냥 받아들이고 아 내가 이런 부분들을 고쳐야 하는구나 라고 알 것 같습니다.",
    "summary": "일을 하다 보면 상사와 트러블이 있습니다. 상사는 가르쳐야 되는 입장이고 저는 그것을 받아서 수행을 해야 하는 입장이기 때문입니다. 저는 여러 번 경험을 해 보았기에 상사와는 많이 답답할 것입니다."
  },

  {
    "question": "협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중에서 지원자님은 무엇을 더 선호하시는지 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 혼자 하는 과제가 더 좋은 것 같습니다. 사실 저는 굉장히 사교적인 성격이기 때문에 그리고 말을 하는 것이 매우 좋기 때문에 협업하는 과제를 굉장히 좋아했습니다. 하지만 협업하는 과제를 하는 과정에서 의견 충돌이 있을 수도 있고 타 학우와 마음이 맞지 않으면 그 과제는 더 힘들어질 것이라고 생각합니다. 그리고 또 그러한 경험이 있었습니다. 그렇기 때문에 저는 그냥 제 생각대로 누구와도 의견을 나누지 않고 혼자 하는 과제가 더 편하고 그것을 더 선호하게 되는 것 같습니다. 아무래도 작업을 혼자 하게 되면 일을 조금 더 효율적으로 할 수 있고 따로 다른 사람들과 소통하면 약속 시간을 잡지 않아도 내가 하고 싶을 때 과제를 빨리 하거나 느리게 할 수 있고 다른 학우에게 내가 한 부분까지 설명할 필요도 없이 그냥 과제를 끝내버리면 되기 때문에 저는 혼자 하는 과제가 더 저에게 맞는 것 같습니다.",
    "summary": "사교적인 저는 협업하는 과제를 굉장히 좋아하는데, 협업하는 과정에서 의견 충돌이 있을 수 있고 타 학우와 마음이 맞지 않으면 그 과제는 더 힘들어질 것이라고 생각하기 때문에, 누구와도 의견을 나누지 않고 혼자 하는 과제가 더 편하고 그것을 더 선호하게 되는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "오늘 면접 준비하느라고 고생을 많이 하셨을 텐데 어떤 방식으로 이 면접을 준비하셨는지 말씀해 주실 수 있나요",
    "answer": "인적성 발표 후 일주일 정도의 면접 준비 기간이 있었는데요. 준비 기간이 짧기 때문에 면접을 미리미리 준비해 두는 것이 좋을 것 같다는 생각이 들었습니다. 자소서에 작성한 프로젝트 및 자신의 캐릭터를 잘 파악해 두어야 하고요. 면접 기출 문제로 인성 문제 백 가지 정도 준비도 했습니다. 예상 질문 중에 받게 될 질문 다섯 가지 정도도 있고 준비하지 못한 질문들도 나왔고요. 준비하지 못한 질문을 받게 될 경우에는 대처하는 방법에 대해서도 연습을 하였고 생각하여 대비하는 것도 좋고 인적성과 서류는 혼자서 준비했는데요. 면접은 친구들의 도움을 받아서 친구들이 던지는 면접에 질문하는 방식으로 준비도 했고 그다음에 제가 다니고 싶은 이 회사의 직무 면접을 준비할 때는 그 회사의 뉴스룸과 블로그도 많이 도움이 됐습니다. 패키지와 테스트 분야에 대해서 잘 모르다 보니 걱정이 컸는데 뉴스룸과 블로그가 많은 도움이 됐고요. 면접에서는 말을 논리적으로 잘하는 것이 중요한데 예시를 들자면 온도가 올라가면 모빌리티가 어떻게 되나요 라는 질문을 단순하게 모빌리티가 떨어집니다 보다는 어떻기 때문에 어떻게 되어서 모빌리티가 떨어진다 이렇게 논리적으로 이야기하면 됩니다.",
    "summary": "인적성 발표 후 일주일 정도의 면접 준비 기간이 있었습니다. 자소서에 작성한 프로젝트 및 자신의 캐릭터를 잘 파악해 두어야 하며, 면접 기출 문제로 인성 문제 백 가지 정도 준비도 했습니다. 친구들의 도움을 받아서 친구들이 던지는 면접에 질문하는 방식으로 준비도 했고, 이 회사의 직무 면접을 준비할 때는 그 회사의 뉴스룸과 블로그도 많이 도움이 됐습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요 장점 단점의 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 기분이 쉽게 왔다 갔다 거린다는 것입니다. 정말 우울하고 속상한 일이 있어도 옆에 친구랑 몇 마디 떠들고 맛있는 거 먹으면 금방 풀린다거나 남자친구랑 싸워서 너무 짜증나고 화가 나도 전화기를 끊거나 잠시 유투브로 귀여운 거 재미있는 거 보면 기분이 좋아져서 자존심도 조금 내려갑니다. 솔직히 없는 내 장점 중 좋은 거라고 생각합니다. 옆에 아무도 없으면 기분을 풀 수 없다는 게 문제지만 이 문제를 또 직접 겪어보지 않게 내가 앞으로도 더 베풀며 좋은 인간관계를 유지하도록 힘써야겠습니다. 친구들이 보는 저의 단점은 지나치게 의식하고 비교한다는 것입니다. 타인을 타인과 비교하는 게 아니라 나 자신을 자꾸 타인과 비교하게 되는 것입니다. 주변에 있는 내 모든 상황들과 사람들이 싫었습니다. 왜 나만 이런 식으로 살고 있고 왜 쟤만 잘 나 보이고 나만 이렇게 밑바닥 인생인가에 대해 끝없이 한 숨쉬고 움츠러들면서 내 자신을 자꾸 다른 사람과 비교하였습니다. 하지만 저의 단점이긴 하지만 좀 더 단점을 보완하도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "다른 사람이 생각하는 제 장점은 기분이 쉽게 왔다 갔다 거린다는 것입니다. 옆에 아무도 없으면 기분을 풀 수 없다는 게 문제지만 제가 앞으로 더 베풀며 좋은 인간관계를 유지하도록 힘써야 합니다. 친구들이 보는 단점은 지나치게 의식하고 비교한다는 것입니다. 제가 본 제 모든 상황들과 사람들이 싫어서 제 자신을 다른 사람과 비교했습니다. 단점을 보완하도록 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 살면서 가장 힘들었던 점은 무엇입니까 또 그것을 극복하기 위해 귀하께서는 어떤 노력을 해 왔는지 궁금합니다 그것에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 가장 살면서 힘들었었던 점은 고등학교 시절인데요. 저는 고등학교 시절에 공부와 운동을 병행하면서 가장 힘들었습니다. 그리고 공부에도 운동에도 확신이 없었기 때문에 대학을 오기까지의 과정이 너무너무 힘들었습니다. 내가 과연 운동을 하는 게 맞는지 운동을 포기하고 공부를 하는 게 맞는지 그 과정에서 부모님과의 트러블이 잦았고 친구들과의 관계도 틀어졌었습니다. 그렇기 때문에 저는 고등학교 시절이 굉장히 힘들었습니다. 저는 이것을 극복하기 위해 따로 노력한 것은 없었습니다. 그냥 흘러가는 대로 살아왔을 뿐입니다. 저는 그렇지만 저는 열정이 있고 긍정적인 마인드를 가지면서 그렇게 살아왔던 것 같습니다.",
    "summary": "고등학교 시절에 공부와 운동을 병행하면서 굉장히 힘들었습니다. 부모님과의 트러블이 잦았고 친구들과의 관계도 틀어졌었습니다. 이것을 극복하기 위해 따로 노력한 것은 없었지만 저는 열정이 있고 긍정적인 마인드로 살아왔던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "앞으로 회사 생활을 할 날이 창창하신데 회사에 들어와서 선배를 만날 경우에 이런 선배를 만나고 싶었다 하는 어떤 이상적인 이미지가 있으신가요 이유가 뭔가요",
    "answer": "입사 후에 연수원에서 교육을 들었을 때였습니다. 우리는 발령지가 정해졌고 각자 흩어질 부서에 인사 차 연락을 돌리기 바빴습니다. 나처럼 비 연고지에 뚝 떨어진 사람들은 연락한 김에 사택 입주에 관련해서도 알아보아야 했지요. 나와 같은 아파트에 살고 있던 부장님과 인사를 마친 후 전화를 끊었는데 곧이어 그 부서의 한 대리님이 개인 번호로 문자고 왔습니다. 사택 입주하기로 하셨나요. 가급적이면 안 하시는 걸 추천합니다. 어 이건 너무 당황스러웠고요. 지금 생각해 보면 난 때 묻지 않는 사회 초년생이었고 그 문자를 보낸 대리님이 참 무례하다는 생각을 했었습니다. 어떤 사람을 내가 겪어보기도 전에 선입견을 씌워오겠다는 고 생각했고 오지랖이라고 생각했었어요. 며칠 전 부서의 신입사원이 발령이 났습니다. 이 친구도 여느에 신입사원과 마찬가지로 출근 전 사무실에서 먼저 연락을 했구요. 나에게 따로 문자를 해서 사택 입주는 어떠냐고 물었습니다. 아 짧은 시간 동안 얼마나 고민을 했는지 음 아무래도 어쩌고 저쩌고 하고 제가 이야기를 해 주었습니다. 이렇듯 제가 선배가 된다면 입사 전부터 너무 선입견을 씌우는 그런 선배는 되고 싶지 않습니다. 그것이 더 좋은 선배라고 저는 생각이 듭니다.",
    "summary": "저는 사회 초년생이기 때문에 입사 전부터 선입견을 씌우는 선배는 되고 싶지 않습니다. 그러나 최근 부서의 신입사원이 발령이 났습니다. 이 친구도 출근 전 사무실에서 먼저 연락을 하고, 나에게 따로 문자를 해서 사택 입주는 어떠냐는 문자를 했습니다. 이렇게 제가 선배가 된다면, 입사 전에서부터 너무 선입 견을 씌워대는 선배가 되는 것보다 더 좋은 선배가 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "회사는 조직사회입니다 아 조직사회는 서로 팀원들 간의 규칙적인 업무수행을 원활히 해야 회사가 잘 돌아갈 수 있습니다 이럴 때 본인만에 어떤 노하우나 방법이 있으면 어 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "정규직과 프리랜서의 가장 큰 차이점이 정해진 일과 없다는 것입니다. 정해진 큰 틀 안에서 비교적 규칙적인 업무를 수행하는 것이 정규적이고 이고요. 프리랜서가 되고 나니 언제 일이 들어올지 언제 없어질지 추측이 어렵습니다. 물론 프리랜서가 된 지 며칠 안 지났지만요 .그래서 프리랜서 생활을 잘 하려면 자기 나름의 루틴를 만들어 내는 게 제 중요합니다. 굳이 깨우는 사람이 없어도 정해진 시간에 일어나고 정해진 시간에 식사하고 딱히 돈이 들지 않고 정해진 일과를 계속 수행하는 게 필요합니다. 나름대로 루틴을 만들어서 취침 시간과 일과 시간을 구분해서 생활하니 가장 좋은 점은 게으름과 불안함이 덜하다는 것 입니다. 게으름도 문제지만 나태하게 시간을 보내면 자꾸 생활이나 미래에 대한 불안감과 무력감이 빠지기 쉽습니다. 일상의 루틴을 스스로 만들어내면 자신이 주체적으로 삶을 살아가는 것을 느끼게 되고요. 아들러의 교육 철학처럼 자율적인 인간으로 성숙하게 되고 특별한 일이 없어도 그 자율성을 충분히 이 삶이 즐거워진다고 합니다. 이렇듯 규칙적 업무 수행을 하기 위해서는 나만의 루틴을 만들어서 그 방법대로 쭉 나가는 것이 맞다고 봅니다.",
    "summary": "정규직과 프리랜서의 가장 큰 차이점은 정해진 일과 없다는 것입니다. 그래서 프리랜서 생활을 잘 하기 위해서는 자기 나름의 루틴을 만들어 내는 게 중요합니다. 가장 좋은 점은 게으름과 불안함이 덜하다는 것인데 나태하게 시간을 보내면 불안해지기 쉽기 때문입니다. 규칙적 업무 수행을 위해서는 나만의 룰을 만들어서 그 방법대로 계속 나가야 합니다."
  },

  {
    "question": "우리가 흔히 피로하다 라고 말할 때 그 피로에 대해서 어떻게 생각하시는지 한번 설명해 주십시오",
    "answer": "출근을 해서 일을 하거나 학교에서 공부를 하거나 집에서 가사를 하거나 대부분의 사람들은 반복되는 일상을 살아가고 있습니다. 이런 일상에서 피로감도 점점 쌓여가고 있고요. 이런 피로도 점점 더 쌓이면 만성피로가 생긴다고 하구요. 이런 피로 증세는 너도 있고 나도 있고 다들 그렇다 하고 그래서 금세 지나치게 되는데 만성 피로 증후군은 금세 피곤함을 느끼고 휴식의 취해 몸을 나른해지는 등 피로 증세가 지속되는 꼭 한 삼 개월까지 계속 가는 그런 것들을 이야기할 수 있습니다. 그래서 제 증세를 보면 음 기억력과 집중력이 급격히 떨어지고요 업무나 학업을 할 때면 지나치게 피곤함도 느끼고 그다음에 잠을 많이 잔 것 같은데 개운하지도 않고 특별한 이유도 없는데 몸이 쑤시고 아프고 불안감을 느끼고 별일 아닌데도 예민하게 반응합니다. 그러면 우리 왜 이런 것들이 생기는지 왜 피로가 생기는 건지 아무래도 충분한 수면을 취하지 못해서 일지 않을까 생각되고요. 그리고 커피로 인해서 하루 종일 커피를 마셔서 그 각성제로 인해 그냥 몽롱한 상태로 지내서 나의 피로가 더 누적되는 건 아닌지 또는 식사에 있어서 다이어트한다고 식사를 걸어서 오는 그런 피로가 아닐까 라는 생각도 듭니다.",
    "summary": "대부분의 사람들은 반복되는 일상을 살아가고 있습니다. 이런 일상에서 피로감도 점점 쌓여가고 있고, 피로도 점점 더 쌓이면 만성 피로가 생깁니다. 만성 피로 증후군은 피로가 지속되는 한 삼 개월까지 계속 가는 것들을 이야기합니다. 커피로 인해 몽롱한 상태로 지내서 저의 피로가 더 누적되는 건 아닌지, 또는 다이어트한다고 식사를 해서 오는 피로도 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "전 직장에서 퇴사하실 때 아무래도 뭐 여러 가지 고민을 하셨을 텐데요 퇴사한 거를 후회해 본 적은 없으신지 궁금하구요 그리고 왜 퇴사를 했는지 그 이유에 대해서도 상세하게 설명을 해 보세요",
    "answer": "이전 직장에서 퇴사한 것을 후회하지는 않습니다. 제가 전 직장을 그만둔 이유는 이 일에 더 미래가 있기 때문이라고 생각합니다. 저는 장기적으로 제조업계에서 인공 지능 전문가로 활력하고 싶습니다. 에이 사는 제조업계에서 가장 활발하게 에이아이 부문의 투자를 진행하고 있고 작년부터는 투자가 빛을 발해 영업 이익률도 지속적으로 커지고 있는 것으로 알고 있습니다. 물론 제가 여기에 숟가락을 얻겠다는 것은 아닙니다. 저는 보수적인 제조업계에서 망설이지 않고 혁신을 진행하는 귀하의 회사와 함께 성장해 나가고 싶은 소망이 있을 뿐입니다.",
    "summary": "저는 제조업계에서 인공 지능 전문가로 활동하고 싶습니다. 에이 사는 제조업계에서 가장 활발하게 에이아이 부문의 투자를 진행하고 있고 영업 이익률도 지속적으로 커지고 있는 것으로 알고 있습니다."
  },

  {
    "question": "씨에스 엔지니어와 설비 엔지니어의 차이는 지원자님이 보시기에 무엇이라고 생각하시는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "면접자 질문 씨에스 엔지니어와 설비 엔지니어와의 차이는 무엇인지 두 엔지니어의 차이에 대해서 설명을 한번 해주세요 어 씨에스 엔지니어는 아무래도 고객과 접점을 하면서 기본적인 걸 고치는 그런 설비업자를 얘기를 많이 하고요. 설비 엔지니어는 정말 기계에만 대신에 씨에스 엔지니어보다는 좀 더 고차원적인 기술을 요하는 이런 분들이 설비 엔지니어 분들이 많습니다. 둘이 어떤 게 좋고 나쁘고 또는 어떤 게 가장 어려운 일이고 안 어려운 일이다 이런 거를 분류하기는 어렵습니다. 왜냐하면 설비 엔지니어는 기술력을 요한다는 부분 때문에 많은 공부도 해야 되고 경험도 필요해야 되고 굉장히 미세한 차이가 있다 라고 알고 있습니다. 그래서 아무나 할 수 없는 일이라는 것 또한 알고 있긴 하지만 그래도 이런 분들 전문적인 기술력이 있으신 분들은 한 우물만 팠던 경우들이 대부분이기 때문에 고객과의 접점이 있을 때 그걸 대화를 하거나 어떤 어 고객이 뭔가 힘들어 했던 부분을 어 얘기를 하면서 좀 풀어내려고 하는 그런 부분이 없어서 좀 아쉽드라구요. 단 반면 씨에스 엔지니어 분들은 그런 일 차적인 응대가 잘 돼서 고객의 니즈를 좀 파악을 빨리 할 수 있다 라는 장점이 있기는 합니다. 그래서 어 둘이 섞이면 좋겠지만 고런 부분이 좀 다른 점이라고 생각해요.",
    "summary": "씨에스 엔지니어는 고객과 접점을 하면서 기본적인 걸 고치는 설비업자를 얘기합니다. 설비 엔지니어는 고차원적인 기술을 요하는 사람이 많은데, 기술력 때문에 많은 공부와 경험이 필요하고 미세한 차이가 있습니다. 하지만 설비 엔지니어 분들은 일 차적인 응대가 잘 돼 고객의 니즈를 빨리 파악할 수 있다는 장점이 있어서 둘이 섞이면 좋겠지만 그 부분이 좀 다른 점이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "무언가를 달성하기 위해 목표를 세우고 이에서 삼 년간 열심히 노력해서 그 목표를 결국에는 달성했던 경험이 있으신가요",
    "answer": "조건이 어려운 상황 속에서도 철저한 계획을 세면 이루지 못할 것이 없다는 교훈을 얻은 경험이 있습니다. 한 땡땡 사회공헌 프로젝트인 기부 펀딩에 사용될 티셔츠 제작을 맡았었습니다. 유명 의류 브랜드와 공동 작업으로 하는 것인데 공동 프로모션을 통해 호형 홍보 효과를 극대화하고 수십 개의 브랜드에 제안서를 보냈지만 전액 기부의 짧은 제작 기간으로 인해 긍정적인 회신이 거의 오지 않았습니다. 저는 그 중 조금이나마 흥미를 보였던 업체를 설득하기 위해 미팅을 잡고 미팅을 위한 계획을 수립을 세웠습니다. 펀딩의 취지를 담은 추가 자료를 작성했고요. 가 과감한 업체의 확정을 받을 수 있었고 완성된 티셔츠로 펀딩도 성공으로 맞출 수 있었습니다. 저의 진정성을 보여 줬던 것이죠. 이러한 경험을 바탕으로 어떤 상황에서든 철저한 계획을 세우고 정해진 목표보다 더 나은 결과를 위해 끝까지 노력을 했던 그런 경험이 경험을 생각해 낼 수 있습니다. 진정성이 있어야지만 정말 뭐든지 이뤄낼 수 있구나 라는 교훈도 얻었습니다.",
    "summary": "어려운 조건 속에서도 철저한 계획을 세우면 이룰 수 있다는 교훈을 얻었습니다. 기부 펀딩에 사용될 티셔츠 제작을 맡았었습니다. 유명 의류 브랜드와 공동 작업으로 하는 것인데 짧은 제작 기간으로 긍정적인 회신이 거의 없었습니다. 이것을 바탕으로 철저한 계획을 세우고 더 나은 결과를 위해 끝까지 노력한 경험을 생각해 낼 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 공부하고 있는 것이 있나요 있다면 왜 그걸 공부하는지 그리고 지금까지 무엇을 배웠는지도 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 요즘 영어 공부를 시작했습니다. 영어 공부를 하는 것이 글로벌 시대에 맞고 요즘 우리 회사에서 원하는 그런 방향이기 때문에 언어 공부는 필수적으로 하고 있습니다. 영어 공부를 하고 또 하나의 제이 외국어 공부도 시작을 해야 되는데 저는 제가 한다면 중국어를 해보고 싶습니다. 고등학교 때 제가 제이 중국어 외국어로 중국어를 했었는데 중국어가 하다 보면 생각보다 재미도 있고 그리고 중국 시장이 워낙 넓기 때문에 아 물론 지금은 중국이 좀 막혀있긴 하지만 앞으로가 열려있다면 다시 한 번 중국으로 진출한데는 좋은 경험이 될 것 같아서 중국어 공부도 같이 시작하고 있습니다. 우선 영어를 계속 공부를 하다 보니 아무래도 유투브라든지 또는 넷플렉스라든지 이렇듯이 그들의 말 하는 것이 귀에 잘 들리고 입으로 나오기까지는 많은 말을 해야 되는데 그 말을 자꾸 하다 보면 버벅거리고 자꾸 떨려서 잘되지 않더라구요. 지금부터라도 영어 책을 큰소리로 한번 읽어보고 그리고 그것을 해외 바이어들을 만났을 때 쫌 더 나의 의견이라든지 나의 회사의 일이라든지 이런 것들을 잘 표현해 주는 게끔 하는 것이라고 저는 생각이 듭니다. 그렇게 해주는 것이 가장 좋습니다.",
    "summary": "글로벌 시대에 맞게 영어와 제이 외국어 중 중국어를 해보고 싶습니다. 중국어가 재미있고 중국 시장이 넓어서 제이 중국어 외국어로 중국어를 했습니다. 영어를 계속 공부하다 보니 유투브나 넷플렉스 등에서 그들의 말이 잘 들리지 않았습니다. 지금부터라도 영어 책을 한번 읽고 해외 바이어들을 만날 때 저의 의견, 회사의 일 등을 잘 표현 하게 해줘야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자분은 설계 프로그램을 다뤄봤던 경험이 있나요 있으시다면 그 프로그램은 어떤 프로그램이었는지 또한 어떻게 사용되는 거였는지 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "시대의 대세는 유튜브와 같은 동영상 스트레이밍 서비스가 아닐까 생각되는데요. 그러나 업로드 하여 많은 사람들에게 공유할 수 있기 때문에 인기가 많다고 봅니다. 하지만 막상 무료 동영상 편집 프로그램을 찾아서 사용해보려고 했지만 사용법 자체도 어렵고 포기하는 분들이 많더라구요. 하지만 저의 동영상 편집 프로그램은 컴퓨터를 잘 모르셔도 마스크 마우스 클립 몇 번만으로 자신이 생각했던 작업을 아주 쉽게 할 수 있어서 저는 그 프로그램을 하 작성할 수 있습니다. 이번에 새로이 업그레이드된 버전으로 새롭게 추가된 열 종류의 한글 글꼴과 아주 앙증맞은 모양의 귀여운 스티커가 추가되어서 더욱 예쁘고 아기자기하게 완성품을 만들고 있습니다. 설치 같은 경우 파일을 다운로드 한 후 해당 파일을 실행한 뒤 다음만 눌러주시면 끝이 나죠. 그래서 저도 이런 것을 이용해서 그런 프로그램을 잘 사용할 줄 알고 있습니다. 무료 동영상 편집 프로그램 중 뛰어난 편집 능력을 가지고 있는 이 사이트를 설치한 후 저는 아주 잘 활용하고 있고 그리고 제가 유투버나 할 때 편집하는 데 많은 도움을 받고 있어서 아주 좋습니다. 내가 직접 그 프로그램을 설치할 수 없으나 이런 걸 이용해서 한다면 더욱더 좋겠습니다.",
    "summary": "동영상 스트레이밍 서비스는 업로드 하여 많은 사람들에게 공유할 수 있기 때문에 인기가 많다고 봅니다. 하지만 막상 무료 동영상 편집 프로그램을 찾아서 사용해보려고 했지만 사용법 자체도 어렵고 포기하는 분들이 많더군요. 하지만 저의 동영상 편집 프로그램은 마스크 마우스 클립 몇 번만으로 자신이 생각했던 작업을 아주 쉽게 할 수 있어서 저는 그것을 하 작성할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 입사를 하시게 된다면 저희 업무 특성상 다른 지역에서 업무를 수행하게 되는 경우도 종종 있는데요 이렇게 타 지역에서 근무를 하더라도 문제없이 수행이 가능하신가요",
    "answer": "타지역으로 근무하는 것은 아무 문제가 없겠지만 우선은 회사에서 숙소를 지원해 주는지 하지만 관리비도 지원을 해주는지 이런 문제점이라든지 숙소 고정 관리비 가스비 전기세 등 한 달에 대략 얼마가 지출되는지 또는 가족과 떨어져 지내면 이것저것 생활비 등을 더 지출하게 되는 것도 현실이구요. 생활비는 차지하더라도 숙소 생활하는데 발생하는 관리비 지급을 해주는 것도 회사에게 좀 문의를 해 봐야 될 거고요. 가족과 따로 지내다 보니 쉬는 날 가족들을 만나러 내려가야 되는 대중교통 편도 확실히 알아둬야 될 것이고요. 그다음에 숙소 신청 시의 임차인 명의라든지 회사 대리인 명의 숙소를 지원받는 직원들의 계약도 잘 활 파악해야 되고 전입신고 전 확정 일자 이런 것도 잘 받아둬야 되고 또 예를 들면 제가 그 원래 집까지 가는 데 걸리는 시간도 잘 측정해 봐야 되고 이런 것들을 다 모두 고려를 해서 이것이 저에게 맞는 조건이 된다면 저는 타 지역에 근무로 가는 것을 일하는 것은 아무 문제가 없다고 생각이 듭니.다 이것이 전혀 해결이 되지 않는다면 타지역으로 가서 일하는 것을 좀 더 생각해 보아야 되고 제가 너무 힘들면 다행히 당연히 하지 않아야 된다고 생각됩니다.",
    "summary": "타지역 근무는 문제가 없겠지만, 회사에서의 지원 여부, 관리비, 한 달에 지출되는 비용, 가족과 떨어져 지내는 경우의 생활비 등을 고려해야 하고, 대중교통 편, 숙소 지원 직원들의 계약, 전입신고 전 확정 일자, 집까지 가는 시간 등을 모두 고려해서 제 조건에 맞는 조건이면 타 지역 근무는 아무 문제가 없다고 생각되며, 불가능하다면 당연히 하지 않아야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 인생을 살면서 지원자님께서 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일이신지 한 가지만 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 인생에서 가장 후회되는 일은 이천 십 팔 년에 코인으로 물리고 이천 이십 일 년에 불장이 오기까지 가장 후회했던 일은 코인을 거래소에 그냥 묶혀 두었던 것입니다. 삼 년이란 시간 동안 아무 것도 안하고 묶혀둔 코인의 원금을 회복되었을 때 내가 그동안 시간을 낭비했다는 걸 깨달았습니다. 그래서 바로 넥소라는 시파이 업체에 코인은 뭐 일부를 맡겼고 지금은 이자를 따박따박 잘 받고 있고 이번 여러 번 어피트와 넥소를 오가며 입출금을 해 봤던 터라 안정적으로 운영입니다. 물론 몇몇 시파이 업체들이 도산하고 리스크가 없는 것도 아니기 때문에 강나 감당할 수 없는 업체를 운영하는 것도 중요합니다. 코인은 시간이 돈입니다. 그래서 여러분들이 일반 은행에서 제공하는 이자보다 훨씬 더 많은 이자를 제공하고 거기에 시세가 오르는 추가적인 수익도 가능하고요. 따라서 코인은 거래소 놀리지 말고 일부 코인 같은 거래소에 스테이킹 하는 고 이자를 받는 것도 중요합니다. 하지만 이런 모든 코인들은 잠깐이었습니다. 그래서 저는 코인을 했던 것을 가장 후회를 하고 그 코인이 묶혀서 나의 시간과 나의 열정을 빼앗겼던 것을 가장 후회하고 있는 사람 중의 한 사람입니다.",
    "summary": "이천 년 불장 오기까지 가장 후회했던 일은 거래소에 묶혀 둔 것을 회복했을 때 그동안 시간을 낭비했다는 걸 깨달았습니다. 그래서 넥소라는 시파이 업체에 일부를 맡겼고 지금은 이자를 잘 받고 있고 안정적인 운영입니다. 물론 리스크가 있는 것도 아니지만 일반 은행보다 더 많은 이자를 제공하고 추가적 수익도 가능하기 때문에 저는 가장 후회하는 사람 중의 한 사람이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 시간이 촉박해서 급하게 처리해야 되는 상황이 생긴다면 그 상황에서 시간 관리를 어떻게 하십니까 어 지원자님의 시간 관리법이 무엇인지 저희에게 소개해 주십시오",
    "answer": "책 중에 일 할 때는 금요일부터 하라는 책이 있습니다. 평범한 전업주부로 살아온 제가 어 갑작스럽게 암을 세상을 떠난 남편을 대신해 회사 경영을 책임지는 막중한 자리에 오르게 됩니다. 경영에 대해서 아무 것도 알지 못했던 우리의 작가는 일 조직 회사에 대해 하기 위해 타이트한 시간 관리가 필요했고 그러면서 시간 관리에 대해 연구하고 또 연구하고 몸에 익혀 온 것으로 알고 있습니다. 그 작가는 현재 아침형 아니 새벽 중에서도 새벽형 인간입니다. 저녁 일곱 시에 잠들어서 새벽 두 시에 기상하고 그렇게 매일 일곱 시간 수면 시간을 지키며 생활하고 있습니다. 이전까지만 해도 네 시 기상을 했으나 금방 해가 뜨는 바람에 고요함 속에서 온전히 자신만의 시간을 갖기 위해 너무 부족하여 현재 두 시 기상으로 자기 스스로의 혁신을 한 것입니다. 새벽 두 시 기상하여 몰입감 있게 개인 시간을 충분히 가진 후 업무를 시작하고 있습니다. 책 내용은 총 일곱 장으로 구성되어 있고 각 소재 제목마다 삼 에서 사 페이지로 매우 쉽고 빠르게 읽을 수 있는 아주 좋은 책입니다. 이렇듯이 나의 시간 관리는 이 책에서 많은 것을 배웠습니다.",
    "summary": "책 중에 일 할 때는 금요일부터 하라는 책이 있는데, 작가는 현재 새벽형 인간입니다. 새벽 두 시 기상으로 자기 스스로의 혁신을 한 것입니다. 책 내용은 총 일곱 장으로 구성되어 있고 각 소재 제목마다 삼 에서 사 페이지로 매우 쉽고 빠르게 읽을 수 있는 아주 좋은 책입니다."
  },

  {
    "question": "지원자 분은 지금까지 수행했던 프로젝트가 어떤 게 있을까요",
    "answer": "고용노동부 이 박 삼 일 실무 경험 프로젝트를 했던 경험에 대해서 말씀해 얘기해 보겠습니다. 우선은 활동 내용 첫째 날은 활동복으로 반팔을 나누어주셔서 사복을 한 두 개만 챙기면 돼서 핫 핑크색인 너무 쿨한 핑크색이기도 했죠. 아이스 브레이킹 시간을 잠시 갖고 첫날 점심은 세종대의 학식 돈까스 게임을 맞추거나 질문을 해서 획득한 코인으로 간식을 사 먹을 수 있었습니다. 기획서 작성법이랑 파블러 항공 대표님의 기업 소개와 과제가 이어졌고요. 듣는 내내 걱정이 많았었습니다. 아 너무 어려운 주제인데 어떻게 걱정하고 저녁을 먹어보니 그 저녁에 본 도시락 닭갈비 맛있었습니다. 밥 먹고 다시 세종대도 산책하고 그리고 세 시간 정도 팀 회의를 했습니다. 진짜 너무너무 막연한 주제였는데 팀으로 뭉치니 조금 풀려서 다행이었고 방향만 조금 잡아 놓고 숙소로 들어갔던 것이 있었습니다. 그래서 둘째 날이 되어서 그 프로젝트를 가지고 기업의 소개 부름의 기업의 소개로 이어졌습니다. 굉장히 흥미있고 사업 소재고 수익성도 있어 보이고 대표님의 열정을 느껴졌습니다. 나도 써보고 싶은 서비스였고요. 이런 여러 가지를 해 본 경험이 있습니다.",
    "summary": "고용노동부에서 이 박삼 일 동안 실무 경험을 했던 경험을 소개해 줍니다. 첫째 날은 활동복으로 반팔을 나누어주었고, 둘째 날은 그 프로젝트를 가지고 기업의 소개를 하였습니다. 굉장히 흥미 있고 수익성도 있어 보이고 대표님의 열정을 느낄 수 있었습니다. 이런 여러 가지를 해 본 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 공부를 하고 있는 것이 있는지 있으면 그걸 왜 공부하고 있는지 그리고 지금까지 하면서 무엇을 배웠는지도 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "요즘 저는 언어 공부를 하고 있습니다. 특히 중국어를 공부를 하고 있는데 중국어는 제가 고등학교 때 처음으로 학교에서 제 이 외국어로 배웠던 경험이 있습니다. 학교 선생님께서는 앞으로의 중국 시장은 무한이 넓고 무엇이든지 할 수 있어 라고 가르쳐주셨기 때문에 그때만 해도 그냥 중문과를 가서 중국어를 했었습니다. 그런데 문법만 공부했던 것이라 잘 되지 않았는데 이것을 다시 중국어를 공부를 하고 중국어 회화를 하고 있습니다. 중국 시장을 가서 바이어를 만나고 그 바이어에게 그 물건을 팔면 그 내 물건은 정말 몇 십억 인구에게 전해지는 아주 좋은 획기적인 그런 일이 생길 수 있습니다. 제일 먼저 그걸 해야 해야 되는 이유 중의 하나가 바로 언어 공부입니다. 언어를 해서 상대방 바이어들에게 그것이 어떤 건지를 잘 가르켜 주고 그리고 그것이 잘 할 수 있도록 해주는 것이 언어이기 때문에 우리는 확실하게 언어를 해야 된다고 생각하고 있습니다. 뭐든지 열심히 하면 잘 될 수 있고 그리고 회화를 하려면 중국 드라마도 많이 보고 있고 중국 회화도 계속 이어폰을 끼고 들어서 내 입에서 계속 중국어가 나올 수 있게끔 성조가 잘 익혀지게끔 하는 것을 하고 있습니다.",
    "summary": "중국어를 고등학교 때 처음 배웠던 경험을 살려서 다시 중국어를 공부하고 회화를 하고 있습니다. 중국 시장을 가서 바이어를 만나고 그 바이어에게 그 물건을 사면 제 물건은 몇 십억 인구에게 전해지는 아주 획기적인 일이 생길 수 있는데, 언어를 해서 상대방 바이어들에게 그것이 어떤 건지를 잘 가르켜 주고, 그것이 잘 할 수 있도록 해주는 것이 언어이기 때문에 확실히 언어를 해야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 스터디를 따로 하고 계신 것이 있으십니까 있다면 어떤 공부를 하고 계신지 말씀 설명 부탁드릴게요",
    "answer": "제가 요즘 따로 스터디를 하고 있는 것은 사회복지사 일급입니다. 원래 이급을 따 놓고 일급을 따야 제가 할 수 있는 일 센터장이라든지 여러 가지 주야간 보호 센터의 실장이라든지 이런 것들을 충분히 할 수 있기 때문에 미래를 위해서 제가 그것을 따놀려고 지금 공부를 하고 있습니다. 처음부터 공부가 너무 어렵고 생각보다 쉽지 않아서 사이버 강의를 듣고 있는데 그것도 또한 만만치가 않습니다. 하지만 제가 열심히 해서 꼭 자격증을 따도록 할려고 하고 있기 때문에 제가 그것을 위해서 사회의 일원이 되고 사회의 어려운 부분에 사람들을 도와주는 그런 일들을 할려고 하고 있습니다. 시험이 얼마 남지 않았고 계속 졸립고 하고 싶지는 않지만 문득문득 제가 하고 싶었던 것이 무엇인지를 되뇌이면 아 내가 꼭 이것을 해야겠구나 라는 생각을 하고 있습니다. 이렇듯 스타디를 따로 하고 있다는 것은 제가 회사를 다니고 짬을 내서 다시 공부를 하고 있어서 아주 몸도 피곤하고 마음도 피곤합니다. 하지만 제가 이것을 따서 앞으로 내가 미래를 위해서 할 수 있는 거라고 생각하니 기쁜 마음으로 열심히 사회복지사 일급을 하고 있습니다. 나의 미래를 위해서 꼭 이번에 시험에 합격할려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 따로 스터디하고 있는 것은 사회복지사 일급인데, 사이버 강의도 쉽지 않으나 자격증을 따고 사회의 일원이 되고 어려운 부분에 사람들을 도와주는 일을 하고 싶습니다. 시험이 얼마 남지 않았고 하고 싶었던 것이 무엇인지를 되뇌이면 꼭 이것을 해야겠다 라는 생각을 하고 있습니다. 저의 미래를 위해서 시험에 합격할려고 노력하고 있습니니다."
  },

  {
    "question": "규칙적 업무 수행을 잘하기 위한 본인만의 노하우나 방법이 있으면 얘기해 주실 수 있겠습니까",
    "answer": "저의 규칙적인 업무 수행을 하기 위해서는 제일 먼저 중요성과 긴급성을 바탕으로 우선순위를 정합니다. 우선순위를 정한다는 건 그것을 먼저 수행해야 되는 거고요. 중요하지만 긴급하지 않는 일 이런 경우는 전략적 계획을 세우고 완료일을 정해 놉니다. 긴급하지만 중요하지 않는 일 이런 경우는 일을 축소하거나 권한을 위임합니다. 긴급하지도 중요하지도 않은 일은 할 일 목록에서 당연히 삭제를 해야 되겠지요. 또한 담당하고 있는 모든 업무를 달력에 기록하고 정기적으로 일어나는 일들을 별도로 메모하고요. 그다음에 프로젝트를 완성할 때는 모든 게 계획을 작성하고 현실적으로 끝낼 수 있는 업무를 따로 만들어 놓는 것도 중요합니다. 그다음엔 체계적인 시간 관리가 중요합니다. 시간 관리는 의도한 대로 시간을 사용할 수 있도록 업무를 관리하는 것인데요. 시간 관리의 장점은 생산성을 높일 수 있는 것도 있지만 무엇보다도 좋은 점은 하루 업무의 우선순위를 잘 지정하여 휴식과 자기 권리를 위한 시간을 확보할 수가 있습니다. 그다음에 시간 관리에는 여러 가지 방법들이 있는데 아무튼 제 업무에 규칙적인 업무 수행은 시간 관리를 하는 게 가장 중요하다고 생각됩니다.",
    "summary": "규칙적인 업무 수행을 위해 우선순위를 정하고, 업무를 달력에 기록하고 정기적으로 일어나는 일들을 별도로 메모하며, 프로젝트 완성 전 모든 게 현실적으로 끝낼 수 있는 업무를 따로 만들어 놓는 것도 중요합니다. 또 체계적인 시간 관리가 중요한데, 업무 우선순위를 잘 지정하여 휴식과 자기 권리를 위한 시간을 확보할 수가 있습니다."
  },

  {
    "question": "다음 질문 드리겠습니다 본인의 생각이 아닌 지원자님이 다른 주변 사람들의 생각하는 지원자님의 장단점에 대해서 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우선 저의 단점을 한번 이야기해 보겠습니다. 나는 자기 애가 강합니다. 그리고 조금은 산만도 하고요. 집중력도 부족하고 사회성도 부족합니다. 나 중심적인 사고 혹시 이것 때문에 내가 생각하는 사회성이 부족한 것 아닌가 라는 생각도 해보고 이해력도 조금 부족합니다. 그래서 처음 듣는 얘기보다 한참 더 들어야지만 그 이야기를 이해를 좀 했는데 도움이 되더라고요. 그리고 물건을 사는데도 좀 충동적입니다. 흥분도 쉽게 하고요 급하고요. 협동심은 좀 약간 부족하지만 뭐 심한 건 아니고 우유부단도 하고요 이기적이고 이해심도 부족하고 그리고 고집도 있고 하는 여러 가지들이 있습니다. 하지만 또 반면에 저의 장점을 보면 주변에서 이야기하기를 주도적인 사고를 갖고 있다고 하고요. 긍정적이라고도 하며 또 끈기도 있고 인내도 있고 어떤 사물을 볼 때 보는 안목도 있다고 했습니다. 그리고 제가 좀 빠릅니다. 민첩성도 있고요 도전인심도 있고 실행력도 강하고 밝고 에너지가 많고 또는 창의적입니다. 아 이렇게 나의 장단점을 적어보니까 나의 내면을 좀 더 볼 수 있어서 좋은 기회가 됐습니다.",
    "summary": "저는 자기애가 강하고 집중력과 사회성이 부족하며 물건을 사는데 충동적, 협동심 부족, 우유부단 등의 단점이 있지만 주도적인 사고, 끈기, 인내, 안목, 민첩성, 도전인심, 실행력, 밝고 에너지가 많고 창의적이라는 장점을 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살아오면서 무언가 하나에 푹 빠져 몰두해 본 경험이 있으십니까",
    "answer": "지금까지 살면서 무엇인가 하나에 푹 빠져본 경험은 없습니다. 하지만 현재 우리나라 전통문화에 지금 관심이 많이 있습니다. 전통문화 중에서도 우리의 옷 한복에 대해 빠져 있습니다. 한복을 만드는 것부터 시작을 해서 한복 영화도 보며 그리고 평소에는 한복을 입어 보고 외출하기도 합니다. 한복은 우리 고유의 옷입니다. 우리 고유의 편한 것을 지금 계속 찾고 있으며 디자인 또한 여러 가지로 나와 있습니다. 한복을 공부하면서 우리나라 전통문화 한옥부터 시작해서 일상생활에서 전통과 결합시킬 수 있는 모든 상품들에 대해 관심 있게 지켜보고 있습니다. 우리의 문화와 좋은 점도 찾아보며 우리 것이 정말로 아름다운 것이라고 생각을 합니다. 우리의 문화가 세계 속에서 더 빛을 발했으면 좋겠습니다.",
    "summary": "우리 고유의 옷인 한복을 공부하면서 일상생활에서 전통과 결합시킬 수 있는 상품들에 대해 관심 있게 지켜보고 있습니다. 우리의 문화와 좋은 점도 찾아보며 우리 것이 정말로 아름다운 것이라고 생각하며 우리 문화가 세계 속에서 더 빛났으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님의 십 년 후 미래는 어떨 것 같습니까 저희 회사에 계속 다니고 계실 것 같으신가요",
    "answer": "제가 이 회사를 지원하는 것은 예전부터 꿈이었습니다. 지금 신입으로써 제가 이 회사에서는 어 뭘 어떻게 해야 될지도 잘 모르고 좀 어리버리하게 생활을 하고 좀 있지만 앞으로 저는 시간이 가면 좀 더 상사와 사수에게 많은 일을 배워서 일을 잘하고 그리고 계속해서 꾸준히 올라가고 큰 일을 맡고 책임감을 갖는다면 저는 이 회사에 좋은 간부로서도 남지 않을까 생각됩니다. 그래서 십 년 후만 되면 제가 간부까지는 아니지만 어느 정도의 위치가 되어서 이 회사에 중책을 맡고 이 회사를 위해서 판단하고 결정하는 그런 일을 하고 있을 거라고 저는 생각이 듭니다. 이 회사의 매력에 빠져서 어릴 때부터 이 회사를 동경하고 이 회사에 대해서 함께 했으면 하는 바램으로 제가 지원을 하였고 또 합격을 하였기 때문에 저는 이 회사에 사랑과 애정으로 꾸준히 회사를 계속 갈 것이고 이 회사를 위해서 온몸을 바쳐서 있는 힘껏 열심히 할 생각입니다. 그러면 십 년 후에는 당연히 저는 좋은 자리에 앉아 있어서 저는 기쁜 마음으로 회사를 발전시키고 회사가 발전해서 좀 더 커지고 그러면 저의 만족도도 아주 높아지고 저의 생활도 좋아지고 그리고 회사가 잘 된다면 인센티브도 있어서 좋게 잘 살 것 같습니다.",
    "summary": "이 회사를 지원하는 것은 예전부터 꿈이었지만 앞으로 더 잘 성장하고 큰 일을 맡고 책임감을 갖는다면 좋은 간부가 되리라 생각됩니다. 십 년 후면 저는 어느 정도의 위치가 되어서 이 회사를 위해서 판단하고 결정할 것이라 생각합니다. 이 회사에 대한 애정으로 꾸준히 회사를 갈 것이며 열심히 할 것입니다. 그러면 제가 잘 된다면 인센티브도 있어서 좋게 잘 살 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분은 고장 난 기계나 장비 등을 성공적으로 교체해 본 경험이 있으십니까 있으신다면 그 경험에 대해서 자세히 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "오늘은 제가 어 정상적으로 잘 작동했던 주점 자동문이 자동 멈춰서 열리지 않고 닫힌 상태로 안 움직이는 건에 대해서 제가 따라 나가서 경험해 본 경 있었습니다. 기존에는 가맛지형 도로 되어 있었는데 세로로 일부분만 유리창으로 되어 있고 나머지 부분은 불투명으로 막혀 있었습니다. 상부의 컨트롤 박스도 기둥 때문에 반절씩 뚜껑을 열 수 있도록 되어 있었고요. 십 오 년 이상 사용하셨다고 하셨는데 보통 자동문은 사용 빈도 수가 적으면 십 년에서 십 오 년 많으면 오 년에서 십 칠 년 정도가 평균 수명이기 때문에 십 오 년 정도면 아무래도 다 끝날 거라고 생각했었습니다. 철제 방화문과 주점 자동문을 모두 중앙 사용 중인 현장이셨기 때문에 당장에는 안 바꾸셔도 크게는 무리는 없지만 출입문은 가계의 첫인상으로 바로 바꿔야 됐었습니다. 오픈 했는 했는지 얼마 안 되고 확실히 전달도 안 됐기 때문에 제가 가서 빨리 한 번 고쳐 봤는데요. 현장을 방문해서 상태를 보니 자동문 기계 이상으로 확인되었고 기계 전체를 교체하기에는 레일 등은 복잡한 구조로 인해 시공이 까다로웠습니다. 하지만 제가 배운 대로 해서 가까스로 성공했던 경험이 생각납니다.",
    "summary": "주점 자동문이 자동 멈춰서 열리지 않고 닫힌 상태로 안 움직이는 건 경험해 본 경 있습니다. 출입문은 가계의 첫인상으로 바로 바꿔야 됐습니다. 현장을 방문해서 상태를 보니 자동문 기계 이상으로 확인되었고 기계 전체를 교체하기에는 복잡한 구조로 인해 시공이 까다로웠습니다. 하지만 제가 배운 대로 해서 가까스로 성공했던 경험이 생각납니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서는 지금까지 협업을 진행하면서 가장 어려웠던 것과 그 어려움을 어떻게 해결했는지 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 지금까지 협업을 하면서 가장 어려웠던 것은 상대방과의 성격 차이가 난다는 것이었는데요. 저는 어떤 일을 받았을 때 바로바로 해치우는 것이 저의 성격에 맞는데 그와 맞지 않는 사람들과 같이 협업을 할 경우 저는 조금 더 답답하고 기다리다가 제가 먼저 해버리는 경향이 있어서 상대방과의 커뮤니케이션이 안 된다는 그런 부분에 대해서 어려움과 역경이 있었습니다.",
    "summary": "협업을 하면서 가장 어려웠던 것은 상대방과의 성격 차이였는데, 맞지 않는 사람과 협업을 할 경우 상대방과의 커뮤니케이션이 안 된다는 부분에 어려움과 역경이 있었습니다."
  },

  {
    "question": "만약 일을 하던 중 직무가 적성에 맞지 않는다고 생각이 든다면 어떻게 하시겠습니까 상황을 가정하고 말씀해 주실 수 있으세요",
    "answer": "일이 진짜 적성에 안 맞으면 퇴사하는 게 맞습니다. 이거는 단순히 저는 그래서 일이 안 맞으면 퇴사를 할 겁니다 라고 답변할 수 있는 게 아니라 당연히 일이 안 맞으면 당연히 회사를 옮기는 것도 맞다고 생각합니다. 그런데 일이 맞는지 안 맞는지는 일단 버티고 시간이 어느 정도 있어야지만 될 거라고 생각하고요. 그래서 좀 더 내가 그 일을 좀 해보고 나서 나중에 생각해 볼 것이라고 이야기할 것 같습니다. 일이 안 맞을 때 내가 어떻게 회사에 맞춰서 한 번 극복해 나가 보겠다 최선을 다해서 노력을 해보겠다 그런데 최선을 다해서 노력했는데도 일이 안 맞는다면 나도 그렇게 회사를 그런 식으로 결론적으로 둘 다 피해를 보는 것이 아니냐 이럴 때에는 확실한 결정을 내리는 게 좋습니다. 우선 핵심적으로 적성에 안 맞더라도 회사에 맞 맞춰서 노력을 하겠다는 게 제 전제 조건이고요. 최선을 다해서 안 맞으면 또는 다른 조치를 취하면 바로 회사를 고만두게 까지도 생각을 하겠습니다. 그래서 제가 일이 맞지 않으면 아무리 연봉이 높아도 일이 재미없어서 할 수가 없다고 봅니다. 맞춰보고 또 맞춰보고 하지만 그래도 안 된다면 그때 가서 회사를 이적하는 것도 한번 생각해볼 여지가 있다고 봅니다.",
    "summary": "일이 적성에 안 맞으면 퇴사하는 게 맞습니다. 일이 맞는지 안 맞는지는 일단 버티는 시간이 어느 정도 있어야지만 될 것이라고 생각합니다. 일이 안 맞을 때 최선을 다해서 노력해도 일이 안 맞는다면 저는 회사를 이적하는 것도 생각해볼 여지가 있다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 어떤 의견을 말하실 때 주장을 강하게 하시는 편이신가요 아니면 다른 사람의 의견을 조금 더 수렴하면서 이야기를 하시는 편인지 궁금한데 본인의 스타일을 말씀을 한번 해보시죠",
    "answer": "면접자 질문 제가 의견 주장을 하실 때 강하게 주장하는 편인지 어떤 스타일로 자신의 의견을 주장하는지 궁금합니다 어 제가 주장이 강한 편이긴 합니다. 원래는 안 그랬는데 예전에는 굉장히 어 많이 끌려다니는 편이었어요. 누군가 이끌어주는 게 굉장히 좋았고 그 배에 타서 아 이분이 원하는 거를 해주면 되겠다 라서 지시를 빨리 받아들이고 해결하려고 하는 팀 원의 역할을 좀 많이 했다 라고 하면 이걸 팀원의 역할을 좀 해서 관리자의 역할도 좀 어느정도 하다 보니까 이제는 뭔가의 프로젝트는 업무가 주어졌을 때 이건 이렇게 합시다 라고 하는 저만의 방식이 생긴 것 같애요. 그래서 주장을 한다 라고 하기보다는 처음에 제가 일했던 경험이 있기 때문에 요런 방식을 좀 적응하면 같이 빨리 일 업무를 프로젝트를 해결하지 않을까 라는 부분을 어 조심스럽게 최대한 얘기하는 편입니다. 대신에 얘기를 할 땐 물론 여기 계신 분들도 다 훌륭하신 분이지만 그럼에도 불구하고 제가 예전에 있던 경험을 비로서 한 자리 말씀을 좀 드리자면 라는 저자세의 멘트를 좀 많이 시작하는 편입니다. 그래야 상대방 분들이 좀 더 편안하게 귀를 여는 경향이 좀 있더라구요. 저자세로 많이 얘기하는 편이긴 합니다.",
    "summary": "면접자 질문에서 자신의 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편인지 어떤 스타일의 의견으로 자신의 의견을 주장하는지 궁금합니다. 전에는 많이 끌려다니는 편이었는데, 팀원의 역할을 하고 관리자의 역할도 하다 보니 제만의 방식이 생긴 것 같습니다. 그래서 주장을 한다 라기보다는 처음에 제가 일했던 경험이 있기 때문에 좀 빨리 프로젝트를 해결하지 않을까 라는 부분을 조심스럽게 최대한 얘기하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 개인적으로 공부를 어떻게 하시는지 말씀해 주세요 강의나 책을 활용한 공부를 말씀해 주셔도 좋아요",
    "answer": "저는 공 제 개인적인 공부법은 고등학교 진학 후 있었던 일이었는데 고등학교 진학 후 의욕을 가지고 열심히 공부를 했지만 원하는 대로 성적이 나오질 않아 좌절했던 경험이 있습니다. 그러던 중 선생님과의 상담을 통해 저의 공부 방법이 잘못되었음을 알게 되었죠. 수업시간 학교 공부만으로 충분하다고 생각해 그것에 만족하고 복습이 부족했던 것이 제 문제였습니다. 문제점을 깨달은 후 바로 그날 바로 배웠던 과목들의 프린트 내용과 교과서를 다시 한 번 읽어보면서 이해하고 내용을 암기하기 시작했습니다. 구두로 먼저 암기하고 다음으로 노트에 암기한 내용을 적어가면서 정리하였습니다. 그때 저는 알았습니다. 저는 단순히 눈으로만 암기하는 것보다는 그 구두로 한 번 입으로 한 번 거쳐서 암기하는 것이 저에게는 더 맞는 공부 방법이라고 알게 되었습니다. 마지막으로 적은 단어장을 마련해 핵심 내용들을 적어 고등학교 자투리 시간을 활용해 수시로 보고 나면서 반복 학습을 통해 제 것으로 만드는 공부법을 저는 터득하게 되었습니다.",
    "summary": "개인적인 공부법은 고등학교 진학 후 의욕을 가지고 열심히 공부를 했지만 원하는 대로 성적이 나오지 않아 좌절했던 경험이 있습니다. 그러던 중 선생님과의 상담을 통해 잘못된 공부 방법을 알게 되었고 바로 구두로 한 번 입으로 한 번 거쳐서 암기하는 것이 더 맞는 공부 방법임을 알게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 이전에 근무하던 직장을 그만둔 특별한 이유가 있는지 궁금한데요 그리고 저희 직장도 만약 그와 같은 이유로 그만둘 가능성이 있는지도 답변해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 이전 직장을 그만둔 이유는 남들에게 말하면 대부분 알아주는 중견기업의 재무 팀 기획팀에서 근무를 했습니다. 연봉은 그냥 삼천 중후반 사무직이고 일이 많기 때문에 야근하는 일도 매우 많았고 하지만 회사에서는 야근수당을 주지 않았구요. 기본급 외에 시간외 수당을 기본으로 주는 꼼수를 인건비로 줄이는 형태의 회사였습니다. 내가 열심히 일해도 잘 해도 본사 상위 부서이다 보니 항상 일은 잘해야 했고 남들에게 모범 범이 되어야 했습니다. 일을 잘하든 야근을 하든 주말에 출근을 하든 내 월급은 항상 똑같았습니다. 그리고 또한 임원이 될 가능성도 없었습니다. 그리고 무능력한 사람들 아마 타사하는 이유 중에서 가장 제일 클 텐데요. 나는 맨 처음에 입사했을 때는 남들처럼 회사를 오래 다닐 생각으로 입사를 했습니다. 생각보다 회사의 높은 주기이지만 그릇이 매우 작은 사람들이 많았어요. 내가 모시던 임원은 연봉 사 억 대 임에도 불구하고 경기도 외가 오 억 짜리 아파트에 거주하며 주원 주인들과 이상한 찌라시로 이상한 테마주 같은 쓰레기 주식에 투자를 해서 항상 결과는 좋지 않았습니다. 이렇듯이 여러모로 그 이유가 좋지 않아 제가 직장을 그만두는 이유가 되었습니다.",
    "summary": "제가 이전 직장을 그만둔 이유는 대부분 알아주는 중견기업의 재무 팀 기획팀에서 근무를 했었는데, 회사에서는 야근수당을 주지 않았고, 시간외 수당을 인건비로 줄이는 형태의 회사였습니다. 저는 열심히 일해도 상위 부서이기 때문에 항상 일은 잘하고 남들에게 모범이 되어야 했습니다. 또한 임원이 될 가능성도 없었고, 능력없는 사람들이 많았습니다. 이러한 여러 이유가 퇴사의 이유가 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 단점이 있나요 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 삼십 초 내로 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "나의 단점으로 보면 우선 결단력이 부족하고요. 또 의존적이기도 합니다. 엄마 탓도 많이 합니다. 특히 남 탓을 많이 하는 건 아닌 것 같은데 오히려 자책을 많이 하는 편이고요. 그런데 유난히 엄마 탓을 많이 합니다. 엄마랑 잘 맞지 않는데 엄마의 방식이 마음에 드 안들지만 내용이 편하다는 이유로 많은 도움을 또 받고도 있습니다. 저는 좀 의지가 약해요. 내가 다이어트하는 것을 보고 사람들은 의지가 강한 줄 아는데 돈이 많이 들어가니까 나는 어쩔 수 없이 하고 있습니다. 나는 의지가 좀 약해서 하루하루 힘들어하고 있구요. 어지러져 있는 꼴도 못 봅니다. 너무 짜증이 나고요. 말 빨도 약합니다. 책을 많이 읽지 않았기 때문일까요. 두뇌회전이 빨리 회전되지 않습니다. 그때그때 할 말이 잘 떠오르지 않고요. 뒤늦은 후에 자기 전 문득 아 그때 그렇게 이야기했어야 하는데 하고 후회합니다. 밍기적거리다가 까먹기도 일쑤구요. 이렇듯이 저의 단점을 보완하기 위해서 좀 더 생각하는 시간을 많이 갖고 책도 좀 읽고 그다음에 어떤 일에 있어서 나의 책임감에 대해서 좀 생각도 좀 해 봅니다. 문득 말을 말이 하다 보면 실수도 많은데 그것을 많이 보완하려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "결단력이 부족하고 의존적이며 엄마 탓도 많이 하는 저의 단점을 보완하기 위해 좀 더 생각하는 시간을 갖고 책도 좀 읽고 어떤 일에 있어서 저의 책임감에 대해서 생각을 좀 해 봅니다. 말을 하다 보면 실수도 많이 하는데 그것을 많이 보완하려고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "저희 일의 특성상 야근이나 잔업 외근이 많을 수 있어요 지원자님은 그래도 잘 버틸 수 있나요",
    "answer": "저는 제가 맡은 일을 잘하기 위해서는 야근이나 잔업 외근이 필요하다고 생각합니다. 회사에서 일을 하는 것이 단순히 회사의 일을 하는 것이 아니라 저 개인의 발전과도 함께 한다고 생각합니다. 따라서 야근을 하지 않아도 제가 일을 배우고 익히는데 충분하다면 모르겠으나 만약 정해진 근무시간만으로 배움과 성장에 충분하지 않다면 다근연히 야근은 필요합니다. 제가 이렇게 생각하는 이유는 야근이 다 같은 야근이 아니기 때문입니다. 야근마다 잔업이나 외급마다 질이 다르다고 생각하기 때문입니다. 제가 커리어 적으로 성장하고 저의 능력을 키우는 데 도움이 되는 야근이나 잔업 외근이 있고 무의미하게 시간만 보내는 야근이나 잔업 외근이 있을 수 있습니다. 저는 매사에 긍정적이고 작은 행동에도 의미를 찾는 편입니다. 제가 하는 일에 의미를 부여하고 열심히 일할 자신이 있습니다.",
    "summary": "저는 회사에서 일하는 것은 개인의 발전과도 함께한다고 생각합니다. 따라서 정해진 근무시간만으로 배움과 성장에 충분하지 않다면 야근은 필요합니다. 저는 하는 일에 의미를 부여하고 열심히 일할 자신이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 우리 회사에 들어오게 되면 기존과 업무 스타일이 많이 달라질 수가 있는데요 기존과 다른 업무 스타일에 대해 잘 적응하실 수 있으실까요",
    "answer": "당연히 이 회사에 맞는 그런 업무 스타일을 하는 것이 맞습니다. 기존에 제가 다른 업무와를 하고 있고 또 다른 것을 한다고 해서 못한다면 저는 직업인으로서의 어떤 정신이라든지 자세가 잘 되지 않는 것이라고 생각됩니다. 기존에 제가 했던 거는 단순 일이라면 이번에 일은 좀 더 깊이가 있고 좀 더 강도가 쎈 일이기 때문에 처음에는 힘들고 좀 버벅거릴 수 있다고 생각이 듭니다. 하지만 그 일을 하다 보면 제가 잘 할 수 있고 또 내가 잘해서 더 높은 사람에게 아 칭찬도 받을 수 있고 그러면 저는 그런 만족도가 생기고 아 제가 예전에 했던 것보다는 좀 더 더 잘하는구나. 나는 정말 잘하는구나 라고 생각이 들어서 아주 기쁜 마음으로 회사를 잘 다닐 것 같습니다. 그리고 저는 어떤 환경에도 잘 적응하는 성격이기 때문에 기존의 그 업무 스타일이 다르다고 해서 저는 아 회사 못 다녀 안 할 거야 라는 이런 것은 정말 할 수가 없는 일입니다. 그 업무도 잘 익히고 잘 복습하고 잘 진행을 하면 전 그것 또한 내 스타일이 되고 내가 하는 대로 맞춰지고 그렇게 일을 만들어 나가겠습니다. 너무 다르다고 처음에는 버벅거려도 그 부분이 정말 힘들고 스트레스를 받으면 그때 가서 아 제가 다닐지 안 다닐지는 좀 생각해 보겠습니다.",
    "summary": "기존 업무와 다른 업무를 병행하는 것이 맞습니다. 기존에 했던 단순 일이라면 좀 더 강도가 센 일이기 때문에 처음에는 힘들 수 있지만, 일을 하다 보면 제가 잘하는 것에 대한 만족도가 생기고 아주 기쁜 마음으로 회사를 잘 다닐 것 같습니다. 업무도 잘 익히고 잘 복습을 하여 제가 하는 대로 일을 만들어 나가겠습니다."
  },

  {
    "question": "대한민국의 금융정책 기관으로서 우리 신용보증기금이 확대해야 할 업무 영역은 무엇이라고 생각하십니까",
    "answer": "신용 보증 기금은 올해 플랫폼 선도 기관으로 도약하기 위해 디지털 경쟁력 강화에 힘 쓸 것이라고 합니다. 신보는 올해 초 온라인 시무식에서 플랫폼 선도기약 도약을 선포하고 비대면 모바일 플랫폼을 선보였고요. 이 플랫폼은 그동안 홈페이지를 통해 이루어진 비대면 업무를 모바일로도 이용할 수 있는 서비스라고 합니다. 모바일 앱을 통해 영업점 방문 없이 언제 어디서나 쉽고 편리하게 보증 신청 서류 제출 보증 약정 등 업무 보증을 처리할 수 있다고 합니다. 이렇듯 이 이사장은 취임후 플랫폼 선도 기약 도약을 위한 디지털 업무 혁신를 추진해 왔고요. 천 구백 이천 구 이천 십 구 년 구 월 매출 채권 보험 전용 플랫폼을 시작했습니다. 비대면 신용보 증 플랫폼 혁신 창업 플랫폼 비대면 모바일 플랫폼 등 차례로 내놓았고요. 지난해 정부의 금융 혁신 일환으로 한국형 페이 덕스 상거래 신용 지수도 개발했다고 합니다. 거래 신용 기수는 과거 재무제표 기반의 보수적 여신 평가 모형에 탈피해 기업이 영업 활동을 하면서 발생하는 어 최신의 동태적 데이터를 충분히 활용하는 일이라고 합니다.",
    "summary": "신용보증기금은 올해 비대면 모바일 플랫폼을 선보였고, 언제 어디서나 쉽고 편리하게 업무 보증을 처리할 수 있다고 합니다. 이 이사장은 취임후 디지털 업무 혁신을 추진해 왔고, 매출 채권 보험 전용 플랫폼을 시작했습니다. 또 비대면 신용보증 플랫폼 혁신 창업 플랫폼 등을 내놓았고, 한국형 페이 덕스 상거래 신용 지수도 개발했습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 공부하고 있는 것이 있으세요 있으시다면 왜 그걸 공부하시는지 그리고 지금까지 무엇을 배웠는지에 대해서도 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "요즘 제가 재미있어 하는 공부는 재테크 공부입니다. 재테크를 어떻게 하면 좀 더 잘하고 그리고 소소한 나의 수입을 벌 수 있는지 여러 가지로 공부를 하고 있는데요. 특히 가장 재테크 중의 하나가 부동산 재테크인데요. 제가 그 부동산 재테크를 책도 들여다보고 또는 경매 등을 보면서 어떻게 하면 좀 더 많은 이익을 남기고 어떻게 경매를 잘 하는지 그리고 얼마의 단가를 써야지만 내가 낙찰을 받을 수 있는지 이런 것들을 잘 보고 공부하고 있습니다. 그리고 매물이 나오면 그 매물의 위치와 환경과 그다음에 값어치까지 제가 그것을 측정하고 직접 가봐서 다시 공부를 한다면 제가 많은 것을 알 수 있고 재테크에 많은 도움이 된다고 합니다. 그리고 경제 같은 것도 마찬가지인데요. 주식이나 주식도 공부를 좀 많이 해야지 어떤 회사가 앞으로의 비전도 있고 어떤 회사는 앞으로의 비전이 없는지 이런 것들에 대해서도 많이 공부를 해야 되고 지금도 그 공부를 하고 그 즐거움을 느끼고 잘 지내고 있습니다. 재테크란 소소하게 내가 다시 돈을 버는 것을 이야기하는데요. 월급 말고 재테크로 들어오는 돈으로 나의 생활이 풍족해지면 더욱 즐겁다고 생각합니다.",
    "summary": "요즘 제일 재미있어 하는 공부는 재테크 공부인데, 특히 부동산 재테크를 책도 들여다보고 경매 등을 보면서 어떻게 하면 더 많은 이익을 남기고 어떻게 경매를 잘 하는지 이런 것들을 잘 보고 공부하고 있습니다. 주식이나 주식도 공부를 좀 많이 해야 어떤 회사의 비전이 없는지 등에 대해서도 많이 공부를 해야 되고 지금도 그 공부를 하고 그 즐거움을 느끼고 잘 지내요."
  },

  {
    "question": "요즘은 본인의 직업 말고도 개인적으로 공부를 많이 하고 있는데요 어 면접자님은 개인적으로 현재 어떤 공부를 하고 계시는지 강의나 책을 활용한 공부를 말씀을 해 주셔도 좋습니다",
    "answer": "산업기사 자격증 시험을 보려고 하는데요. 기사 시험과 거의 비슷하게 진행될 뿐 아니라 공부를 하는 과목 역시 또 비슷하게 진행되고 있습니다. 다만 딱 하나 회로 이름 및 제어 공학 과목이 산업기사 시험에서는 회로 이름만 공부를 하면 되는 것이 차이가 있어서 공부를 해야 하는 분량을 줄이는 것은 좋은 일이지만 하지만 제가 자격증 공부를 처음 해보는 거라 오히려 겁이 났어요. 그래서 기왕 자격증 취득하겠다고 마음먹은 만큼 집중해서 한 번 취득해 보려고 하고 있습니다. 서둘러서 제가 했던 방법은 에듀윌이라는 인터넷 강의를 들어서 인강 수강을 하고 있구요. 처음에는 독학으로 준비하겠다고 자신 만만하게 했으나 며칠 공부를 했지만 진도도 잘 나가지 않고 공부할 엄두가 나지 않더라구요. 아무리 생각해봐도 혼자 하기에는 학습 분량이 너무 많구요. 이러한 상황에서 고집을 부리면서 혼자 공부하는 것은 무모한 짓이라고 판단이 들었습니다. 그래서 우선은 인강을 듣고 그다음 목표하는 것을 성급하게 문제 풀이를 들어가는 것이 아니라 이론들에 대해서 이해를 완벽하게 하고 그러고 나서 문제 풀이에 들어가고 있습니다. 그래서 저는 처음 한 달 동안은 인강 듣는데 더 몰두하고 있습니다.",
    "summary": "산업기사 자격증 시험에 회로 이름 및 제어 공학 과목이 있는데, 처음 해보는 것이라 두려워서 에듀윌의 인터넷 강의를 들어 인강 수강하고 있습니다. 우선은 인강을 듣고 이론들에 대한 이해를 완벽하게 한 후 문제 풀이에 들어가려고 합니다."
  },

  {
    "question": "질문 드리겠습니다 일을 하다 보면 다른 지역에서 업무를 수행할 수도 없을 수 있습니다 이때 타 지역에서의 근무도 문제 없이 가능하십니까",
    "answer": "예전에 제가 칠 년 차 직장이기도 하지만 타지역 근무를 오래 해도 적응이 되지 않는 경우도 있더라구요. 늘 불안하고 또 눈치 보기도 힘들었고요. 최근 업무 차 고향에 자주 들르는데 고향에서 하고 자리 잡은 친구를 보니 생각보다 부럽더라고요. 저에게는 편안한 안식처가 있는데 왜 타지에 와서 이 고생을 하나 이런 생각도 해보는 경우도 있다고 들 합니다. 하지만 저는 타 지역도 그곳에서의 잘 적응만 하면 하는 일에 있어서는 문제가 별로 없다고 생각합니다. 무조건 익숙한 데만 찾다보면 발전도 없고 더 나아가서는 어떤 일을 추진하는 데 있어에 문제점도 발생할 수 있다고 생각합니다. 저도 타 지역으로 아직 할 기회가 있었고 반대 쪽에서도 미래 산업성도 좋고 연봉도 좋고 지금보다도 한 더 좋고 결국은 고향 근처인 것 보다도 타지역으로 가서 저는 연봉도 좋아지고 나에 대해서 많이 인정도 받고 이런 일이 생겼기 때문에 타지역하는 것도 아무 문제가 없다고 생각됩니다. 타 지역을 하는 것은 내일에 어 절 적응할 때 가능하고요. 그 일을 하다가 보면 다른 지역도 업무도 잘 할 수 있고 뭐든지 안정된 것에만 만족하지 말고 새로운 곳 찾는 것도 많이 필요하다고 생각됩니다.",
    "summary": "저는 타지역 근무도 잘 적응만 하면 문제가 없습니다. 무조건 익숙한 데만 찾다보면 발전도 없고 어떤 일을 추진하는 데 문제점이 발생할 수 있다고 생각합니다. 타지역을 할 기회가 있었고 타지역으로 가서 많이 인정도 받고 이런 일이 생겼기 때문에 아무 문제가 없다고 생각됩니다. 새로운 곳을 찾는 것도 많이 필요하다고 생각됩니다 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약에 상사가 회사의 이익에 반대되거나 비도덕적인 행동을 했다는 걸 목격을 했습니다 이럴 때 면접자 분께서는 어떻게 대처하실 생각인가요",
    "answer": "상사의 불미스러운 행동을 보았다면 저는 처음 생각을 좀 해봐야 될 것 같다고 생각했습니다. 이 부분에 대해서 회사에다 고발을 해야 될지 아니면 제가 그분을 직접 찾아가서 제가 그것을 목격했으니 더 이상 그것을 하지 마시라고 얘기를 하는 것이 옳은 건지 순간 판단 잘 설 것 같지 않습니다. 하지만 어차피 저는 회사에 들어온 이상 회사의 이익을 위해서 움직여야 되는 사람이므로 상사의 그런 반이익적인 이상한 행동을 한다면 위 인사 팀에다가 고발하는 것이 제일 낫다고 생각했습니다. 그래서 인사 팀에게 그 사람의 그런 행동에 대해서 자세하게 이야기를 하고 혹 제가 잘못 보는 경우도 있고 아니면 오해가 있을 수 있는 부분이 있니 많이 참고하셔서 그 부분을 해겨 달라고 말하겠습니다 제가 직접 만나서 이야기를 한다면 저에게 다른 안 좋은 조건으로 뭔가를 이야기할 수도 있고 저에게 안 좋은 피해를 줄 수 있다고도 생각이 듭니다 윗사람에게 또는 인사 팀에게 얼른 이야기를 해서 그런 일이 없도록 해주는 것이 저의 직원으로서의 할 도리라고 생각됩니다 그대로 묵인한다는 것은 그 사람을 위해서도 좋지 않고 회사를 위해서는 더더군다나 좋지 않기 때문에 반드시 어떤 고 조치가 취해져야 한다고 저는 생각하고 있습니다",
    "summary": "저는 회사의 이익을 위해서 움직여야 하는 직원이므로 상사의 반이익적인 행동을 한다면 위 인사 팀에다가 고발하는 것이 제일 낫다고 생각했습니다. 그래서 인사 팀에게 그 사람의 행동에 대해서 자세하게 이야기를 하고 오해가 있을 수 있는 부분은 참고하셔서 그 부분을 해겨 달라고 말하겠습니다. 그렇게 하는 것이 제 직원으로서의 할 도리라고 생각됩니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와서 본인이 하고 싶은 업무가 구체적으로 무엇인지 한번 말씀을 해 보시구요 그리고 그것들을 앞으로 실천하기 위해서 본인이 어떤 노력을 기울이겠다 라는 게 있으면 몇 가지 사례를 들어서 말씀을 해 주시죠",
    "answer": "저는 씨에스 업무를 하고 싶습니다. 씨에스 업무의 구조 자체가 내가 힘들 수 밖에 없는 구조고 고객은 내게 일방적으로 요구하는 입장이고 나는 그 요구에 충실히 응대해야 하는 상황이니까. 반대로 내가 고객에게 무엇을 요구할 수 있는 상황은 결코 없습니다. 고객의 기대를 백 프로 만족시키는 것은 사실상 불가능하고요. 그리고 내가 할 수 있는 수준에서 가능한 최선을 다해 처리하려고 하지만 내 성향이 좀 무뚝뚝하기도 하고 낮을 많이 가리는 편이라 어려울 때도 많습니다. 하지만 인간 혐오가 생긴다고 말하고 싶지는 않고 최근 들어 남성 여성 난민 노인 등의 단어 뒤에 혐오라는 말이 많이 달라 붙던데 이런 세태를 안타깝게 생각합니다. 그래서 인간 자체를 증오하고 혐오하기보다는 간혹 나를 지독하게 괴롭히는 특수한 경우에 고객이 있다고 받아들여야 되고 낸다고 생각합니다. 씨에스 업무는 좀 더 긴장되고 책임감이 많이 필요한 것 같아요. 책임감보다 긴장감이 더 큰 것 같습니다. 고객 민원을 제기할 때는 본인이 마땅히 누려야 할 권리나 이익을 누리지 못할 때 연락하잖아요. 일단 그것을 제가 해결을 해 주고 그 사람들의 불만도 해결해 줄 수 있고 우선 들어주어서 그 사람들을 행복하게 할 수 있어 좋다고 생각합니다.",
    "summary": "씨엔에이 업무의 구조 자체가 힘들 수 밖에 없는 구조이고 고객은 내게 일방적으로 요구하는 입장이고 저는 그 요구에 충실히 응대해야 하는 상황이니까요. 인간 혐오가 생긴다고 말하고 싶지는 않고 간혹 나를 지독하게 괴롭히는 특수한 경우에 고객이 있다고 받아들여야 되고 낸다고 생각합니다. 고객 민원을 제기할 때는 본인이 마땅히 누려야 할 권리나 이익을 누리지 못할 때 연락합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 일을 하게 되면 중국으로 출장을 갈 일이 조금 생길 수도 있습니다 중국 출장도 가능하신지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "중국 출장 중에 현재 직원 가이드로 잠시 투어를 했던 기억이 떠오르는군요. 삼 개월이 넘는 출장 기간 중 여행은 별로 하지 못했고요. 날씨도 점점 추워지고 공기도 영 탁해져서 말이죠. 제가 워낙 비염 중증 환자라 공기가 안 좋으면 바로 감기가 걸립니다. 오늘은 대륙의 어마어마한 스케일이 느껴지는 중국 만리장성 자금성 뻬이징 등 중국 출장을 대해서 얘기를 해볼게요. 중국 만리장성 혹은 뻬이징 자금성 중국 출장 근무 중에 잠깐 짬이 나서 진 찐 중국인 직원과 함께 만리정성과 자금성을 관광에 나섰습니다. 얼마나 날씨가 좋지 않던지 제가 알아서 찾아간 여간 쉬운 게 아니었어요. 무조건 따라가야 했고요. 역시 땅이 넓은 나라라서 출장도 생각보다 쉽지는 않군요. 텐진에서 세 시간 정도 차를 타고 이동했던 것 같고요. 이렇듯 중국을 가는 건 출장도 많은 준비가 필요합니다. 차량도 필요하고 그리고 거리가 멀기 때문에 어떻게 가는지 그 루트도 잘 알아야 되고 대신 중국으로 출장을 간다면 많은 이득을 얻을 수 있습니다. 다른 회사의 거래와도 잘 이루어진다면 회사에 많은 이득이 되어서 좀 더 많은 돈을 벌 수가 있습니다. 그래서 중국 출장하는 것도 저는 괜찮다고 생각이 듭니다.",
    "summary": "중국 출장으로 만리장성 자금성 뻬이징 등 출장을 갔습니다. 날씨 때문에 직원 가이드로 잠시 투어했던 기억이 납니다. 날씨는 좋지않아 무조건 따라갔습니다. 중국 출장은 차량도 필요하고, 거리가 멀기 때문에 루트도 잘 알아야 합니다. 다른 회사의 거래와도 잘 이루어진다면 더 많은 이득을 얻을 수 있어 중국 출장도 괜찮습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 이전 직장을 그만둔 특별한 이유가 있으십니까 만약 현 직장도 같은 이유로 그만둘 가능성이 있으실까요",
    "answer": "제가 이전 직장을 그만두었던 이유 중의 하나는 위 상사와의 관계였습니다. 정확하게 알지도 못하고 그리고 서툰 상태에서 위 상사로 발령을 받고 오신 분이었는데 제가 그것 때문에 자기만의 주장을 너무 강력하게 주장하시고 그리고 직원들이 원하는 게 무엇인지를 전혀 모르고 다른 팀과의 협업을 못 하셨기 때문에 밑에 있던 저희는 너무 일하기가 힘들었습니다. 그래서 그 부분에 대해서 많이 이야기를 했지만 전혀 통하지 않았고 그분들의 그분의 강한 의지 때문에 저희가 너무 힘들어서 제가 직장을 그만둔 첫 번째 이유입니다. 두 번째는 제가 어느 정도 일을 했기 때문에 일한 만큼에 대한 연봉은 받을 수도 있다고 생각됐는데 택도 모지라는 연봉을 받고 있었습니다. 그래서 제가 이번에 대리를 달고 나왔기 때문에 그 직책으로 다른 직장을 옮기면 제가 했던 일만큼은 일을 하면 더 많은 보수와 그 많은 어떤 수당이 저에게 주어질 거라고 생각됩니다. 혹시 제가 현 직장에서도 이런 윗사람하고의 관계가 있다면 그때는 조금 다르겠지요. 지금 기존에 있던 직장은 제가 말을 잘 못 했지만 다음 직장은 윗 상사에게 부족한 부분에 대해서 더 논리적으로 이야길 해서 바뀌는 방향으로 노력할 것으로 봅니다.",
    "summary": "위 상사와의 관계로 인해 이전 직장을 그만두었던 적이 있습니다. 위 상사가 자기만의 주장을 강하게 주장하시고 협업을 못 하셔서 제가 직장을 그만둔 첫 번째 이유입니다. 두 번째는 제가 택도 모지라는 연봉을 받고 있어서 그 직책으로 다른 직장을 옮기면 더 많은 보수와 어떤 수당이 주어질 것입니다. 다음 직장은 윗 상사에게 더 논리적으로 이야기해서 바뀌는 방향으로 노력할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 무언가를 달성하기 위해서 목표를 세우고 이 삼 년간 열심히 노력해서 달성했던 경험이 있는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "이 삼 년 간 열심히 노력해서 어 목표를 달성해 달성한 경험은 어 대학생 시절부터 어 전공 과목을 공부하면서 어 항상 전기에 대해서 궁금증이 많았었습니다. 어 우선 저는 전기에 대해서 자세히 학습하기 위해서 전공 지식을 바탕으로 어 전기 기사와 전기 공사 기사 자격증을 취득을 했습니다. 음 이론과 실무는 다른 것이기에 전문 역량을 키울 수 있는 방법을 어 찾던 중에 발전소 현장에서 인턴 사원으로 근무를 했습니다. 제가 궁금하고 어 학습을 하기 원했던 어 전기에 대한 목표를 세우고 그 분야에서 열심히 해서 어 어느 정도의 경력자가 됐다는 것이 저에게는 어 목표 달성이라고 할 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "전공 지식으로 전기 기사와 공사 기사 자격증을 취득하고 발전소 현장에서 인턴 사원으로 근무했습니다. 전기에 대한 목표를 세우고 그 분야에서 열심히 해서 어느 정도의 경력자가 됐다는 것이 저에게는 목표 달성입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하기에 일하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것이 있으신가요 그리고 그것을 어떻게 대처할 것인지 말씀해 주세요",
    "answer": "일을 할 때 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 아무래도 대인관계입니다. 대인관계는 처음에는 신입인지라 다른 분들께서 무조건 아 좋아 잘했어 라고 생각해 주시겠지만 시간이 흐르다 보면 나의 의견과는 틀리고 그분과의 생각이 다르기 때문에 많이 부딪칠 거로 생각됩니다. 특히 프로젝트를 하다 보면 자기가 생각했던 목표라든지 회사가 생각했던 목표라든지 모든 것이 일치하지 않기 때문에 그 안에서 협업하면서 서로 그거를 맞춰가는 과정에서 그 부분이 가장 힘들다고 생각됩니다. 그렇다면 제가 이런 대인관계라든지 사람 관계에 있어서는 아무래도 저의 의견을 너무 내세우기보다는 상대방의 의견을 경청해주고 위 상사분들에게 어떻게 하는 것이 좋은지 조언을 듣고 위 사수에게 제가 이럴 때는 어떻게 해야 되는지 많이 참고를 할 수 있게끔 말을 해 달라고 하면 그것을 듣고 조합을 해서 움직여주는 것이 제가 가장 현명하다고 생각됩니다. 저의 고집만을 우긴다면 저는 사람 관계가 너무 힘들어질 것이고 프로젝트에서도 제가 제외되는 경우도 그런 일이 발생할 수도 있겠습니다. 역시 일을 하면서는 사람 관계가 좋아야지 일이 힘들어도 사람이 좋고 그러면 서로 간에 일을 잘 할 수 있다고 저는 생각이 됩니다. 그래서 사람 관계를 잘 해야 됩니다.",
    "summary": "일을 할 때 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 대인관계입니다. 프로젝트를 하다 보면 자기가 생각했던 목표와 회사가 생각했던 목표 모두가 일치하지 않기 때문에 협업하면서 서로 그것을 맞춰가는 과정에서 그 부분이 가장 힘들다고 생각됩니다. 따라서 저는 상대방의 의견을 경청해주고 위 상사분들에게 조언을 듣고 위 사수에게 조언을 듣고 조합을 해서 움직여주는 것이 가장 현명하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 특별히 가고 싶은 회사가 있는지 어떠한 회사를 가고 싶은지 설명해 주시고 또한 특정 도메인을 중요시하는지 아니면 회사에 분위기를 중요시하는지 중점적으로 보는 부분에 대해서 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 저는 어 좋은 회사보다 좋은 상사가 더 중요하고 어 좋은 상사가 좋은 스승보다 더 낫다 라고 어 어 말한 네이웨이 원이라는 전문가의 말이 어 생각납니다. 좋은 회사보다 좋은 상사가 더 중요하다고 생각을 합니다. 왜냐하면 회사는 짧게 어 다니는 건 아니라고 생각하고 길게 다니다 보면 제 인생에서 더 많은 시간을 함께 보낸다고 생각을 하기 때문입니다. 부하 직원들을 도와주고 어 긍정적인 에너지를 주는 좋은 상사는 어 순풍을 만난 돛단배처럼 멀리 나아갈 힘을 북돋어 주지만 나쁜 상사는 어 올바른 업무를 가르쳐 주기는 커녕 직장생활을 고통스럽게만 어 만들 뿐이라고 생각하기 때문입니다.",
    "summary": "네이웨이 원이라는 전문가의 말처럼 전에는 회사보다 좋은 상사가 더 중요하다고 생각합니다. 좋은 상사는 부하직원들을 돕고 긍정적인 에너지를 주지만, 나쁜 상사는 올바른 업무를 가르쳐 주지 않고 직장생활을 고통스럽게 만들기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "면접을 열심히 준비하셨을 텐데 준비하는 과정에서 가장 어려웠던 점과 무엇을 중점적으로 준비하셨는지 말씀해 주세요",
    "answer": "면접을 준비할 때는 어 회사나 직무에 대해 고민을 많이 했습니다. 특히 학교 취업 지원팀을 통해 현직자 선배들께 연락을 하거나 회사에 지속 가능한 경영 보고서에 대해 읽어보는 등 많은 노력을 하고 있었고요. 남들과 비슷하거나 평범한 답변이 아닌 자신만의 경험을 기반으로 면접관이 납득할 수 있는 답변을 하기 위해 노력하여야 한다고 저는 생각을 했습니다. 또한 반도체 경험이 없어도 피티 면접에서 확실하게 정리한 후 질문에 대한 답변을 하게 되면 충분히 잘 될 거라고 보고 있습니다. 면접에서 적성 시험과 인성 시험을 진행되고 있고요. 적성 시험에서는 면접자들끼리 방에 들어가 삼십 분에 문제를 풀어야 합니다. 그래서 제가 많은 것을 알고 있어야지 이야기도 할 수 있고 잘 풀어나갈 수 있다고 봅니다. 그다음에 제가 하고자 했던 거는 전공과 직무에 대한 공부는 필수이고요. 뿐만 아니라 회사 동향과 회사에 대해서 확실하게 알아보는 것도 좋습니다. 예상 질문과 면접 답변을 준비했고요. 남들과 비슷하거나 평범한 답변이 아닌 자신만의 답변도 찾았고 일 분 자기소개 마지막 할 말을 미리 또 준비했습니다. 성적표 또는 자소서를 확실하게 인식시키는 것도 좋습니다.",
    "summary": "면접을 준비할 때는 회사나 직무에 대해 고민 많이 했습니다. 특히 현직자 선배께 연락을 하거나 회사에 지속 가능한 경영 보고서에 대해 읽었습니다. 면접에서 적성 시험과 인성 시험을 진행하고 있습니다. 적성 시험에서는 면접자들끼리 삼천 분에 문제를 풀어야 합니다. 전공과 직무에 대한 공부는 필수이고 회사 동향과 회사에 대해 확실하게 알아보는 것도 좋습니다."
  },

  {
    "question": "네이버 다음 구글 검색을 비교 설명해 보세요",
    "answer": "네이버가 한국인들의 사랑을 받을 수 있었던 것은 한국인들의 독특한 성향을 잘 파악하였기 때문이었겠지요. 알고리즘 또한 한국 사회에 이질감에 없게 구성되어 있어 고 있다고 느껴집니다. 물론 저 또한 한국인 답게 느낌적인 느낌일 뿐이지만 말입니다. 한국인은 감성적인 것을 좋아해요. 담백한 검색에 최적화된 구글과 네이버가 차별한 이유가 될 것입니다. 같은 검색어를 검색해 봐도 구글이 보여주는 것은 담백한 정보라면 네이버가 보여주는 것은 감성적인 것을 상당히 고려하고 있다는 것을 알고 있습니다. 네이버가 좋다 구글이 좋다 이런 이분법적으로 이야기는 할 수 없지만 네이버의 장단점과 구글의 장단점이 분명히 존재합니다. 네이버의 장점이자 단점은 검증받는 소수에게 너무 과한 점수를 준다는 것입니다. 아마 한국 경쟁 사회를 온라인 알고리즘화하는 것이 아닐까 라는 그런 생각도 들구요. 내 글과 정보가 인정받기 위해서는 일단 도메인이 인정받아야 한다는 이야긴데 파워 블러거 인플루언서 최적화된 블로그를 만들어야 그 다음 단계를 갈 수 있는 구조이기 때문입니다. 구글은 도메인 점수가 존재하지만 네이버보다 적은 걸로 알고 있습니다.",
    "summary": "네이버가 한국인들의 사랑을 받을 수 있었던 것은 한국인들의 독특한 성향을 잘 파악하였기 때문이었을 것입니다. 네이버는 검증받는 소수에게 너무 과한 점수를 준다는 장점이 있습니다. 제 글과 정보가 인정받기 위해서는 일단 도메인이 인정받아야 한다는 이야기인데 파워 블러거 인플루언서 최적화된 블로그를 만들어야 다음 단계를 갈 수 있는 구조이기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "현재 스터디를 하고 계신 것이 있으십니까 있다면 어떤 공부를 왜 하고 있는지 그리고 무엇을 배웠는지도 함께 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 지금 학교에서 진행하는 동아리와 다른 스터디가 따로 있는데요. 저는 일단 프로그램 디자인을 하는 사용하는 프로그램들 더 능숙하고 더 남들보다는 뛰어하게 다루기 위해서 공부하는 스터디가 하나 있고요. 그리고 또 하나는 공모전을 출전을 하기 위해서 여러 사람들과 함께 의견을 나눌 수 있는 그런 스터디 하나를 진행하고 있습니다.",
    "summary": "저는 프로그램 디자인을 하는 프로그램 디자인 스터디와 공모전 참가를 위해 사람들과 의견을 나눌 수 있는 토론 스터 디를 진행하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "어려운 문제를 해결하기 위해 지원자가 어떤 아이디어를 제안하였고 그것을 하기 위해서 무엇을 하였는지 과정을 한번 말씀해 주세요",
    "answer": "네 과거에 어 어려운 문제를 해결하기 위해서 어 아이디어를 냈던 적은 어 고속도로 씨씨티비 영상에서 이상 주행 감지 라는 주제로 어 연구를 진행했었던 적이 있었습니다. 영상에서 차량을 검출하는 방식과 관련해서 어려움을 겪었는데 음 객체 검출의 경우 지도 학습을 사용하는 것이 일반적이나 방대한 학습 데이터와 긴 학습 시간이 어 그 실시간 영상에 적용하기에는 부적합하다는 문제가 있었습니다. 씨씨티비 영상은 해상도가 낮고 날씨와 일조량에 따라 변화하는 특성이 있다는 점에서 어 한계가 예상이 되었는데요. 이를 해결하기 위해서 어 영화에 이해 교양 수업에서 배웠던 어 차 영상에서 아이디어를 얻었습니다. 영상을 움직임이 적은 배경과 움직임이 있는 전경으로 분리한 뒤에 전경에 해당하는 차량을 검출하는 방식을 고안했습니다.",
    "summary": "고속도로 CCTV 영상에서 이상 주행 감지 연구를 진행한 적이 있습니다. 영상에서 차량을 검출하는 방식은 방대한 학습 데이터와 긴 학습 시간이 어 실시간 영상에 적용하기에는 부적합하다는 문제가 있었습니다. 이를 해결하기 위해 차 영상에서 아이디어를 얻었습니다."
  },

  {
    "question": "본인만의 스트레스 해소법이 있으신가요 있다면 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제가 스트레스를 받으면 헬스장에 가서 운동을 합니다. 운동으로는 주로 웨이트 트레이닝과 러닝을 하는데요. 무거운 무게를 들고 신나는 노래를 들으면서 러닝을 하다보면 무엇 때문에 스트레스를 받았는지도 잊어버리게 되고 땀과 함께 스트레스가 날아가는 느낌을 받곤 합니다.",
    "summary": "저는 스트레스를 받으면 헬스장에 가서 러닝을 합니다. 무거운 무게를 들고 노래를 들으며 운동하다 보면, 땀과 함께 스트레스가 날아가는 느낌을 받습니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중에 가장 중요하다고 생각하시는 거랑 그 이유를 한번 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "내가 지원하는 직무가 무슨 일을 하는지 한 문장으로 정의할 수 있어야 합니다. 정의할 때는 자신이 그 직무의 현직자라고 생각하고 고등학교 일 이 삼 학년 학생이 당신에게 그 직무가 무슨 일을 하는지 물어봤을 때 그 학생들을 이해시킬 수 있을 정도의 수준으로 정리를 해 주어야 합니다. 직무 정의에 대한 내용은 제가 워낙 많이 언급했기 때문에 링크를 해도 될 수 있다고 생각합니다. 이렇듯이 내가 그 직무에 많은 지식을 갖고 있어야지 상대방에게 그 부분에 대해서 자신 있게 설명도 해줄 수 있고 또한 타고난 그 설명할 수 있는 그런 태도 남들을 가르킬 수 있는 그 태도와 내가 갖고 있는 그런 품성이나 역량 등 이런 것들이 세 가지가 다 골고루 합쳐 져야지만 아주 중요하다고 생각됩니다. 우선은 기본적으로 직무 지식은 기본적으로 가지고 있어야 하며 그리고 그 바탕에는 나의 역량과 그리고 내가 그것을 실행하고 이행할 수 있는 태도를 가지고 있어야 된다고 저는 생각합니다. 이 세 가지가 가장 중요하고 그것 중에 뭐 한 가지를 가장 중요하다 라고 말하기는 좀 어렵습니다. 회사를 다님으로써 이 세 삼 박자가 잘 맞춰져야지 회사를 잘 다닐 수 있고 회사에서 많은 일들을 할 수 있으며 그리고 중요한 어떤 일들에 대해서 성취할 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "직무란 자신이 지원하는 직무의 현직자라고 생각하고 고등학교 일 이 삼 학년 학생에게 그 직무가 무슨 일을 하는지 한 문장으로 정의할 수 있어야 합니다. 직무에 대한 정의는 제가 그 직무에 많은 지식을 갖고 있어야 상대방에게 설명해 줄 수 있고 남들을 가르킬 수 있는 태도와 제가 갖고 있는 품성이나 역량 등이 골고루 합쳐 져야 아주 중요하다고 생각됩니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 상사가 회사의 이익에 반하는 행동하는 것을 직접 목격하셨다면 그때는 어떻게 하실 것 같은지 구체적으로 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "상사가 회사에게 반하는 행동을 했다 그것은 정말 좋지 않는 일입니다. 제가 먼저 그것을 직접 목격을 했다면 그 상사를 먼저 찾아가 말하겠습니다. 근데 그렇게 직접 말하다 보면 저에게 불리하거나 제가 위험해질 일도 생길 수 있다고 생각이 들기 때문에 좀 고민을 해 보겠습니다. 우선은 그 회사에 반하는 행동을 한다는 것이 회사에 누가 되는 것이므로 회사 인사 팀에 가서 먼저 말씀을 드리겠습니다. 그 상사가 어떻게 왜 왜 까지는 모르지만 어떻게 하고 있는지 그 행동은 잘못된 거라고 직접 이야기를 하여서 회사에서 그 상사에게 어떤 조치를 취하도록 하는 것이 제일 좋다고 봅니다. 물론 그 상사가 저에 대 가 했다는 걸 알게 되면 저한테 안 좋게 얘기할 수도 있습니다. 이것을 다 비밀로 이를 해결하는 것이 좋고 또한 그 위 상사에게서는 제가 들어가 있는 것을 이 빠지게 해 달라고 이야기하는 것도 좋을 것 같습니다. 직접적으로 부딪치다 보면 해결되지도 않고 서로가 감정이 좋아지지도 않고 또는 오해가 될 수도 있는 부분이 있기 때문에 그렇게 해서는 안 되고요. 위 상사에게 또는 위의 인사팀에게 적극적으로 얘기를 해서 이런 일이 없도록 만드는 것이 중요합니다.",
    "summary": "상사가 회사에게 반하는 행동을 했다 그것은 정말 좋지 않은 일입니다. 직접 목격했다면 그 상사를 먼저 찾아가 말하겠습니다. 그 상사가 어떻게 왜 왜 까지는 모르지만 어떻게 하고 있는지 그 행동은 잘못되었다고 직접 이야기를 하여서 회사에서 그 상사에게 어떤 조치를 취하도록 하는 것이 제일 좋다고 봅니다. 적극적으로 얘기를 해서 이런 일이 없도록 만드는 것이 중요합니다."
  },

  {
    "question": "현재 많은 대기업들이 해외로 공장을 이전하고 있습니다 이에 찬성하십니까 반대하십니까 지원자의 찬반 입장과 그 이유를 말씀해 주세요",
    "answer": "이 부분은 제가 찬성하는 거 반이고 반대하는 부분도 반입니다. 찬성하는 것은 회사가 살기 위해서는 인건비가 싸야 됩니다. 요즘 우리나라에서는 인건비가 너무 많아서 어 사람들이 회사가 운영하기에는 좀 힘들어지고 있다는 것으로 제가 알고 있습니다. 그래서 좀 더 인건비가 싼 곳에 가야지 그 물건이 만들어져서 다시 넘어올 때는 우리가 좀 더 싼 물건을 구입을 할 수 있고 그래서 많은 수요를 해서 회사도 살고 소비자인 저희도 편할 수 있다고 생각하는 것 중의 하나입니다. 반대를 말씀드리면 반대는 우리나라에서 일할 자리가 없습니다. 뭐든지 다 해외로 빠져나가면 일 할 자리가 없기 때문에 우리의 젊은이들이 일할 곳이 없어 방황을 하고 한국의 내수가 잘 돌지 않습니다. 한국에서의 인건비 일자리가 많고 할 일이 많아야지 우리의 경제도 살 텐데 그 모든 것이 다 외국으로만 나가 있다면 우리나라의 발전은 별로 없을 것이고 되려 그 공장을 받아들인 그 나라만이 좀 더 일거리가 많아지고 좋아져서 저는 이 부분은 좀 반대하는 입장입니다. 이것도 아니고 저것도 아닌데 그래도 제 생각은 반반 씩의 성격 생각을 갖고 있기 때문에 두 가지를 다 공유하고 있습니다.",
    "summary": "회사가 살기 위해서는 인건비가 싸야 회사도 살고 소비자인 저도 편할 수 있다고 생각해서 찬성합니다. 반대는 우리나라에서 일할 자리가 없다는 것입니다. 모든 것이 다 외국으로만 나가 있다면 우리나라의 발전은 별로 없을 것이고 오히려 그 공장을 받아들인 그 나라만이 좀 더 일거리가 많아지고 좋아져서 반대하는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 지금부터 삼 년 뒤까지 그리고 삼 년 내에 주요 성장 계획이나 목표를 가지고 계십니까 만약 있으시다면 그게 어떤 건지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "지금으로부터 삼 년 뒤까지의 저의 계획이 있다면 먼저 학교를 졸업한 뒤 그다음 전 여러 회사에서 인턴십을 경험해 보고 싶습니다. 여기서 여러 회사라고 얘기한 이유는 한 회사에서 멈춰 있지 않고 각 회사마다 분위기가 다르고 일의 수행 능력과 진행 방식이 다를 거기 때문에 그 여러 가지들을 경험을 해보고 저에 가장 맞는 스타일을 찾아보고 싶습니다.",
    "summary": "삼 년 뒤까지의 계획은 학교 졸업 후 여러 회사에서 인턴십을 경험하는 것입니다. 회사마다 분위기가 다르고 일의 수행 능력과 진행 방식이 다르기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 역사 속에서 가장 존경하는 인물을 말씀해 주시구 그 인물을 가장 존경하는 이유에 대해서도 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 역사 속 인물 중에서 기업의 총수였던 정주영 회장을 존경합니다. 이유는 현대 자동 현대 창업자로 대한민국의 산업화를 이끈 큰 인물이기도 하고요. 정주영 회장은 처음에 아도 서비스라고 해서 자동차 수리 공장으로 시작했다고 합니다. 그러다가 천 구백 사십 칠 년 서울에서 회사 건설 회사를 차리고 주한 미군 관련 공사를 전부 다 싹쓸이 하다시피 현대의 기반을 세우며 전후 복구 사업에 참가하여 사업화에 일조를 했답니다. 천 구백 칠십 일 년 정주영 회장은 마포만 해변 사진과 유조선 설계도만 들고 유럽을 돌아다닙니다. 바로 조선소를 짓기 위해서 말도 안되게 한국 정부가 국가 보증을 서주고 정주영 회장의 간절함 덕분에 영국에 선뜻 돈을 빌려주게 됐다고도 해요. 그리고 이것이 현재 현대 마포 조선이 되었고요 사실 정주영 회장의 학력은 초졸밖에 되지 않음에도 불구하고 현대 그룹이라는 대기업을 만들었고 한강의 기적에 앞장선 인물로써 평가가 되고 있습니다. 이렇듯 커다란 진취력을 가지고 뭐든지 덤빈다면 나도 무엇이 될 수 있지 않을까 라는 생각으로 이 인물을 존경합니다.",
    "summary": "역사 속 인물 중에서 현대 자동 현대 창업자인 정주영 회장은 대한민국의 산업화를 이끈 큰 인물이기도 하여 저는 개인적으로 존경하고 있습니다. 학력이 초졸밖에 되지 않았지만 현대 그룹이라는 대기업을 만들었고 한강의 기적에 앞장섰기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "일을 하게 되면 자료를 문서화할 일이 많습니다 지원자님께서는 문서화 작업이 왜 필요하다 고 생각하는지 의견을 말씀해 주세요",
    "answer": "문서화 작업은 어떤 조직 어떤 회사에서 무조건 필요하다고 생각합니다. 일단 일과 조직의 규모가 커지고 복잡해질수록 문서화 작업은 피할 수 없는 숙명이라고 생각합니다. 구두나 메모로 할 수 있는 커뮤니케이션의 정확도나 양은 불안정할 수 밖에 없고 복잡도가 커질수록 특정 개인이나 그룹의 커뮤니케이션 의존도가 매우 심해진다고 생각합니다. 위험도도 증가한다고 생각합니다. 파악이 안되는 예산 지출 추적이 안되는 업무 과정 불명확한 담당자 누적 누적되지 않는 업무 노하우 규모가 작을 때는 이를 서로 수다 떨고 논의하면서 공유할 수 있지만 일정 규모를 넘어가면 거의 불가능이라고 생각합니다. 이렇게 문제가 생겼을 때 되짚거나 인수인계하거나 경험을 전이할 수 있는 문서 자료의 중요성은 점점 커진다고 생각합니다. 그렇기 때문에 회사에서의 문서 작업 문서화 자료를 문서화하는 것은 매우 매우 중요해 미리 연습해 놓는 것이 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "일과 조직의 규모가 커지고 복잡해질수록 문서화 작업은 불가피한 숙명이라고 생각합니다. 커뮤니케이션의 정확도나 양은 불안정할 수 밖에 없고 복잡도가 커질수록 특정 개인이나 그룹의 커뮤니케이션 의존도가 심해진다고 생각합니다. 위험도도 증가한다고 생각합니다. 그러므로 회사에서의 문서 작업 문서화 자료를 문서화하는 것은 매우 중요합니다."
  },

  {
    "question": "만약에 상사가 어 업무와 무관한 일을 시켜도 잘 수행할 자신이 있으신가요 어 아니면 수행하지 않으실 것인지 어 궁금합니다",
    "answer": "우리나라를 대표하는 포털 사이트에서 직장 상사 갑질과 폭언을 이기지 못하고 자살하는 사건이 있었습니다. 직급 간에 격차 없는 수평적 조직 문화라 알려져 있던 기업이 직원 자살이 은 많은 충격을 안겨줬고요. 직장 상사 갑질로 스스로 생을 떠난 사건은 이 뿐만이 아니었다고 합니다. 즉 상사 괴롭힘을 더 이상 견딜 수 없어 어린 나이에 생을 떠난 직원이 있었고 지난 이십 일도 과다한 업무지시 모욕적인 언행 등 직장 내에 괴롭힘으로 인해서 현직 소방관도 사 사 층에서 떨어지는 이런 일도 발생했습니다. 이렇듯이 상사의 어떤 갑질이라든지 또는 회사 일과 전혀 상관없는 일에 대해서 저에게 계속 수행을 강요한다면 저는 그 부분에 대해서 부당하다 하다는 것을 이야기를 하고 그 부분은 고쳐 달라 얘기도 하고 그것이 되지 않는다면 저는 그걸 회사를 고만둘 것이고 또는 그 부분이 너무 갑질과 너무 법적으로 힘든 일이라면 아무래도 신고를 할 생각도 있습니다. 신고를 해서 저 사람이 저에게 행했던 어떤 안 좋은 일과 그리고 업무와 무관한 일을 자꾸 수행하라고 강요를 해서 제가 힘들었던 점을 이야기해서 법적으로 해결 받는 그런 일도 할 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "직급 간에 격차 없는 수평적 조직 문화라 알려진 기업이 직장 상사 갑질과 폭언을 이기지 못하고 자살하는 사건이 있었습니다. 상사 괴롭힘을 더 이상 견딜 수 없어 어린 나이에 생을 떠난 직원이 있었고 지난 이십 일도 과다한 업무지시 모욕적인 언행 등 직장 내에 괴롭힘으로 인해서 현직 소방관도 사층에서 떨어지는 일도 발생했습니다."
  },

  {
    "question": "직무 수행 시 난관에 봉착했다면 어떻게 해결하시겠어요 지원자님의 해결법과 그 이유를 말씀해 주세요",
    "answer": "하는 일에 있어 난관이 봉착됐다면 그 결과를 보지 말고 처음부터 다시 시작하며 어디서 어떻게 잘못이 됐는지 파악하는 게 제일 중요하다고 생각합니다. 그 해결 방법은 처음부터 하나씩 보면서 어떻게 된 건지 또 살펴보고 서로의 의견을 나누며 해결하는 게 좋을 것 같습니다. 그 이유는 혼자 하는 해결보다는 여럿이 모여서 해결 방안을 대처하는 게 일 처리도 빠르고 정확하니 다시 한 번 살펴볼 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "일에 있어 난관이 생겼다면 처음부터 다시 시작하며 어디서 어떻게 잘못이 됐는지 파악하는 게 중요합니다. 해결 방법은 처음부터 하나씩 보면서 서로의 의견을 나누며 해결하는 게 좋습니다."
  },

  {
    "question": "만약에 지원자님이 게임 속에 캐릭터를 담당하게 됐다고 가정을 한 번 해보겠습니다 그렇다고 하면 본인은 어떤 캐릭터를 하고 싶으신가요",
    "answer": "저는 게임 속 캐릭터라면 써포트 역할을 하고 싶습니다. 어 저는 사실 게임을 잘 몰라서 제가 하는 게임이라고는 뭔가 싸우는 그런 게임보다는 테트리스나 농장 키우기 같은 그런 그런 게임을 많이 하기 때문에 어 어떤 뭐 역할이라는 거는 따로 생각해 본 적은 없지만 아마 제가 뭐 회사에 들어가거나 경쟁을 하는 그런 게임을 하게 된다면 저는 써포트 역할을 하게 될 것 같습니다. 앞에서 공격을 하거나 방어하는 역할도 중요하지만 옆에서 든든하게 지원군 써포트 역할을 해주는 역할도 없어서는 안 되는 역할이라고 생각하기 때문에 저는 만약 그런 게임을 하게 된다면 써프트 역할을 하는 사람을 하고 싶습니다. 그리고 이 회사에 들어가서도 든든한 지원군 서포트 역할을 하는 사람이 되고 싶습니다.",
    "summary": "저는 테트리스나 농장 키우기 같은 게임을 많이 하기 때문에 회사에 들어가거나 경쟁을 하는 게임을 하게 된다면 써포트 역할을 하게 될 것 같습니다. 그리고 이 회사에 들어가서도 든든한 지원군 서포트 역할을 하는 사람이 되고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "회사에 입사를 했는데 업무 내용이나 강도가 지원자가 생각했던 것과 많이 다르다면 어떻게 대응하시겠습니까",
    "answer": "복중에 복이라면 일복이 많은 나의 경우는 정말 어쩔 수가 없었더라고요. 프로젝트 하나가 생기면 야근이나 주말 근무에 당연하게 생각하며 일했던 것 같구요. 특히 아티스트와 관련된 업무의 경우에는 녹음 등 제작 관련 업무가 저녁에 진행되는 경우가 많고 뮤직비디오 등이 진행되면 밤을 새는 경우가 많습니다. 몸과 마음을 단단하게 준비해서 프로젝트에 돌입해야 했구요. 특히 마케팅 등 발매 발매 후 프로모션까지 함께 준비해야 될 경우도 많구요. 데이타임에는 유통사 등을 포함한 파트너 회사들과 커뮤니케이션도 하고 저녁 이후부터는 아티스트 등 크리에이터들과 커뮤니케이션 해야 해서 이십 사 시간 대기 상태로 항상 일할 때가 많습니다. 이런 상황에서 그만두기까지는 저는 너무 포기하고 싶지는 않고 또 친구들과 저녁에 약속 잡아놨다가 회의가 길어져 갑자기 못 나가는 경우도 생기고 야심 차게 휴가 계획을 세워놓고 프로젝트가 생겨서 눈물을 머금고 취소했던 일들이 아주 많습니다. 이렇듯 업무의 강도가 생각보다 쎄다면 저는 쫌 고민을 좀 해 봐야 될 것 같습니다. 그렇다고 그것을 당장 놓치 놓치자니 아깝고 여러모로 생각할 필요가 좀 있습니다.",
    "summary": "아티스트와 관련된 업무의 경우에는 녹음 등 제작 관련 업무가 저녁에 진행되는 경우가 많고 뮤직비디오 등이 진행되면 밤을 새는 경우가 많아 몸과 마음을 단단하게 준비해서 프로젝트에 돌입해야 했고,데이타임에는 파트너 회사들과 커뮤니케이션도 하고 저녁 이후부터는 아티스트 등 크리에이터들과 커뮤니케이션 해야 해서 이십 사 시간 대기 상태로 항상 일할 때가 많습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 우리 회사에 들어오시게 된다면 지원자님께서 가장 가고 싶은 부서가 어딘지 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 이 회사에 들어오게 된다면 도로 관련 부서에서 근무하고 싶습니다. 도로가 지역 사회의 발전의 기반 시설이기 때문에 도로가 우선이 되어야 산업이 발전한다고 생각합니다. 그래서 저는 현재 도로 건설에 굉장히 많은 관심을 가지고 있고 앞으로도 그 분야에 대해서 공부하고 싶습니다. 그렇기 때문에 저는 도로 관련 부서에 들어가고 싶습니다.",
    "summary": "이 회사에 들어온다면 도로 관련 부서에서 일하고 싶습니다. 도로가 지역 사회의 발전의 기반 시설이기 때문에 도로가 우선되어야 산업이 발전한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "시간이 촉박한 시험 기간 어떻게 시간 관리를 하셨습니까 지원자님의 시간 관리법을 소개해 주세요",
    "answer": "승자는 시간을 관리하지만 패자는 시간에 끌려다닌다는 말이 있습니다. 어 누구에게나 똑같이 이십 사 시간이 주어지지만 그 시간에 활용법에 따라서 어 차이가 크게 난다는 말인 것 같습니다. 공부도 마찬가지고 어 공부를 열심히 한다고 생각을 어 하지만 공부할 시간이 부족해요 라는 어 생각이 들 때는 어 그 시간에 활용이 잘못됐다고 어 생각을 하기 때문에 부족하다고 밖에 느낄 수 없다고 생각이 듭니다. 음 공부를 할 때 그 순서를 잘못 정하고 있거나 어 검사 전까지만 하면 된다는 생각으로 전날 하거나 검사 직전에 한다거나 하는 거는 옳지 않은 방법인 것 같습니다. 어 시간을 그 과제를 처리할 수 있을 때 더 많은 부분을 정확하게 할 수 있습니다.",
    "summary": "공부도 마찬가지지만 공부할 시간이 부족해요 라는 생각이 들 때는 그 시간에 활용이 잘못됐다고 생각을 하기 때문에 부족하다고 느낄 수 밖에 없습니다. 시간을 그 과제를 처리할 수 있을 때 더 많은 부분을 정확하게 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "시간에 촉박한 상황이 생긴다면 지원자님께서는 이 시간 관리를 어떻게 하시는지 궁금합니다",
    "answer": "저에게 만약 시간이 촉박한 상황이 생긴다면은 어떤 일을 해내야 할 때 그 일들이 많을 때 저는 일의 우선순위를 먼저 정합니다. 어떤 것을 먼저 더 빨리 진행을 하고 마무리를 해야 하는지 아니면 어떤 게 가장 오래 걸리는 작업들인지 그런 것들을 먼저 판단한 후에 가장 먼저 해야 할 일을 후다닥 끝내고 그다음 순위로 정해 두었던 일을 시작을 합니다.",
    "summary": "시간적 여유가 없을 때 어떤 일을 해야 할 때 우선순위를 정합니다. 빨리 진행해야 하는지, 오래 걸리는지 판단 후 후다닥 끝내고 다음 순위로 일을 시작합니다."
  },

  {
    "question": "면접자분이 저희 회사에 입사한다면 어떤 미래를 생각하고 계실까요 또 저희 회사에서 그 미래를 어떻게 설계해 나갈지 그 후에도 저희 회사에 계속 근무하실지 답변 부탁드립니다",
    "answer": "요즘 같은 경우 개별 기업의 실적이 나오고 있습니다. 시장은 요동치고 개별 기업 주가 등락도 아주 가파릅니다. 주가급락이 정말 좋은 이유는 현상을 달리 해석할 수 있는 기회를 주기 때문이지요. 좋아 보여서 편입한 기업도 주가 그럽 급락 시기에는 다르게 해석됩니다. 마음이 변하기 때문에 더 본질적으로 처음부터 마음에 따라 편입했음을 의미합니다. 마음에 따라 아니라 투자는 이성에서 하는 것이며 이성을 따르는 것도 도덕적 의무라고 찬림한거는 말했습니다. 칸트에서 나오는 말이기도 하지요. 나오는 실적의 이면을 살펴볼수록 핵심 기업의 십년 뒤 성장에 가장 강하게 확신하고 있고 주가가 하락하니 서둘러야겠다 이런 관점은 아닙니다. 주가는 내릴 수도 반등할 수도 있겠지만 그것과 무관하게 십 년 후에 이 기업의 가치는 급이 다를 것이라고 저는 확신하는 바입니다. 확신하는 이유는 십 년 후 수요를 느끼는 사람들의 규모와 간절함의 강도가 완전히 달라질 것이고 분기 실적을 팔로업 하지만 사실 분기를 버리고 미래를 보고 있습니다. 민 미래가 만들어지는 근거는 증권사의 실적 추정이 아니라 제가 본질로 잡는 비혼가구 저출산 등으로 보고 있기 때문에 모두가 확실하게 되고 있습니다.",
    "summary": "요즘 같은 경우 개별 기업의 실적이 나오고 있습니다. 주가급락이 정말 좋은 이유는 현상을 달리 해석할 수 있는 기회를 주기 때문입니다. 칸트에서도 이성을 따르는 것이 도덕적 의무라고 말했습니다. 십 년 후에 이 기업의 가치는 급이 다를 것이라고 확신합니다. 민 미래가 만들어지는 근거는 비혼가구 저출산 등으로 보고 있기 때문에 모두가 확실하게 되고 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인의 경험 중 성공적으로 정비 관련 이슈를 해결해 보신 경험이 혹시 있다면 그것에 대해 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "소규모 주택 정비 사업은 요즘 제가 관심을 많이 가지고 있는 키워드인데요. 요즘 정부가 들어서면서 재개발 재건축에 대한 기대 심리가 커지다 보니 이미 너무 비싸서 쳐다보지 못하는 대규모 재개발보다는 그나 그나마 접근성이 가능한 소규모 재발 재개발에 관심을 갖게 되더라고요. 우선 가장 큰 이슈 중 하나는 앞으로도 소규모 주택 정비 사업에서 오 년 소유 실거주 삼 년 요건을 채우면 조합원 지위를 양도할 수 있게 된다는 점입니다. 기존의 대규모 정비 사업은 절차가 십 년 이상 걸리는 경우가 대부분이라 십 년 소유 실거주 오 년을 채워야 조합원 지위를 양도할 수 있지만 소규모 정비 사업은 절차 자체가 짧기 때문에 조합원 지위 양도 조건에 이에 맞춰 줄 것으로 봅니다. 모아 타운은 오세훈 시장이 추전하는 정비사업 모델 중의 하나로 신속 통합 기획을 진행하지 못하는 저층 주거지에 적용하기로 한 일종의 소규모 뉴타운입니다. 이러한 통상적인 재개발 재건축보다 기간이 절반 정도인 사 오 년 밖에 걸리지 않고 노후도 오십 칠 프로가 넘기면 대규모 재개발을 하지 못하기 때문에 자그마한 지역에서 먼저 하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 정부의 재개발 재건축에 대한 기대 심리로 소규모 재발 재개발에 관심을 갖게 되었습니다. 우선 가장 큰 이슈는 앞으로도 소규모 주택 정비 사업에서 조합원 지위를 양도할 수 있게 된다는 점입니다. 모아 타운은 정비사업 모델 중 하나로 신속 통합 기획을 진행하지 못하는 저층 주거지에 적용하기로 한 일종의 소규모 재개발입니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서 일을 하지 않는 여가 시간에 어떠한 활동이나 어떠한 취미 생활을 하실 텐데 만약에 지원자분께서 하고 계신 활동이 어떤 것인지 자세하게 말씀해 주시고 그것을 하는 이유에 대해서도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 시간이 남는 여가 시간에는 저는 주로 러닝을 하는 것 같습니다. 저는 스포츠 관련 학과이기 때문에 운동하는 것을 굉장히 좋아합니다. 하지만 저는 무게를 치는 것이나 트레이닝을 별로 좋아하지는 않는 것 같고 저는 달리기 하는 것을 매우 매우 좋아해서 무료하고 시간이 남을 때 달리기를 많이 하는 것 같습니다. 그렇기 때문에 제가 시간이 남을 때 핸드폰을 보다가 그럴 그럼에도 무료하면 밖으로 나가 러닝을 뛰는 것 같습니다.",
    "summary": "저는 운동을 굉장히 좋아합니다. 하지만 무게를 치는 것이나 트레이닝을 별로 좋아하지는 않으며, 달리기를 매우 좋아해서 무료할 때 밖에 나가 러닝을 하는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중 어떤 것을 더 선호하시나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중에서 협업하는 과제를 더 좋아합니다. 그 이유는 제가 아무래도 디자인을 해야 하는데 저 혼자의 아이디어로는 한계가 있고 제가 보지 못했던 부분들은 팀원들이 발견을 해서 그 부분을 더 개선하고 가꾸어 나갈 수 있 있기 때문에 저는 여러 사람과 함께 하면서 브레인스토밍 아이디에이션을 하는 것을 좋아합니다. 그렇기 때문에 저는 혼자보다는 협업하는 쪽으로 그쪽이 더 낫다고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 혼자의 아이디어로는 한계가 있고, 팀원들이 발견을 해서 개선해 나갈 수 있기 때문에 협업하는 과제를 더 좋아합니다. 그래서 저는 협업하는 쪽을 더 낫다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지금 만약 지원자님이 내일 죽게 된다는 사실을 알게 된다면 지금 당장 뭘 할 것인지 말씀해 주시고 그리고 이 면접도 끝까지 보실 것 같은지 솔직하게 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 만약 내일 죽게 된다면 죽는다는 사실을 알았다면 일단 이 면접은 끝까지 볼 것 같습니다. 왜냐하면 죽기 전에 완벽하게 끝내 놓은 일이 하나쯤 더 있으면은 그래도 후련하게 후회하지 않고 죽을 수 있을 것 같고 만약에 여기서 이렇게 뛰쳐나가게 된다 내일 죽는다고 후회하지 않고 뛰쳐나가게 된다면 내일이 돼서 저는 후회할 것 같습니다.",
    "summary": "내일 죽는다고 후회하지 않고 뛰어나가게 된다면 내일이돼서 저는 후회할 것 같습니다. 저는 내일 죽게 된다면 죽는다는 사실을 알았다면 이 면접은 끝까지 볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "직장을 선택할 때 가장 중요하게 생각하는 것이 있나요 지원자님께서 선택할 때 가장 중요하게 생각하는 세 가지가 있다면 어떤 것이 있는지 말씀해 보세요",
    "answer": "내가 개발하고자 하는 나의 능력을 입사 후 꾸준히 개발할 수 있는지 그런 것들을 우선 보아야 합니다. 실제로 업무에서 적용해 본 경험이 있고 이런 부분을 꾸준히 개발하면 내 자신의 성장에 큰 도움 될 것이고 또한 지금 회사랑 맞지 않는다고 느낄 때는 다른 회사에서 이직해서라도 비슷한 능력을 요구하는 곳에 지원하여 나를 어필하는 것이 좋습니다. 두 번째는 내가 가진 능력 이외에 다른 것을 배울 수 있는 환경입니다. 회사에 입사에 파이썬을 배우고 있습니다. 내가 제일 싫어했던 프로그래밍을 다행스럽게도 회사에서는 다양한 교육을 제공하고 있었고 내가 업무에 필요한 교육을 언제든지 받을 수 있었습니다. 새로운 분야에 대한 공부를 또한 또 다른 기회를 잡을 수 있었고요. 전혀 생각해 보지 못했던 미래를 그려볼 수 있었습니다. 이직을 생각할 때도 내가 원래 갖고 있던 능력에 플러스알파가 생긴다면 더더욱 좋겠지요. 그다음에 세 번째는 근무시간과 연봉 등 사회복지입니다. 회사의 복지입니다. 근무 시간과 연봉은 당연히 고려해야 될 상황이고 너무 필수적인 요소라 저는 꼭 중요하다고 생각해 듣습니다 늦게까지 일하면 안 되구요 연봉도 많이 받아야 합니다",
    "summary": "회사와 맞지 않는다고 느낄 때는 다른 회사에서 이직해서라도 비슷한 능력을 요구하는 곳에 지원하여 나를 어필하는 것이 좋습니다. 두 번째는 제가 가진 능력 이외에 다른 것을 배울 수 있는 환경입니다. 세 번째는 근무시간과 연봉 등 회사의 복지입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 입사하셔서 업무를 하다 보면 여러 가지 경우가 있을 것입니다 만약 업무량이 과다하더라도 잘 버틸 수 있으신지 그것에 대해서 말씀해 주십시오",
    "answer": "어 우선은 그 업무량이 과다하다 라는 거에 기준을 좀 어 정하고 싶습니다. 업무량을 남들과 똑같이 줬는데 어 제가 능력이 부족해서 제 업무 능력이 떨어져서 남들은 다 해내는 것을 저만 뭐 해내지 못했다 뭐 그건 당연히 제 탓이니까 그거는 뭐 잔업을 하든 야근을 하든 본인 스스로 분명히 반드시 해내야 될 몫이라고 생각을 합니다. 어 하지만 이 업무량이 예를 들어서 누가 봐도 과도하다 이거는 뭐 도저히 뭐 시간 내에 근무 시간 내에 해결할 수 없는 양의 그 정도의 업무량이라고 하면 저는 당연히 상사에게 저한테 그 업무량을 준 분 사람한테 이야기를 하는 게 맞을 것 같습니다. 회사는 저 혼자서 뭐 제가 움직이는 게 아니라 이게 조직으로 움직이는 조직체입니다. 그런데 예를 들어서 저한테 업무를 줬는데 그걸 제가 시간 내에 해결을 못 한다고 그러면 이게 단순히 뭐 남아서 잔업을 해서 해결할 수 있는 이런 문제가 아니라 그것으로 인해서 다른 비 다른 뭐 팀이라든지 다른 사람과의 뭐 협 협조 협력의 에 피해를 줄 수가 있기 때문입니다. 그 업무량이 어 본인의 능력과 관계없이 정말로 많다고 그러면 그건 당연히 상사하게 얘기를 해서 조절을 해야 된다 라고 생각을 합니다.",
    "summary": "근무 시간 내에 해결할 수 없는 업무량이라고 하면 다른 사람과의 협력 및 협력에 피해를 줄 수 있기 때문에 업무량에 대한 기준을 확실히 해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "회사가 갖추어야 할 덕목은 무엇이라고 면접자님께서는 생각하시나요",
    "answer": "회사의 덕목은 이윤 추구입니다. 회사는 동아리나 친목 단체가 아닙니다. 회사는 공정한 방법으로 어 재화를 벌여 드려 어 재화를 축적하고 그거로 재투자하고 거기에서 생기는 이윤을 직원들에게 그 공평하게 잘 나누어 주어야 됩니다. 회사는 어 단 그러나 회사는 그 이윤 추구를 하는 데 있어서 어 공공의 윤리를 벗어나서는 안 됩니다. 회사의 이윤을 추구하기 위해서 뭐 산업 폐수를 아무렇게나 버린다 라든지 아니면 이게 소비자들한테 안 좋을 걸 알면서도 단순히 제품을 많이 팔기 위해서 소비자한테 판매를 한다든지 이런 공공의 윤리에서 벗어나지 않는 한도 내에서 이윤 추구를 하는 것이 회사의 덕목이고 그 이윤을 그 소속원들에게 잘 분배해 주는 것 또한 회사의 덕목이라고 생각합니다. 개인적으로는 오너는 도덕성을 갖추어야 한다라고 합니다. 이 도덕성은 갖추어야 될 것이 아니라 없으면 안 될 필수 덕목입니다. 대중은 갑질을 참지 않는다 라는 말이 있습니다. 오너 리스크가 위험하기 때문이죠. 그렇기 때문에 저는 회사의 덕목은 이윤 추구라고 생각합니다.",
    "summary": "회사는 공공의 윤리를 벗어나지 않는 한도 내에서, 그리고 그 이윤을 소속원들에게 잘 분배해 주는 것이 회사의 덕목이라고 생각합니다. 개인적으로 오너는 도덕성을 갖추어야 한다고 봅니다. 오너 리스크가 위험하기 때문이죠. 그렇기 때문에 저의 덕목은 이윤 추구라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 면접자님께서는 인생을 살면서 무엇인가 하나에 푹 빠져 본 적이 있으실까요",
    "answer": "어 저는 취미로 낚시를 합니다. 어 한 이십 대 후반쯤에 어 그 동네 친구들과 어릴 적 친구들과 어 낚시에 빠져가지고 어 정말 낚시를 정말 열심히 다닐 때가 있었습니다. 금요일 날 회사를 마치고 짐을 싸서 출발을 해 가지고 어 낚시터에 가 가지고 금요일 저녁 토요일 저녁을 보내고 일요일 날 오후가 돼서 다시 돌아오고 월요일 날 출근하는 이런 형태를 약 한 일 년 넘게 해 본 적이 있습니다. 어 그때는 그냥 따로 뭐 연애를 하지도 않았고 친구 어릴 적 친구 네 명이서 함께 가 가지고 낚시를 하고 뭐 수다를 떠 걸고 뭐 소주 한 잔 하고 삼겹살 구워 먹고 하는 것이 너무나 좋았습니다. 친구들과 같이 뭐 많은 이야기도 하고 회사 얘기도 하면서 어 그렇게 저 스스로 뭐 스트레스도 풀고 어 그러면서 되게 좋은 시간을 많이 보냈던 것 같습니다. 물론 지금도 그 친구들고 연락을 하고 낚시를 가끔 다니지만 어 그때 저는 낚시에 빠졌던 것 같습니다. 그래서 어 낚시를 다녔던 것을 말씀드리고 싶습니다.",
    "summary": "저는 20대 후반쯤에 동네 친구들과 어릴 적 낚시에 빠져가지고 낚시를 열심히 다닐 때가 있었습니다. 따로 연애를 하지 않고 친구 네 명이서 함께 낚시를 하고 소주 한 잔 하고 삼겹살 구워 먹고 하는 것이 너무나 좋았습니다. 그래서 낚시를 다닌 것을 말씀드리겠습니다."
  },

  {
    "question": "지금 본인이 내일 죽는다는 사실을 안다면 당장 무엇을 할 것인지 말씀해 주시고 그리고 이 면접을 끝까지 계속 하실 것인지에도 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "음 뭐 내일 죽는다면 네덜란드의 스피노자 어떤 철학자는 어 뭐 한 그루의 사과나무를 심겠다 라고 했다는데 어 저는 정말로 그런 일이 생긴다면 오늘은 제가 사랑하는 가족들과 함께 시간을 보내겠습니다. 그 내일 죽는다라는 게 뭐 제가 어 열심히 잘 살다가 어 뭐 제 명을 다 해서 죽는 거라면 더 바랄 것이 없고요. 어 뭐 불의의 사고를 당해서 뭐 죽게 된다면 그건 슬픈 일이지만 그래도 어 제가 사랑하는 사람들과 마지막으로 함께 보내고 싶습니다. 그리고 그동안 제가 살아오면서 신세지고 저를 돌봐주고 저를 응원해주고 지켜줬던 제가 사랑하는 사람들 뭐 친구 뭐 선배 후배 선생님 뭐 부모님한테 어 정말 감사했다고 뭐 전화래도 인사를 하고 싶습니다. 전화래도 드려서 정말 감사 감사했다고 고마웠다고 말씀드리고 싶습니다.",
    "summary": "내일 죽는다면 네덜란드의 스피노자 철학자는 어떤 철학자는 한 그루의 사과나무를 심겠다고 했다는데 저는 정말로 그런 일이 생긴다면 오늘 제가 사랑하는 가족들과 함께 시간을 보내겠습니다. 그리고 전화로 인사하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "마감 기한 조정이나 업무 추가 등 다양한 사람들과 부딪칠 수 있는 경우가 많이 발생할 텐데 지원한 직무에 가장 중요한 역량은 뭐라고 생각하세요",
    "answer": "뭐 모든 산업 분야 현장에서 일하는 분들의 뭐 공통적인 걸 수도 있겠지만 저는 가장 중요한 역량은 어 안전이라고 생각합니다. 어 우리가 그 생산 정비 쪽이다 보니 아무래도 뭐 기계 장비라든지 이런 게 크고 이거 뭐 기계 장비에 따라서 잘못 다뤘을 때는 뭐 부상 내지는 심지어는 목숨을 잃는 경우도 많습니다. 뭐 나의 실수로 내가 다칠 수도 있고 나의 부주의로 동료가 다칠 수도 있기 때문입니다. 전 그래서 개인적으로 우리 이 직무에서 가장 중요한 것은 안전 안전이라고 생각합니다. 첫째도 안전 둘째도 안전 어 이 안전은 내 스스로 지킬 때 나를 지키고 동료를 지키는 가장 확실하고 어 믿을 수 있는 방법이라고 생각합니다.",
    "summary": "모든 산업 분야 현장에서 일하는 분들은 안전이 가장 중요하다고 생각합니다. 기계 장비에 따라서 잘못 다뤘을 때는 부상 내지는 목숨을 잃는 경우도 많은데 제 스스로 지킬 때 나를 지키고 동료를 지키는 가장 확실하고 믿을 수 있는 방법이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "현재까지 공장에서 일해 본 경험이 있다면 어떤 일을 하였는지 자세히 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "네 저는 어 군대를 제대하고 복학하기 전에 한 약 한 팔 개월 정도 기간이 어떻게 남아서 우연치 않게 그 인쇄 공장에서 일을 해 본 적이 있습니다. 을지로에 있던 인쇄 공장이었는데 당시에 그쪽에 어떻게 아는 지인이 있어 가지고 어떻게 한 팔 한 육 개월에서 한 칠 개월 정도 일을 했던 것 같습니다. 어 그 인쇄 공장은 되게 협소하고 열악한 인쇄 공장이었습니다. 어 제가 그때 당시 나이가 스물 세 살이었는데 저보다 어린 사람이 한 명인가 있고 남 다른 분들은 뭐 사십 세에서 육십 세 뭐 이렇게 된 그런 분로 구성된 열 명이었습니다. 이 열 명이 다섯 명씩 맞교대로 근무를 하는데 거의 인쇄 기계가 쉬지 않고 이십 사 시간을 돌아가는 그런 시스템이었습니다. 어 많이 힘들었습니다. 당시에 무슨 환경도 되게 열악하고 힘들었지만 저는 나름 거기서 어 그분들과 일하면서 정도 많이 느꼈고 일 마치고 뭐 중간 중간에 같이 라면 끓여 먹는 라면 간식이 너무나 맛이 있었습니다. 저는 인생에 있어서 그때 끓여 먹었던 라면이 가장 맛 있었던 라면인 것 같습니다. 어 당시에 일은 힘들었지만 그래도 그 안에서 정을 배우고 나름 노동의 그 소중함을 배울 수 있었습니다.",
    "summary": "군대 제대 후 복학 전 한 팔 개월 정도 기간의 인쇄 공장에서 일을 해 본 적이 있습니다. 좁은 환경과 열악하고 열악한 환경 속에서도 일하면서 정과 노동의 소중함을 배울 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 의견을 주장할 때 강하게 주장하시는 편이신가요",
    "answer": "저는 사적으로도 그렇고 업무적으로 업무적으로도 그렇고 어 본인의 의견을 강하게 주장하는 편은 아닙니다. 어 저는 이게 뭐 남들이 보면 뭐 소극적이다 라고 평가할 수도 있지만 저는 일단 어 다툼이 있거나 이런 것을 그리 좋아하지 않습니다. 제 의견을 낼 때는 어 이 제 의견을 그렇게 주장하는 이유를 분명히 설명을 하고 어 그거에 대한 타당성을 증명하려고 노력을 합니다. 그렇게 했는데도 뭐 상대방이 어 뭐 자기의 의견을 굽히지 않는다라든지 그런 경우에는 어 저는 가능하면 상대방의 의견을 들어주려고 노력을 하는 편입니다. 하지만 이게 개인적일 때는 이런 마인드가 뭐 그렇게 크게 뭐 나쁘게 작용하거나 이러지 않는데 업무일 때는 조금 다른 경향이 있습니다. 저는 어 업무적으로 의견이 부딪치거나 제 의견을 주장해야 될 때는 저는 반드시 보고서 양식을 채택을 합니다. 보고서로 제께 채택이 안 되더라도 반드시 보고서로 작성을 해 가지고 저의 의견을 기록으로 문서화해서 남겨두는 편입니다. 이렇게 했을 때 나중에 반드시 이것이 어 보완이 되고 참고가 된다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 본인의 의견을 강하게 주장하지 않으며, 의견을 낼 때는 그 이유를 분명히 설명 하고 타당성을 증명하려 노력합니다. 그래도 상대방이 자기 의견을 굽히지 않는다면 저는 상대방의 의견을 들어주려 노력합니다, 라고 말하고 있지만 업무적 의견이 부딪치거나 제 의견을 주장할 때는 반드시 보고서 양식을 채택합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 어 검색을 자주 하신다면 어떤 검색을 주로 하시는지 그리고 왜 하시게 되는지 궁금합니다",
    "answer": "네 저는 평소에 검색을 아주 많이 합니다. 어 그러니까 정말로 아주 많이 합니다. 어 저는 그냥 모든 것을 다 검색을 합니다. 뭐 책을 보다가 티비를 보다가 아니면 뭐 신문을 읽다가 아니면 뭐 대화를 나누다가 하여튼 제가 모르는 단어라든지 용어 어 모르는 분야에 대해서 그런 것이 나오면 그게 무슨 뜻인지 바로 그때그때 검색을 해서 어 그것을 이해하고 넘어가려고 애쓰는 편입니다. 저는 뭐 심지어는 티브이에서 맛집이 나오면 그것도 검색을 해 봅니다. 위치는 어디 있고 가격은 어느정도 되고 어 심지어는 제가 만약에 그쪽을 가게 될 기회가 있다면 그걸 기록해 뒀다가 어 방문도 해 보는 편입니다. 어 저는 개인적으로 이게 되게 좋은 버릇이라고 생각을 합니다. 요즘 뭐 엠지 세대라고 해 가지고 새로운 용어도 많이 나오고 막 그러는데 어 그런 걸 알고 있음으로써 대화를 하고 상대방을 이해하는데 많은 도움이 됩니다. 어 제가 모르는 뭐 경제 용어라든지 새로운 용어 이런 것들을 그때그때 검색할 수 있는 것은 뭐 테레비나 뭐 이런 걸 본 매체를 통해서 나올 때마다 노출이 될 때마다 바로바로 검색하고 저는 이것이 제 비즈니스나 일상생활에 많이 도움이 된다 라고 생각을 합니다.",
    "summary": "요즘 엠지 세대라고 해 가지고 새로운 용어도 많이 나오고 그러는데 그런 걸 알고 있음으로써 대화를 하고 상대방을 이해하는데 많은 도움이 됩니다. 제가 모르는 경제 용어, 새로운 용어 등을 그때그때 검색할 수 있는 것은 미디어를 통해서 노출될 때마다 바로바로 검색하고 이것이 제 비즈니스나 일상생활에 많이 도움을 됩니다."
  },

  {
    "question": "과거 본인이 일을 했을 때 스스로 적극적으로 개선한 업무가 어떤 게 있는지 설명을 해주시죠",
    "answer": "어 현장에서 일을 하다 보면 그 뭐 생산 기계라든지 기계 정비 문제에서 참 답답함을 느낄 때가 많습니다. 어 공장의 대부분의 기계가 외국 기계 외국 기계다 보니 어 기계가 기계를 뭐 작동하는 데 있어서 때로는 뭐 소모품이 다 달거나 아니면 뭐 기계 자체가 고장이 나서 부품을 갈아야 할 때 어 기계를 멈추고 이것을 뭐 구입해 온 외국에다 연락을 해 가지고 어 그 자제를 받고 하여튼 이런 그 일 년의 과정이 제가 봤을 때 개인적으로 되게 좀 답답하고 그런 점을 되게 많이 느꼈습니다. 저는 그래서 그 현장에서 일하다 보면 정말 무슨 뭐 나사 하나 볼트 하나가 문제가 돼 가지고 어 기가 멈춰 서는 걸 여러 번 봤고 저는 그것을 어 충분히 우리나라 뭐 중소기업이라든지 공장에서도 만들어낼 수 있다라는 생각을 했습니다. 그래서 요즘 저는 그 쓰리디 프린터와 그 레이저 절삭기를 이용해서 최근에 소모품 같은 거를 기계 부품을 한 두 개씩 주문 제작하고 뭐 기계가 멈췄을 때 그걸로 대체 사용을 해본 적이 있는데 물론 뭐 정품만큼은 못하지만 그래도 기대를 멈추지 않고 사용할 수 있던 경험이 있습니다.",
    "summary": "현장에서 일하다 보면 생산 기계, 기계 정비 문제에서 답답함을 느낄 때가 많습니다. 그래서 쓰리디 프린터와 레이저 절삭기를 이용해서 최근에 소모품 같은 것을 기계 부품을 한 두 개씩 주문 제작하고 기계가 멈췄을 때 대체 사용을 해본 적이 있는데 정품만큼은 못하지만 기대를 멈추지 않고 사용할 수 있던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "이력서에 대외 활동 경험이 상당히 많으신데요 어 대외활동 전반에 걸쳐서 무엇을 배우고 대외 활동을 할 때마다 어떤 자세로 임했는지 말씀해 보세요",
    "answer": "대외 활동이라는 그 질문이 뭐 개인적인 건지 공적인 건지에 따라서 조금 제 답변이 달라질 것 같은데 만약에 대외 활동이 개인적인 거라면 어 저는 일단 제가 선택한 한 대외 활동이라 하면 분명히 제가 관심이 있거나 한 활동일 테니까 되게 즐기면서 할 것 같습니다. 어 대외 활동을 하는데 제가 즐기지 못한다라고 하면 그거는 뭐 활동이 될 수가 없습니다. 자 개인적으로는 당연히 제가 즐기고 가장 좋아하는 것을 선택할 테니 돼 뭐 개인적으로는 당연히 즐기면서 뭐 편한 마음으로 임할 것 같습니다. 이 대외 활동이 우선 뭐 회사와 비즈니스와 연결된 활동이라면 어 일단 열심히 하려고 노력할 것 같습니다. 뭐 그게 제가 자의든 타의든 그 활동을 하게 됨으로써 어 분명히 제가 얻는 게 있을 거라고 생각을 합니다. 어 제가 뭐 미흡했던 부분을 대외 활동을 할 수도 있고 아니면 제가 잘 아는 부분 잘 자신 있는 부분을 대외 활동을 할 수도 있지만 어쨌든 간에 대외 활동이라는 것은 교류이기 때문에 어 누군가를 사귀게 되고 누군가를 알게 되고 제가 몰랐던 새로운 사실을 어 접할 수 있는 기회라고 생각을 합니다.",
    "summary": "개인적인 거라면 당연히 즐기고 편한 마음으로 임할 것 같습니다. 회사와 비즈니스와 연결된 활동이라면 열심히 하려고 노력할 것입니다. 대외 활동이라는 것은 교류를 통해 새로운 사실을 접할 수 있는 기회라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본인 스스로가 숫자와 창의 중 어떤 쪽에 더 가깝다고 생각하십니까 둘 중 하나를 선택하시고 그 이유를 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "어 숫자와 창의 중 어느 쪽이 더 가깝냐고 질문을 하셨는데 뭐 예를 들어서 숫자가 정확한 거 뭐 분명한 거 확실한 거 계산적인 거를 뜻한다 그러면 저는 그리고 창의가 뭐 새로운 것 어 무슨 아이디어 어 어떤 것을 만드는 거 이런 쪽이라면 저는 창의 쪽에 더 가까운 것 같습니다. 어 저는 어떤 일을 할 때 이 어떠면 저의 단점일 수도 있는데 분명하게 단정을 짓지 않습니다. 저는 이것이 꼭 단점이라고만 생각하지 않는데 어떤 일을 할 때 이게 이거 이게 정답이다 물론 그게 정답인 것도 있지만 꼭 그게 정답이다 라고 생각을 안 하는 편입니다. 그러다보니 그 안에서 다른 생각이 나오고 아이디어가 나온다라고 생각을 합니다. 저는 창의 좀 더 뭐 아이디어를 내어놓고 어떤 것을 만들어내고 어 기존 것을 발전시키고 하는 쪽을 더 좋아라 하고 더 즐겨하는 것 같습니다. 어 저 자신을 숫자와 창의 중 어느 쪽에 더 가깝냐 라고 물으신다면 저는 창의 쪽에 가깝다고 말씀드리겠습니다.",
    "summary": "숫자와 창의 중 어느 쪽이 더 가깝냐는 질문에 저는 숫자보다 창의에 가깝다고 생각합니다. 저는 어떤 일을 할 때 단점이라고 단정하지 않고 어떤 것이 정답이다 라고 단정짓지 않습니다. 그러다 보니 그 안에서 다른 생각이 나오고 아이디어가 나오는 것 같습니다. 제가 창의를 더 좋아합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 본인의 전공 중에서 가장 기억나거나 인상 깊었던 과목을 한번 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "어 저는 사회복지를 전공하였는데 사회복지 분야에서 노인 복지에 대해서 저는 관심이 되게 많았습니다. 그리고 이것이 이 노인은 누구나 다 노인이 됩니다. 시간이 지남으로써 어 우리나라는 노령화 시대를 넘어서 이제 초고령화 초 고령화 시대로 접어들었습니다. 점점 태어나는 아이는 없고 어 인간의 수명은 점점 늘어나서 요즘은 뭐 백 세 시대라고 할 정도로 어 노인들도 건강해졌고 충분히 일을 할 수 있다고 생각을 합니다. 어 이제 젊은 일할 수 있는 능력이 점점 줄어들기 때문에 저는 개인적으로 그 뭐 오십 팔 세 뭐 육십 세 정년을 당연히 더 늘려도 뭐 육체적으로나 정신적으로 충분히 일할 수 있는 나이라고 생각을 합니다. 어 어떻게 보면 오히려 그때가 가장 많은 경험을 가지고 어 노하우를 가지고 일할 수 있는 나이라고도 생각을 합니다. 물론 뭐 업종에 따라서 뭐 직무 직무에 따라서 뭐 달라질 수는 있겠지만 저는 그래서 노인 복지에 대해서 어 노인들이 열심히 일하고 어 뭐 칠십 세 팔십 세가 됐을 때는 쉴 수 있도록 노인 복지에 대해서 관심이 많았습니다.",
    "summary": "우리나라는 이제 초고령화 시대로 접어들었고 노인들이 열심히 일하고 70세 80 세가 됐을 때는 쉴 수 있도록 노인 복지에 대해서 관심이 많았습니다."
  },

  {
    "question": "어 본인은 커뮤니케이션 스킬이 있으십니까 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬이 있다면 한번 소개해 주시고 가능하다면 어 직접 한번 보여주셔도 괜찮습니다",
    "answer": "뭐 저만의 커뮤니케이션 스킬이라고 말씀 말하면 너무 거창하고 그냥 저는 어 뭐 저의 버릇 어 저의 경향 뭐 이런 것을 말씀드리면 저는 누군가가 이야기를 할 때 그 이야기를 어 무척이나 경청해서 듣습니다. 그 사람이 뭐 그 이야기가 때로는 쓸데없는 이야기고 뭐 저랑은 전혀 관계없는 이야기 랄지라도 가능한 누군가가 이야기를 한다면 그 이야기를 듣고 그 이야기에 집중하려고 노력을 하는 편입니다. 어 이것은 의외로 되게 좋은 쪽으로 작용을 많이 합니다. 어 누군가가 본인이 얘기를 할 때 누군가가 자기 얘기를 집중하고 있다라는 인상을 심어 줌으로써 그 사람한테 저의 호감도를 높일 수가 있습니다. 또한 저한테는 상대방이 무슨 이야기를 하는냐 하는가를 들음으로써 저 사람의 생각과 저 사람이 말하고자 하는 말을 파악할 수 있기 때문에 거기에 호응을 한다라든지 거기에 맞장구 친다라든지 그 이야기를 잘 인지하고 있음으로써 그 사람에 대해서 더 잘 할 수 있고 그 사람과의 어 관계를 어 저 호감으로 어 긍정적으로 이끌 수 있다라고 저는 생각을 합니다. 어 저의 스킬은 어 상대방의 이야기를 잘 듣는 것입니다.",
    "summary": "저는 누군가가 이야기를 할 때 그 이야기를 경청해서 듣습니다. 이야기를 듣고 집중을 하려는 노력은 좋은 쪽으로 작용을 합니다. 그 이야기를 잘 인지함으로써 그 사람에 대해 더 잘 할 수 있고 그 사람과의 관계를 긍정적으로 이끌 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어 본인이 인생을 살면서 가장 힘들었던 점이 있으면 어 거기에 대해서 간단히 말씀해 주시고 또 그 점을 극복하기 위해 어떤 노력을 해 왔는지 그것에 대해서도 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 제가 살면서 가장 힘들었던 일은 어 고향을 떠나서 타지역으로 이사를 왔던 경험입니다. 어 그때 나이가 제가 삼십 대 후반 정도였는데 솔직히 그때까지는 고향이라는 뭐 이런 서울에서 태어났기 때문에 특별히 고향이라는 그런 것에 대한 감정은 따로 없었습니다. 서울에서 태어나서 서울에서 학교를 다녔고 서울에서 직장을 얻어서 다니고 있었던 거기 때문에 그 서울을 벗어난다 라는 것을 한 번도 생각해 본 적이 없었습니다 그런데 어 당시에 저 부모님이 두 분 다 갑자기 돌아가시면서 어 제가 직장을 좀 쉬게 됐고 그러면서 이러저러한 이유로 그 마침 그때 와이프가 그 천안 쪽에 이렇게 직장을 얻으면서 어 저는 서울을 떠나서 천안으로 이사를 왔습니다 당시 천안은 제게는 정말 생소한 도시였습니다. 그 전까지는 한 번도 가본 적이 없는 그런 도시였는데 천안에는 그 처형과 그 처형의 남편이 형님이 살고 계셨습니다. 당시에는 아무런 뭐 연고도 친구도 없는 어 지역에 와서 거기서 새로운 사람들을 만나고 거기서 직장을 얻고 하는 그런 과정들이 제게는 너무나 어려웠고 힘들었습니다. 하지만 주변에서 뭐 처형과 형님이 많이 도와주고 그래서 지금은 이곳 천안에서 잘 뿌리 내리고 있습니다.",
    "summary": "제가 살면서 가장 힘들었던 일은 고향을 떠나 타지역으로 이사를 왔던 경험입니다. 고향을 벗어나서 새로운 사람들을 만나고 거기서 직장을 얻고 하는 과정들이 너무나 어려웠고 힘들었지만 주변에서 많이 도와주고 그래서 지금은 이곳 천안에서 잘 뿌리 내리고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하고 있는 글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇이고 면접자님께서 그것을 위해 노력했던 것은 무엇인지 말씀해 보세요",
    "answer": "말씀처럼 요즘은 정말 글로벌 시대입니다. 어 당장 제가 사무실에서 근무만 해도 어 외국에서 전 걸려오는 전화를 수시로 받게 되는 게 현실입니다. 그렇다 보니 저는 어 글로벌 인재에게 필수인 요소 가장 기본이 되는 것은 저는 그 영어라고 생각을 합니다. 현장에서 일을 하거나 그러다 보면은 외국인들과 접할 기회가 되게 많습니다. 우리 공장만 해도 지금 외국인이 꽤 많이 근무를 하고 있고 어 작업을 함에 있어서 그들과의 소통은 아주 정말 기본적인 것 중의 하나입니다. 소통이 안 되서 잘못하면 라인에서 사고가 생길 수 있기 때문에 어 소통이 되고 언어가 되는 것은 어 정말 필수 조건이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 어 단순히 뭐 일을 할 때 뿐만 아니라 어 이 영어는 정말 기본적으로 비즈니스를 함에 있어서 기본적인 소양이라고 생각을 합니다. 어 요즘은 뭐 영어로 된 서류도 접할 기회가 많고 외국 바이어 라든지 외국에서 손님도 자주 오는데 그들과 뭐 우리 제품에 대해서 뭐 이야기를 하나도 할 수 없다 라고 하면 그것은 정말 뭐 회사로서나 저로서 저에게도 크나큰 피해이자 어 아쉬움으로 남을 것 같습니다. 그래서 저는 회사내 그 영어 스터디에서도 꾸준히 공부를 하고 있고 어 영어 회화는 기본 요소라고 저는 생각합니다",
    "summary": "요즘은 글로벌 시대로 글로벌 인재에게 가장 기본이 되는 것은 영어로 소통은 아주 기본적인 것 중의 하나이며 언어가 되는 것은 정말 필수 조건이라고 생각합니다. 그래서 저는 영어로 된 서류도 접할 기회가 많고 외국 바이어 다든지 외국에서 손님도 자주 오는데 그들과 우리 제품에 대해 이야기를 할 수 없다 라고 하면 회사로서도 저로서도 아쉬움으로 남을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 식스 시그마에 대해서 최대한 자세하게 설명해 주실 수 있으실까요 다양한 예시를 들어서 비교해 주시면 더욱 좋을 것 같습니다",
    "answer": "음 식스 시그마 관련된 부분은 먼저 개념 쪽을 설명을 드려야 할 것 같습니다. 모토로라의 품질 향상 노력의 결과로 탄생한 식스 시그마는 이십 년 이상 지속 발전해 오면서 기업 경영 혁신의 중심으로 자리매김한 부분입니다. 이러한 식스 시그마는 기업이 최고 수준의 품질 수준을 달성하기 위해서 꼭 필요한 부분이구요. 음 고객들에 초점을 맞추고 데이타에 기반을 둔 경영 혁신 방법론으로 정의할 수 있습니다. 또한 식스 시그마는 통계에 근간을 둔 시스템 접근 방법으로 복잡한 시장 성장에서 의사 결정 자로 하여금 문제 해결에 필요한 아이디어를 떠오르게 하고 당면한 문제를 체계적으로 해결할 수 있도록 지원하는 방법론입니다. 아 식스시그마는 통계학의 표준 편차를 의미하는 것이고요. 식스시그마는 정규 분포에서 평균을 중심으로 양품의 수를 여섯 배 표준 편차 이내에서 생산할 수 있는 공정 능력을 정량화한 것이라 할 수 있겠습니다. 즉 식스시그마는 제품 백만 개당 두 개 이하의 결함을 목표로 하는 것으로 거의 노 결점 수준의 품질을 추구한다고 할 수 있겠습니다.",
    "summary": "모토로라의 품질 향상 노력의 결과로 탄생한 식스 시그마는 고객들에 초점을 맞추고 데이타에 기반을 둔 경영 혁신 방법론이며, 통계에 근간을 둔 시스템 접근 방법으로 복잡한 시장 성장에서 의사 결정 자로 하여금 문제 해결에 필요한 아이디어를 떠오르게 하고 당면한 문제를 체계적으로 해결할 수 있도록 지원하는 방법론입니다."
  },

  {
    "question": "다른 계열사가 아닌 이 계열사에 지원해 주신 특별한 이유가 있으십니까",
    "answer": "제가 이 계열사를 선택하게 된 지원하게 된 이유는 되레 중화권 관련된 투자나 그 관련된 부분들이 많이 진행을 하고 있고 향후에도 투자 계획을 갖고 있기 때문에 지원을 하게 되었습니다. 물론 다른 지 계열사에서도 어느 정도 어 투자라든지 관련된 부분은 진행을 하고 있지만 저의 경우는 중국 상해에서 오 년 정도 유학생활을 진행을 했었구요. 또한 중국 남방 지역인 광동성 지역의 심천이라는 곳에서 지사장으로 이 년 동안 진행 있으면서 로칼 영업이나 아 신규 매출 창출을 한 경험을 가지고 있습니다. 따라서 저보다 중국어를 잘하는 인원들은 더 있겠지만 저처럼 어 중국 남방 지역 특히 상해를 심천을 중심으로 한 곳에서 어 아무 것도 없는 상태에서 무에서 유를 창조하는 로칼 영업을 진행을 하고 영업 신규 영업 매출을 창출하면서 미수금까지 어 했던 부분들은 없기에 많지 않다고 생각을 하기 때문에 특히 이 계열사에서 중국 남방 지역인 광동성 지역에 대대적인 투자 진행을 하고 있는 것으로 알고 있어서 지원하게 되었습니다.",
    "summary": "이 계열사를 선택하게 된 이유는 중화권 관련된 투자나 관련된 부분들이 많이 진행을 하고 있고 향후에도 투자 계획을 갖고 있기 때문입니다. 상해에서 유학생활을 했고 광동성 지역의 지사장으로 일 년 동안 진행 있으면서 로칼 영업이나 신규 매출 창출을 한 경험이 있어서 이 계열사에서 광동성 지역에 대대적인 투자 진행을 하고 있는 것으로 알고 있어서 지원하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원장님께서 지금까지 살아오면서 새로운 환경에서 전혀 경험해 보지 못했던 몰랐던 일을 맡아서 한 경험이 있나요 만약 그런 경험이 있다면 저에게 말씀해 주세요",
    "answer": "새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 맡아서 한 경험은 제가 중국 상해에서 오 년 간 유학 생활을 진행을 하면서 영어 중국어 일본어를 자유롭게 구사할 정도 수준이 됩니다. 입사 초기부터 해외 영업 쪽 관련된 대중화권 쪽 관련된 해외 영업을 담당을 하게 되면서 어 미션을 받은 부분이 있은 상태에서 그 미션이라는 것이 중국에 신규 영업 매출 창출이라는 미션을 받았습니다. 이러한 미션에 경우는 기존의 방식으로는 어 매출 창출이 쉽지 않다고 판단을 해서 고객사들이 많이 모여있는 중국 남방 지역에 광동성 지역에 거점을 확보하고 그곳을 기점으로 해서 신규 영업을 진행해야 된다고 제안을 한 후 제가 승인을 득한 후에 직접 심천으로 가서 아무도 없는 상황 아무 것도 없는 상황에서 사무소를 구하고 사무소에 일할 인원들을 면접을 보며 채용을 하였으며 그 인원들과 함께 지 로컬 영업을 진행을 해서 꽌시를 형성하고 최종적으로는 신규 매출 창출을 이룬 경험을 가지고 있습니다. 따라서 전혀 어 무에서 유를 창조하는 전혀 몰랐던 일을 맡아서 경험한이 갖고 있습니다.",
    "summary": "해외 영업을 담당하면서 중국에 신규 영업 매출 창출이라는 미션을 받았습니다. 기존 방식으로는 매출 창출이 쉽지 않다고 판단을 해서 광동성 지역에 거점을 확보하고 그곳을 기점으로 신규 영업을 진행해야 된다고 제안을 한 후 승인 득 후 직접 심천으로 가서 면접을 보며 채용하였으며 그 인원들과 지 로컬 영업을 진행을 해서 최종적으로는 신규 매출 창출을 이루었습니다."
  },

  {
    "question": "소통 능력을 키우기 위해서는 어떤 일을 어떻게 해야 할지 생각나는 방법들을 자세하게 한 번 말씀해 주세요",
    "answer": "소통 능력을 키우기 위해서는 먼저 적극적인 성격이 필요할 것으로 사료됩니다. 소통 능력이란 상대방과 대화를 통해서 여러 가지에 공감을 형성을 해야 되는 부분인데 내성적인 성격이라고 해서 자기가 어 먼저 다가가서 얘기를 하지 못하고 누군가가 본인에게 다가와서 얘기를 걸어주기를 바란다면 그런 부분들은 원활한 소통을 이루기는 어려울 것이라 사료됩니다. 특히 저에 경우는 제가 중국 상해에서 유학을 했을 당시에 한국 사람들도 거의 없던 상태에서 어떻게 하면 외국어를 좀 더 잘 할 수 있을까 라는 생각으로 그 당시에 중국 유학생들 기숙사에 밀착 친구 한 명을 사귀게 되면서 매일 그 친구의 기숙사에 들어가서 한 방에 여덟 명이 있는 곳에서 서로가 친하게 매일매일 지내면서 같이 생활을 하면서 같이 대화를 나누고 그러면서 중국어 실력이 조금씩 늘어가면서 좀 더 마음에 있는 얘기들을 전달할 수 있고 이런 방법을 통해서 어 소통 능력을 키워나갔던 경험을 가지고 있습니다.",
    "summary": "소통 능력을 키우기 위해서는 적극적인 성격이 필요할 것으로 사료됩니다. 소통 능력은 대화를 통해서 공감을 형성을 해야 되는 부분인데 내성적인 성격이라고 해서 먼저 다가가서 얘기를 하지 못하고 누군가 본인에게 다가와서 얘기를 걸어주기를 바란다면 그런 부분들은 원활한 소통을 이루기는 어려울 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하시기에 현대사회에서는 없어서는 안 될 가장 중요하다고 생각하시는 직업을 한 가지만 골라서 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 요즘 세상은 정말 하루가 다르게 발전하고 있습니다. 이제는 에이아이가 뭐 직접 운전을 하고 심지어는 동네에 식당을 가도 어 컴퓨터로 주문을 하고 어 로봇이 와서 직접 서빙을 합니다. 어 심지어는 그것을 식사를 하고 나와서 커피 한 잔을 마셔도 뭐 공대 오빠가 타주는 커피라고 해 가지구 로봇이 커피를 어 기가 막히게 잘 타 줍니다. 저는 아무리 세상이 발전하고 이런 것으로 인해서 어 로봇화 되고 사람이 하던 힘든 일들을 로봇이 대신한다고 해도 어 교육만큼은 선생님이라는 그 직업만큼은 어 로봇이 대처를 할 수 없다 라고 저는 생각을 합니다. 어 단순히 그 지식 선생님의 교사라는 그 직업은 어 단순히 뭐 지식을 전달하기 위한 그 직업이 아닙니다. 뭐 단순한 지식을 전달하기 위해서는 어찌 보면 컴퓨터나 로봇이 더 훌륭한 스승이 될 수도 있습니다. 하지만 그 교사라는 직업은 물론 그 학교라는 테두리 안에서 겠지만 그 사람과 사람이 만나 가지구 사회를 이루고 그 커뮤니케이션이라든지 그 사람들 간의 정이라든지 이런 것을 배우고 그것을 가르치는 최전선에 나와 있는 분이 저는 교사라고 생각을 합니다. 그래서 아무리 세상이 발전해도 교사만큼은 가장 중요한 사고 직업이라고 생각합니다.",
    "summary": "교사라는 직업은 단순히 지식을 전달하기 위한 그 직업이 아니라 사람과 사람이 만나 사회를 이루고 커뮤니케이션이나 사람들 간의 정이라다든지 이런 것을 가르치는 최전선에 나와 있는 분이 교사라고 생각합니다. 아무리 세상이 발전해도 교사만큼은 가장 중요한 직업이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
    "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 어 그나마 조금 더 다른 차별성을 말씀드리자면 저는 경험이라고 생각을 합니다. 어 저는 동 업종 동 구매 일을 어 약 한 육 개월 정도 인턴으로 근무해 본 적이 있습니다. 어 지금 이 회사는 아니지만 그 어 디귿 리을 그 회사에서 어 약 한 육 개월 동안 어 인턴으로 근무를 해 본 적이 있고 어 그 기간 동안 꽤 높은 어 좋은 평가를 받았던 것으로 기억을 합니다. 어 그 경험 말구도 저는 이 생산 라인과 공정에서 어 아르바이트를 해 본 경험이 꽤 많습니다. 저는 이력서를 보시면 아시겠지만 어 약 한 전전 전전 곳 같은 데서는 약 거의 한 일 한 십 개월 정도 경험을 했었고 그때 어 아르바이트 였지만 그래도 고 부분 고 라인에 어 작업 반장까지 맡아서 할 정도로 어 저는 어 경험과 노하우를 가지고 있습니다. 어 제가 비록 내세울 것은 경험밖에 없지만 이 일을 함에 있어서 경험은 매우 중요하다고 저는 생각을 합니다. 이 라인에서 일을 공정을 할 때 어 이게 어 이 기계가 어떻게 돌아가고 최소한 어떻게 작동하는지 정도는 알고 있어야 어 저는 안전하다고 생각하기 때문입니다.",
    "summary": "저는 동 업종 일을 약 한 육 개월 정도 인턴으로 근무해 본 적이 있고 그 기간 동안 꽤 높은 어 좋은 평가를 받았던 것으로 기억합니다. 그리고 생산 라인과 공정에서 아르바이트를 해 본 경험이 꽤 많습니다. 이 라인에서 일을 할 때 공정을 할 때 기계가 어떻게 돌아가고 최소한 어떻게 작동하는지 정도는 알고 있어야 안전하다고 생각하기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "만약 시간이 촉박한 상황이 생기면 어떻게 시간 관리를 하십니까 혹 지원자님만의 시간 관리법이 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "어 시간이 촉박한 상황이 생기면 보통 사람들은 허둥지둥하고 빨리빨리빨리 막 움직이고 어 급하게 일을 처리하는 사람들이 많이 있어요. 근데 저는 반대로 시간이 촉박한 상황이 생기면 일단 스테이 일단 앉습니다. 앉아서 생각을 하죠. 이 촉박한 일 이 업무를 어떤 식으로 풀어가야 될지 또 어 선과 후 경과 중을 따져서 일단 그걸 준비를 만 만듭니다 그 시간적으로. 그 시간 관리를 어떻게 해야 되는지 그걸 만들어요. 쉬운 일을 먼저 처 처리해 버리고 그다음에 어려운 일을 쉬운 일을 하는 가 가운데 준비작업을 하는 거죠. 그렇게 해서 어 어떤 업무를 처리를 하면 허둥지둥하고 빨리빨리빨리 하는 사람보다 사람과 좀 비슷하게 할 수도 있고 근데 어 실수 없이 더 정확하게 그렇게 할 수가 있었어요. 그래서 저는 일단 스테이하고 준비하고 천천히 차근차근 이런 식으로 업무를 진행하는 편입니다.",
    "summary": "시간이 촉박한 상황에서는 우선 허둥지둥하고 빨리 빨리 빨리 하는 사람보다 사람과 좀 비슷하게 할 수도 있고 실수 없이 더 정확하게 할 수가 있습니다. 그래서 저는 일단 스테이하고 준비하고 천천히 차분하게 업무를 진행하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 살면서 만났던 커뮤니케이션 중에서 가장 어려웠던 경험이 있으시면 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "전 대학교 신입생 때요. 음 정말 음 고등학교 졸업하고 첫 사회생활이었는데 이름에 걸맞게 아주 대대적인 신고식을 치뤘었어요. 최악이었어요. 대학교 신입생 때 뭔가 그런 군기 잡는 그런 기강 잡는 그런 분위기였어 가지고 굉장히 고압적이고 또 폭력적이고 그래서 사실 뭐 이 그때 그 분위기는 뭐 커뮤니케이션이라는 말이 애초에 거기에 부합되지 않는 언어였고 폭력으로 폭력이 커뮤니케이션이 그런 우리 생활을 했던 경험이 있습니다. 그래서 오 그거면 어려웠던 거 한 가지요. 그냥 폭력성과 불통 네 폭력으로 모든 걸 행사하려고 하는 그 아 너무 싫었습니다.",
    "summary": "대학교 신입생 때 고압적이고 폭력적인 분위기였던 적이 있습니다. 그래서 폭력성과 소통 네 폭력으로 모든 걸 행사하려고 하는 것 너무 싫었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하실 때 소통 능력을 키우기 위해서는 어떠한 일을 할 수 있을까요 이러한 소통 능력을 키우기 위해 할 수 있는 방법들을 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 소통 능력을 키우기 위해서는 예를 들어 저 제가 이제 저는 제 장점이 소통 능력이라고 생각했어요. 그래서 어 저의 장점을 극대화 시키고자 그까 이거죠. 단점과 장점이 있잖아요. 근데 단점을 카바할려고 노력하는 것보다 장점을 넓혀서 단점을 카바할 수 있는 방법을 저는 선택을 한 겁니다. 그래서 저의 소통 능력을 키우기 위해서 위해서 음 저 공감 능력을 키울려고 노력을 많이 했어요. 어 사람을 만나서 그 사람을 공감하고 이해하고 어 어떤 그 상황을 파악을 하고 이러한 노력을 굉장히 많이 했고 그러다보니 자연스럽게 소통 능력도 키워지더라 더 극대화 되더라 어 이런 방법 그러니까 사람을 그 이해해야 되는 거예요. 근데 머리로 이해하는 게 아니고 가슴으로 이해를 해야죠. 그게 공감이구요. 공감이라는 게 그거는 뭐 그런 거죠. 그래서 저는 공감 능력을 키우기 위해서 굉장히 많은 훈련과 어 그걸 많이 했습니다.",
    "summary": "소통 능력의 극대화를 위해 저는 장점을 극대화 시키기 위해 공감 능력을 키울려고 많이 노력해요. 사람을 공감하고 이해하고 어떤 상황을 파악하다 보니 자연스럽게 소통 능력도 키워지더군요. 근데 머리가 아닌 가슴으로 이해를 해야지만 공감인 거잖아요. 그래서 공감 능력을 키우기 위해 많이 훈련했습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 전공한 과목 외에 노력을 통해서 가장 잘 할 수 있는 분야를 소개해 주시구요 그리고 어느 정도 실력으로 본인이 할 수 있는지 말씀을 해 보시겠습니까",
    "answer": "전공외에 저 전공은 사실 관광 영어니까 전공하고 제가 하는 일하고는 많이 달라요. 그래서 전공을 가지고 일했던 건 한 이 년 밖에 안됬구요 나머지는 전부 저가 세일즈 그다음에 영업 마케팅 저는 요 세 가지가 다 같다고 생각을 하거든요. 근데 어떤 사람들은 세일즈와 영업과 뭐 마케팅은 다르다고 생각을 하는 사람들도 있고 근데 교집합이 많다 보니까 어 뭐 뭐가 됐든 저는 뭐 비슷하다고 생각을 하는데 그거를 제가 잘 하기 위해서 어 노력을 했던 부분은 그 소통 능력을 얻은 높이는 거를 그걸 연 연습과 훈련을 많이 했어요. 그까 어 제가 생각할 때 소통 능력은 공감 능력이 뛰어나야 소통 능력이 뛰어나다고 그렇게 생각을 하기 때문에 어 공감 능력을 높이기 위해서 사람에 대한 이해 이해 또 책도 보고 뭐 강의도 들어보고 여러 가지 음 방면으로 노력을 해서 공감 능력을 키웠고 따라서 소통 능력이 늘어났다고 그렇게 생각하고 있습니다.",
    "summary": "소통 능력은 공감 능력이 뛰어나야 뛰어나다고 생각을 하기 때문에 공감 능력을 높이기 위해서 사람에 대한 이해, 책, 강의도 들어보고 여러 가지 노력을 해서 공감 능력을 키웠고 따라서 소통 능력이 늘어났다고 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "저희 업무의 특성상 다른 부서와 협업을 하는 경우가 굉장히 많은데요 지원자님께서는 협업을 할 때 사교성이 좋은 편이신지 궁금하구요 또한 개인적으로 사교성을 키우기 위해서 했던 노력들이 있다면 어떤 것들이 있을지 답변 바랍니다",
    "answer": "협업을 협업을 할 때 가장 중요한 거는 소통이라고 생각을 해요. 소통이 제대로 돼야 음 협업이 제대로 이루어지거든요. 그 안에서 어 저는 주로 이제 지금까지 협업을 하면서 팀플레이를 하잖아요. 그럴 때 그 중에 제가 소통 창구의 역할을 많이 했어요. 또 다툼이 있을 때는 가교 역할도 하고 그런 역할들을 많이 했던 이유가 뭐냐 하면 제가 사교성이라고도 할 수가 있고 어 친화력이라고도 할 수가 있죠. 근데 그런 게 다 공통된 공통 분모가 뭐냐면 어 소통이에요. 제가 어 소통 능력을 키우기 위해 공감 능력을 키웠고 공감 능력을 훈련하면서 어 소통 능력이 늘어났기 때문에 어 그걸 바탕으로 했기 때문에 저는 사교성이 좋다는 말을 듣고 또 친화력이 좋다는 말을 많이 들었었어요. 그래서 어 물어보시는 사교성을 키우기 위해서는 저는 공감 능력 훈련을 많이 했고 그로 인해서 그걸 바탕으로 어 소통 능력이 많이 늘어났다 어 저는 그렇게 노력을 했었던 것 같습니다.",
    "summary": "협업을 할 때 가장 중요한 것은 소통입니다. 소통을 위해 공감 능력을 키웠고 그로 인해 소통 능력이 늘어났기 때문에 사교성이 좋고 친화력이 좋다는 말을 많이 들었습니다. 그래서 공감 능력 훈련을 많이 했고 그로 인해서 소통 능력이 많이 늘어났던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하시면서 고장 난 기계나 장비 등을 내 스스로 성공적으로 교체해 본 경험이 있으시다면 그것에 대해서 간단하게 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "고장난 기계나 장비 등은 제가 처음부터 끝까지 다 수리를 하거나 설계를 하는 분야는 아니지만 기본적으로 기술 영업을 진행하기 위해서는 그 매 공정과 그 공정에서 사용하는 기장 장기계 설비에 관련된 부분들에 대한 특성을 알고 있어야 합니다. 또한 간단하게 소모품이나 이런 부 교체하는 부분들 같은 경우도 마찬가지라고 생각을 합니다. 저의 경우는 이전 회사에서 스탬핑 머신이라는 기계설비를 고객한테 프로모션하는 기술 영업을 진행을 했었습니다. 스탬핑 머신의 경우는 일반적인 도항판 위에 패턴을 인쇄 방식이 아닌 스탬핑으로 찍어내는 방식으로 하는 새로운 기술 형태의 기술을 가지고 있는 설비입니다. 이 설비의 경우는 스템핑의 설비에는 그 안에서 롤러 같은 곳에 우리가 미술 시간에 했던 판화 같은 걸 판화 같은 것을 어 어 롤러에 감아서 그걸 도강판으로 찍어내는 부분입니다.",
    "summary": "기술 영업을 진행하기 위해서는 그 매 공정과 그 공정에서 사용하는 기장 장기계 설비에 관련된 부분들에 대한 특성을 알고 있어야 합니다. 저는 이전 회사에서 스탬핑 머신이라는 기계설비를 고객한테 프로모션하는 기술 영업을 진행을 했었습니다."
  },

  {
    "question": "창의성과 팀워크 이 두 가지 개념 중 지원자님께서 판단하실 때 어떤 것이 더 중요하다고 생각되시나요 그렇게 생각하는 이유는 무엇입니까",
    "answer": "창의성도 중요하구요. 팀워크도 중요합니다. 근데 아 둘 중 더 중요하다고 물어보시면 팀워크가 더 중요하다고 말씀을 드릴 수 밲에 없는게 어 예를 들어서 어 팀 플레이를 합니다. 다섯 명이 있어요. 다섯 명이 전부 다 아이디어를 냅니다. 그럼 자기 아이디어가 선택되기를 다 바라지 않겠어요. 차격 창의력이 굉장히 좋은 사람들 다섯 명이 모였어요. 그러면 서로가 내가 맞다 내가 맞다고 우기겠죠. 소통이 안 됩니다 소통이. 근데 팀워크가 좋은 회사 팀워 티 팀워크가 좋은 팀 같은 경우는 어느 정도 그 반짝반짝거리는 아이디어가 아니더라도 어 서로가 얘기하면서 음 일을 만들어내죠. 대화를 하면서 소통을 하면서 어 일을 만들어내서 그 일을 진행하는 이런 거를 많이 봤어요. 그래서 어 창의력이 아무리 뛰어난 직원들보다 어 팀워크가 좋은 팀이 어 정말 큰 성과 그 성과를 올리는 걸 좀 많이 봤습니다.",
    "summary": "창의성도 중요하지만 팀워크도 중요합니다. 창의력이 굉장히 좋은 사람들 다섯 명이 모였을 때 서로 대화가 안 됩니다. 팀워크가 좋은 회사 팀워 티 같은 경우 서로 얘기하면서 일을 만들어내서 소통을 하면서 일을 진행합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 평소에 개인 작업을 많이 하시는 편인지 궁금한데요 만약 그렇다면 그렇게 할 수 있는 원동력에 대해서도 답변해 주시기 바랍니다",
    "answer": "평소 개인 작업을 좀 많이 하는 편이에요. 왜냐하면 제가 처음 사회에 나와서 했던 어 업무가 콘도 영업이었어요. 그거는 개인 철저한 개인 영업이죠. 그래서 그때 처음에 일 배울 때 너무 힘들었어요. 정말 너무 힘들었어요. 어 저 영업에서 가장 힘든 게 처음 회사 모르는 회사 문 열고 들어가는 게 가장 어렵거든요. 그거를 익히기 위해서 어 두 달 동안 거의 매일 선배들이 선배들마다 한 명씩 되 따라 나가요 한 명씩 따라 나가면 선배들이 여기서 저기까지 명함 백 장 또 삘딩의 맨 위에 올라가서 내려가면서 명함 백 장 이런 식으로 하루에 명함 백 장 씩 수거 했습니다. 백 장 씩 수거하다 보니까 어 어느 순간 제가 문을 열고 들어가고 있구요. 문을 열고 들어가서 팜플렛을 내 보이면서 콘도에 대해서 브리핑을 하고 있구 삼 개월 정도 되니까 계약권을 따게 됐더라구요. 그래서 지금 제가 그 개인 작업을 할 수 있는 원동력은 그때 익힌 영업 스킬 어떤 두꺼운 얼굴 이런 거라고 좀 생각하고 있습니다.",
    "summary": "평소 개인 작업을 좀 많이 하는 편인데, 왜냐하면 제가 처음 사회에 나와서 했던 업무가 콘도 영업이었기 때문입니다. 그래서 처음 회사 모르는 회사 문 열고 들어가는 게 가장 힘들었습니다. 그래서 지금 제가 개인 작업을 할 수 있는 원동력은 그때 익힌 영업 스킬이라는 생각입니다."
  },

  {
    "question": "직무를 수행하는 도중에 모르는 과제가 발생하였을 경우 지원자님께서는 어떻게 해결하시는 편입니까 지원자님만의 해결법과 이유를 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "물어볼 겁니다. 물어보와야 되지 않나요. 멋모르고 그냥 일을 했다가 오히려 나중에 잘못하게 되면 무언가 실수가 나면 그건 더 큰 일이 되는 거기 때문에 무조건 물어보고 확인하고 확인 받고 진행을 해야 될 거 같애요. 그게 처음이라는 그까 모르는 일에 대해서 처음 진행을 하는 거라면 무조건 그래야 될 것 같습니다. 왜냐하면 어 우선 저는 모르는 것은 죄가 아니라고 생각을 합니다. 네 이미 해봤던 건데 아는 건데 모른다면 그건 문제죠. 그거를 일로써 마주하는 순간인 거라면 그건 문제지만 아예 모르는 상황이다 근데 일을 맡게 됐다 나한테 일을 주어졌다 그러면 당연히 그 모르는 부분들에 대해서 감수하고 어느 정도 속도가 더딜 수 있는 것도 감수하고 나에게 처리할 수 있는 시간을 준거기 때문에 그만큼 그러면 저는 조금 더디게 하지만 안정적으로 잘 수행을 해 나가야 될 것 같습니다.",
    "summary": "모르는 일에 대해 처음 진행을 하는 거라면 무조건 물어보아야 될 것 같습니다. 모르는 상황에서 일을 맡게 됐다면 당연히 모르는 부분들에 대해서 감수하고 어느 정도 속도가 더디게 할 수 있는 것도 감수하고 나에게 처리할 수 있는 시간을 준거기 때문에 조금 더디지만 안정적으로 잘 수행을 해 나가야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 영어로 서류를 작성해야 하는 일이 생길 수도 있습니다 지원자님께서는 영어로 서류 작성이나 어 정리 같은 거를 혹시 소화하실 수 있으실까요",
    "answer": "업무를 하다보면 영어로 작 서류를 작성해야 되는 경우가 많이 있습니다. 특히 저의 경우는 중국 상해 지역에서 오 년 동안 유학 생활을 진행을 하면서 중국어 뿐만이 아니라 캐나다 밴쿠바에서 일 메일 영어를 중국 일본 도쿄에서 교환 학생으로 어 유학생의 유학생을 유학 생활을 한 경험을 가지고 있습니다. 또한 이전에 회사에서 기본적으로 해외 영업 쪽을 지속적으로 진행을 했었기 때문에 어 급한 일이나 일반적인 미팅 관련된 부분은 중국어로 진행을 하지만 실질적으로 모든 서류들이나 이메일 계약서 등은 일 번 영어로 진행을 했었습니다. 따라서 이러한 인터내셔널 비즈니스의 경우에는 영어 작성은 필수입니다. 따라서 저 또한 어 기본적으로 어 계약서 뿐만이 아니라 이메일 그리고 여러 가지 각종 서류들은 대부분 영어로 진행 서류를 자제가 직접 작성하고 보고 하며 어 승인을 득했었던 경험을 가지고 있었기 때문에 영어로 어 서류를 작성하는 부분에 대해서는 특별히 문제가 없고 없더라 없다고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "인터내셔널 비즈니스의 경우에는 영어 작성은 필수이기 때문에 저 또한 대부분의 서류들은 대부분 영어로 진행 서류를 직접 작성하고 보고 하며 승인을 득했었던 경험을 가지고 있었기 때문에 영어로 서류를 작성하는 부분에 대해서는 특별히 문제가 없다고 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 특별히 가고 싶은 회사가 있나요 지원자님이 특정 도메인이 중요한지 회사의 분위기가 중요한지 어떤 점을 중심적으로 보시는지 궁금합니다",
    "answer": "제가 특별히 가고 싶은 회사는 중화권 관련된 해외 영업 쪽 업무를 하고 싶습니다. 특히 저의 경우는 상해에서 어 또 유학 생활을 오 년 동안 진행을 하면서 중국어 뿐만이 아니라 일본어 영어 또한 공부를 했었기 때문에 자유롭게 구사할 정도의 수준이 됩니다. 특히 회사에 관련돼서 입사를 하는 경우에도 지금까지 대부분의 저에 커리어는 해 커리어와 관련된 부분들은 해외 영업적으로 진행을 했었습니다. 회사일 볼 때 중요하게 여기는 부분들은 기본적으로 세 가지가 있습니다. 월급에 많고 적음 비전이 있고 없음 그리고 회사의 분위기가 좋고 나쁨입니다. 물론 월급이 적더라도 회사의 비전이 있다던가 비전이 없더라도 월급이 많다던가 하는 부분 부분은 서로 상호 보완적인 부분도 있다고 할 수 있겠습니다. 하지만 회사의 분위기가 좋고 나쁨은 월급이 많고 비전이 아무리 좋다 할지라도 인과관계나 여러 가지가 좋지 않다고 한다면 회사의 가장 커다란 이유가 된다고 생각을 합니다. 따라서 저 또한 회사의 분위기 인과관계 들이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 중국어 뿐만 아니라 일본어 영어도 공부를 해왔기 때문에 해외 영업 쪽 업무를 하고 싶습니다. 회사일 볼 때 중요하게 여기는 세 가지는 월급에 많고 적음 비전이 있고 없음 그리고 회사의 분위기가 좋고 나쁨입니다. 인과관계나 여러 가지가 좋지 않다고 한다면 회사의 가장 커다란 이유가 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 일을 하던 중에 팀원하고 불화가 생기면 어떻게 해결하시겠어요 해결하는 방법하고 그 이유를 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "만약 일을 하는 가운데 다른 팀원과 불화가 생긴다면 어 저는 일단 그 팀원하고 같이 대화를 시도를 할 거예요. 그 제가 그 어 뭐 다른 사람으로 잘 다 자의든 타의든 어 제가 소통 능력이 좋고 친화력이 좋다는 말을 굉장히 많이 듣 들으면서 일을 하고 있는데 마찬가지로 불화가 생겼다는 거는 이견이 있다는 거거든요. 그래서 일단 대화를 하 커피를 마시면서 대화를 하던 회의실에서 얘기를 하던 보다 전 쏘주를 한 잔 하면서 그냥 개인적인 인간적인 관계도 터놓고 얘기를 한 번 해볼 것 같애요. 어 상대방을 이해하고 상대방을 공감하면 소통이 됩니다. 소통이 되면 불화가 일어날 수가 없어요. 그래서 어 저는 저에 해결법은 어 인간적으로 접근을 해서 인간적으로 친해지고 그로 인해서 어 소통을 할 수 있게 그렇게 만들면 어 뭐 팀워크를 하는 데 전혀 문제가 없고 어 모든 문제가 다 해결될 수 있을 거라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "일을 하는 중에 다른 팀원과 불화가 생긴다면 저는 팀원하고 같이 대화를 시도할 것 같습니다. 소통을 하면 불화가 일어날 수가 없어요. 그래서 저는 인간적인 접근을 해서 인간적인 친화를 이루게 하면 팀워크에 문제가 없고 모든 문제가 해결될 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "업무 중 스케줄에 없던 일이 생길 때가 많습니다 지원자님께서는 이런 상황이 생긴다면 어떻게 대처하시겠습니까 말씀해 보세요",
    "answer": "업무 중 스케줄이 없던 일이 일 때가 많습니다. 어쩔 수 없죠. 회사 일이라는 건 그런 상황에 상황이 생기면 일단 저는 물론 제가 하고 있던 일이 있을 거잖아요. 또 거기에 덧붙여서 어 스케줄이 없던 일이 생긴 거기 때문에 일단 저는 선과 후 후를 먼저 따지고 어 경중 일의 경중을 따져 따져서 어 순서를 막 순서를 만 만드는 거죠. 일 이 삼 사 오 륙 칠 팔 구 십 그렇게 만들어서 어 어려운 쪽 어려운 쪽은 주로 뒤쪽으로 쉬운 쪽은 주로 앞쪽으로 배치를 시켜서 쉬운 일을 하면서 쉬운 일을 하면서 어려운 거를 준비하는 거죠. 어려운 일을 준비 작업을 쉬운 일 하면서 동시에 진행을 하면 어려운 일이 또 준비가 철저하게 됐기 때문에 어려운 일도 어 어렵지 않게 쉬 해결이 됐었어요. 그래서 음 저는 지금까지도 그래왔고 앞으로도 어 스케줄이 없던 일이 생기면 일단 스테이 스탑하고 준비 선 후를 따지고 경중을 따져서 어 순서를 정해서 어 그 업무를 어 진행할 거라고 그렇게 생각합니다.",
    "summary": "업무 중 스케줄이 없던 일이 일 때가 많은데 그럴 경우 우선 선과 후 후를 먼저 따지고 경중 일의 경중을 따져 순서를 막 만드는 것입니다. 어려운 쪽은 뒤쪽으로 쉬운 쪽은 앞쪽으로 배치를 해서 쉬운 일을 하면서 어려운 일을 준비합니다. 이런 방식으로 어려운 일도 쉽게 해결이 됐습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 무엇인가요 왜 그것을 가장 중요하게 생각하는지 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 거는 소통이죠. 이 협업 뿐만 아니고 모든 사회 전반적인 뭐 전반적인 행위 전반적인 관계 회사와 직원 간의 관계 또 동료와 동료의 관계 상사와 부하직과의 관계 모든 관계가 소통 없이는 관계가 이어나가지 못한다고 생각을 하고 마찬가지로 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 거는 서로 간에 소통이죠. 그런데 소통은 그냥 머리로 되는 게 아니구요. 어 상대방에 대한 팀에 대한 공감이 있어야 됩니다. 그런 공감을 하지 않고는 않고 하는 소통은 그냥 머리로 하는 소통 이론적인 소통 영어 없는 소통이라고 하죠. 그래서 어 제가 생각할 때 협업을 할 때 가장 필요하고 가장 중요한 거는 음 서로의 어 공감 공감 능력을 바탕으로 한 어 소통 소통 능력이 소통이 돼야 그 협업은 성공적으로 이루어질 수 있을 거라 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "협업 시 가장 중요하게 생각하는 소통은 상대방에 대한 공감입니다. 공감 없이 하는 소통은 이론적인 소통 영어 없는 소통입니다. 그래서 협업시 가장 중요하고 가장 중요한 것은 서로의 어 공감 공감 능력을 바탕으로 한 소통 소통 능력입니다."
  },

  {
    "question": "어떤 문제에 부딪쳤을 경우에 혼자 해결하는 쪽인가요 아니면 여러 사람들에게 이야기를 하는 쪽인가요",
    "answer": "어떠한 문제를 부딪치게 되면 기본적으로는 제가 혼자서 처리할려고 노력을 합니다. 어떠한 문제에 부딪쳤을 때 그 문제를 중요성과 난이도에 따라서 어 관련 본인이 혼자서 처리할 수 있는 부분인지 아니면 여럿이서 처리를 해야 되는 부분인지를 초도 판단을 해야 됩니다. 간단한 문제인데도 어려 문제를 여럿이 처리하다 보면 어 개인의 역량을 의심을 받는 경우도 생길 수 있습니다. 이러한 부분들은 조직 생활하면서는 그렇게 좋게 평가되는 부분이 아니기 때문에 자 초도 판단을 해서 처리할 수 있는 부분은 혼자 처리하는 게 낫다고 생각합니다. 물론 협업이 필요한 경우에도 어 개인 이기주의나 부서별 이기주의가 발현이 되는 경우에는 여러 가지 갈등을 야기할 수 있는 부분들이 있습니다. 물론 이러한 갈등의 부분들을 잘 처리를 하면 어 효율성 면에서 여럿이 처리하는 부분이 훨씬 인 효과적인 경우는 많이 있습니다. 따라서 이러한 부분 관련해서는 방금 언급드렸던 초도 판단을 해서 혼자서 처리할 수 있는 문제는 가급적으로 혼자서 처리하고 협업이 필요한 경우에는 업무 협조 공문이나 여러 가지 방식으로 해서 어 정식으로 처리를 하는 게 맞다고 생각합니다.",
    "summary": "초도 판단을 해서 혼자서 처리할 수 있는 문제는 가급적으로 혼자서 처리하고 협업이 필요한 경우에는 업무 협조 공문이나 여러 가지 방식으로 해서 정식으로 처리를 하는 게 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와서 오 년 뒤 십 년 뒤에 지원장님은 어떤 엔지니어가 되어 있을지를 한번 말씀을 해주시겠어요",
    "answer": "회사에 입사하여 오 년 뒤 혹은 십 년 뒤에 어떤 엔지니어가 되는지에 대한 부분들은 지식만 많이 알고 그 분야에서 어느 정도의 전문가가 되는지 이에 부분도 중요하지만 같은 엔지니어라도 하 라고 할지라도 본인만이 알고 있고 본인만의 고집만을 추구하는 엔지니어가 되지는 않을 것 같습니다. 기본적으로 모든 엔지니어들은 자기 나름대로의 노하우를 가지고 있습니다. 예전에 기술자들이나 엔지니어들 같은 경우에는 본인이 알고 있는 기술만이 최고라 생각을 하고 그런 기술을 바탕으로 어 주위에 전파하지 않으면서 본인만이 알고 있고 그래서 존재의 가치를 높이는 부분들이 많이 있었습니다. 하지만 이러한 부분들은 그 직원이 따로 나가게 된 다음에 퇴사를 하거나 하는 경우에는 회사의 입장에서는 당연히 그런 부분에 대해서 손해를 미치게 되게 됩니다. 따라서 저의 경우는 엔지니어가 되더라도 문서화 작업과 관련돼서 진행을 하고 뒤에 후계자라는 후계자라고 하긴 그러지만 그런 부분들을 같이 공유할 수 있는 그리고 회사에 대해 해도 의의 이익을 줄 수 있는 엔지니어가 되고 싶습니다.",
    "summary": "회사 입사 후 오 년 혹은 십 년 뒤에 어떤 엔지니어가 되는지에 대한 부분들은 본인만의 고집만을 추구하는 것이 아니라 본인이 알고 있는 기술만이 최고라 생각하여 주변에 전파하지 않으면서 본인의 존재의 가치를 높이는 부분들이 많이 있습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 면접자 본인께서 본인의 업무 이외의 일이나 아니면 본인의 직무보다 훨씬 더 어려운 목표를 실제로 닥 달성해 본 경험이 있으십니까",
    "answer": "제가 가지고 있던 위치보다 어려운 목표를 달성한 부분은 중국 대중국 영업 사원으로 근무를 할 당시에 어 미션으로서 새로운 신규 영업 매출을 창출하라는 부분이 있었습니다. 당시에는 기존의 방법대로 해서는 신규영업을 창출하기가 어렵다고 판단을 해서 고객사들이 가장 많이 모여있는 중국 남방 지역인 광동성의 심천 지역에 근거지를 마련을 해야 된다고 제안을 한 후 어 그 승인을 득한 후에 제가 직접 중국 사 심천 쪽으로 가서 아무도 없는 곳에서 사무소를 구하고 사무소에서 일을 해야 하는 중국 인원들을 채용한 후에 그 인원들과 함께 로컬 영업을 진행을 해서 최종적으로는 영업 신규 영업 매출을 달성 함과 동시에 미수금 또한 회수를 자 처리한 경험을 가지고 있습니다. 당시에 사원인 신분이었지만 실질적으로 업무를 처리한 부분들은 지사장이나 팀 리더로서의 역할을 충실히 잘 처리했다고 생각을 합니다. 따라서 위치보다 어려운 목표를 달성했다고 생각을 합니다.",
    "summary": "중국 대중국 영업 사원으로 근무할 당시 미션으로서 신규 영업 매출을 창출하라는 부분이 있었습니다. 당시에는 기존의 방법대로는 신규영업을 창출하기가 어렵다고 판단을 해서 중국 남방 지역인 광동성의 심천 지역에 근거지를 마련을 해야 된다고 제안을 한 후 승인을 득한 후에 제가 직접 중국 사 심천 쪽으로 가서 로컬 영업을 진행했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 시간이 촉박할 경우 시간을 관리하는 방법이 있습니까 지원자님의 노하우가 있다면 한 번 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "항상 시간이 촉박한 상황이 생길 수 있고 일이란 게 항상 순리의 순리대로만 진행이 되는 건 아니니까요. 어 저는 만약에 시간이 촉박한 상황이 저한테 맞닥뜨리면 저는 일단 아 스테이 합니다. 일단 스테이 스탑 하고 어 일을 다시 되집어 봐요. 되짚어 가 일이 어떻게 개발이 됐고 어떻게 진행해 왔고 어떻게 왔는데 이 시간 밖에 안 남았을까를 또 생각을 하고 거기에 대한 또 준비를 쪼끔 더 철저히 합니다. 그냥 촉박한 상황이라고 해서 시간이 없다고 그래서 그냥 진행을 하면 아 반드시 실수가 생겨요. 근데 그 실수가 생기면 시간이 더 늦어집니다. 그래서 어 저 같은 경우는 시간이 촉박한 상황이 만약에 생겼을 때는 일단 일단 스탑을 하고 스테이 하면서 음 어떤 준비 해결을 해 순탄하게 순조롭게 해결해 나갈 수 있게 준비를 하고 차근차근 차근차근 해결해 나가는 게 그게 오히려 나중에 가면요 더 빠릅니다. 시간이 그게 더 빠르다고 생각을 하기 때문에 그렇게 시간 관리를 하고 있습니다.",
    "summary": "일이란 순리대로만 진행되는 게 아니기 때문에 시간이 촉박한 상황이 닥친다면 일단 스테이 하고 일을 다시 되짚어 봅니다. 시간이 없다고 해서 그냥 진행을 하면 반드시 실수가 생기고 시간이 더 늦어집니다. 그래서 저는 시간이 더 빠르다고 생각하여 시간 관리를 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지금까지 살아오면서 이룬 성과나 가장 큰 업적이 있다면 무엇인가요 자세하게 그 업적이나 성과에 관해서 말씀해 주세요",
    "answer": "어 제가 콘도 처음에 영업을 시작해서 개인 영업이죠. 개인 영업을 하는데 막막하더라구요. 왜냐하면 저는 고등학교 이 고등학교 이 회 졸업이고 대학도 선배가 별로 없는 과고 그러다 보니까 이 비빌 언덕이 없고 이런 과정에서 어쩌다가 친구 졸업 명부를 봤는데 그 친구 나온 학교는 백 년이 넘는 학교였어요. 그래서 졸업 명 명부가 굉장히 두껍고 선배들도 디글디글하고 그래서 그 중에 음 비씨 카드 상무님이 계셔서 일단 무작정 가서 후배라고 말씀드리고 인사드리고 그러니까 상무님이 그러시더라구요. 좋은 거 하나 제안해 봐라 그래서 제가 제안서를 작성을 해서 다시 찾아뵙고 어 카드사에서 처음으로 그때 그 당시 처음으로 숙박 서비스를 시작을 했어요. 제가 저희 콘도로 그래서 어 그 상무님도 굉장히 좋은 성과로 굉장히 좋은 말씀 많이 들으셨고 저도 우리 어 콘도 창립 이래 어 최고의 최고의 계약권을 만들어 냈던 적이 있었어요. 굉장히 큰 성과라고 생각하고 지금도 아주 자랑스럽게 생각하고 있습니다.",
    "summary": "콘도로 처음 영업을 시작한 저는 고등학교 이회 졸업이고 대학도 선배가 별로 없어서 어려움이 있었음에도 콘도 창립 이래 최고의 계약권을 만들어 냈던 적이 있었습니다. 지금도 아주 자랑스럽게 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 매일매일 공부하고 있는 분야가 별도로 있으신가요 만약에 이렇게 공부하고 계신다면 왜 그것을 공부하는지 학습 동기도 말씀해 주십시오",
    "answer": "음 제가 사회생활을 하면서 상식이나 어떤 이런 것들은 굉장히 폭이 넓어요. 그래서 거래처 가서 얘기를 하고 뭐 대화하고 나누는 데는 전혀 문제가 없었는데 어 최근 들어서 인제 거래처 사람들과 얘기를 하고 이랬을 때 약간 막히는 것들이 생겼어요. 그거 그 분야는 이제 주식 쪽 거래처 사장님들이 주식들을 많이 하시니까 얘기하다 보면 또 주식 얘기도 하고 또 시장 얘기도 하고 이러시는데 그 얘기를 하시면 제가 낄자리가 없더라구요. 그래서 아 주식 그거 주식을 원래 싫어했어요. 저는 주식을 도박이라고 생각을 했기 때문에 제가 도박을 굉장히 싫어해서 주식도 아예 관심을 안 없었는데 공부해보니까 도박은 아니더라고요 사실은. 근데 투자할 마음 없구요. 그래서 지금 주식 공부를 유투버를 보면서 유투버 강의를 주로 많이 들으면서 어 제가 좋아하는 강사도 한 두 명 정도 계시고 그분들로 하여금 주식에 대한 지식을 지금 쌓고 있는 편이구요. 어 지금 거래처 가면은 그렇게 말이 막히지는 않는 상황까지는 했습니다.",
    "summary": "사회생활을 하면서 상식이나 어떤 것들은 굉장히 폭이 넓어서 대화하고 나누는 데는 전혀 문제가 없었는데 최근 들어서 거래처 사람들과 얘기를 했을 때 약간 막히는 것들이 생겼습니다. 그 분야는 주식들을 많이 하셔서 주식 얘기를 하면 제가 낄자리가 없습니다. 그래서 주식 공부를 유투버 강의를 주로 들으면서 주식에 대한 지식을 쌓고 있습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 공장에서 일을 해 본 경험이 있으신가요 있으시다면 그것에 관해서 자세하게 설명해 주시겠어요",
    "answer": "제가 기본적으로 해외 영업을 진행을 하면서 제조업 베이스로 제조업에서만 계속 회사를 회사를 다녀왔습니다. 이십 여 이십 삼 사 년의 경험 속에서 때로는 공장에 직접 파견을 나가서 생산 진행되는 부분과 그리고 고객사들을 고객사들이 오는 경우에 직접 라인을 안내하는 부분들도 직접 경험을 했었 했었습니다. 특히 해외 영업을 한다고 해서 어 공장의 라인을 전혀 모르는 것이 아니라 기본적으로는 기술 영업을 진행을 했었기 때문에 생산 공업 제품의 투입부터 완성품이 나오는 전 과정을 당연히 알고 있구요. 그리고 육 개월 정도 현장에서 직접 그 그 생산할 할 생산 활동을 진행하는 부분들을 같이 진행을 했었던 경험을 가지고 있기 때문에 공장에서 어 일해 본 경험은 가지고 있습니다. 또한 매달 매 매주 생산 판매 회의를 진행을 하는 과정에서는 본사의 생산 라인에 있는 생산 쪽 어 공장장님과 직접적으로 대화를 통해서 어 진행을 했던 경험 또한 가지고 있습니다.",
    "summary": "해외 영업을 진행하면서 제조업 베이스로 제조업에서만 계속 회사를 다녀왔습니다. 공장에 직접 파견을 나가 생산 진행되는 부분과 고객사들을 고객사들이 오는 경우에 직접 라인을 안내하는 부분들도 직접 경험을 했었습니다. 또한 본사의 생산 라인에 있는 공장장님과 직접적으로 대화를 통해서 진행을 했던 경험도 있습니다."
  },

  {
    "question": "지금부터 삼 년 뒤까지 어 삼 년 내 주요 성장 계획이나 지원자님의 목표가 있나요 있다면 무엇인지 궁금합니다 답변해 보세요",
    "answer": "지금부터 삼 년 뒤까지 또는 삼 년 내에 저는 저에 대한 성장 계획이나 목표는 지금 제가 상식이다 뭐 이런 것은 굉장히 좀 넓고 많이 안다고 생각하고 어 어떠한 대화에서도 제가 뭐 이끌고 나갈 수 있다고 생각을 하는데 어느 순간부터 어 말문이 막혔을 때가 있었어요. 거래처를 갔는데 뭐 주식 얘기를 갑자기 하는데 제가 사실 주식을 하나도 모르거든요. 주식은 도박이랑 같다고 생각을 해서 어 주식 쪽으로 공부를 전혀 안 했었어요 관심도 없고. 어 그런데 그 거래처 가니까 말문이 탁 막히더라구요. 그래서 지금 제가 주식 쪽 공부를 좀 시작을 했고 어 유튜브나 책을 좀 보면서 좀 익히고 있어요. 그래서 삼 년 뒤 삼 년 내에 삼 년 정도면 제가 어디 가서 주식 얘기는 좀 할 수 있지 않을까. 그래서 어 그것도 개인적으로는 어 성장이라고 볼 수 있고 제 목표는 어디 가서 어 빠지지 않고 주식에 대해서 얘기할 수 있는 그런 정도까지 할 수 있다면 좋다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 성장 계획이나 목표를 정했으나 어느 순간부터 말문이 막혔을 때가 있었어요. 그래서 주식 쪽 공부를 좀 시작했고 유튜브나 책을 보면서 익히고 있습니다. 삼 년 내에 주식 얘기를 할 수 있다면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 나만의 스킬이 있나요 직접 한 번 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "커뮤니케이션은 모든 조직 모든 회사 심지어 사회 가족 그 관계 모든 관계에 다 필요한 거구요. 어 커뮤니케이션이 안 되면 가족 같은 경우에는 불화가 있을 수도 있고 회사 같은 경우는 회사가 제대로 안 돌아가겠죠. 커뮤니케이션이 안 되는데 어떻게 회사가 돌아가겠어요. 업무 자체도 안되는 거고 거래처도 마찬가지고 제가 볼 때는 이거 가장 기본일 것 같고 어 커뮤니케이션 잘 하기 위해서는 가장 필요한 거는 저는 공감 능력이라고 생각을 합니다. 상대방을 이해하고 상대방을 알아야 소통이 되죠. 상대방을 모르고 내 껏만 밀어붙이면 그건 소통이 아니지 않습니까 제가 재를 정복해서 내말을 듣게 한다 이건 소통이 아니죠. 서로 간에 주 줄 건 주고 받을건 받고 이런 관계가 진정한 소통에 관계고 어 커뮤니케이션은 스킬이란 커뮤니케이션 스킬이라고 말할 수가 있는 거죠. 음 스킬은 어 진정한 공감 능력을 바탕으로 한 소통 능력이다. 전 이렇게 말씀드릴 수가 있습니다.",
    "summary": "커뮤니케이션은 모든 조직, 모든 회사, 심지어 사회 모든 관계에 필수적입니다. 커뮤니케이션이 안 되면 불화가 있을 수 있고 회사도 제대로 돌아가지 않을 것입니다. 커뮤니케이션을 잘 하기 위해서는 상대방을 이해하는 공감 능력이 가장 필요합니다. 커뮤니케이션은 진정한 공감 능력을 바탕으로 한 소통 능력입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 의견을 주장하실 때는 강하게 주장하는 편이십니까 어떤 스타일로 자신의 의견을 주장하는지가 궁금합니다",
    "answer": "제가 의견을 주장할 때는 강하게 주장을 합니다. 근데 어 그 의견이 제가 생각할 때 구십 오 프로 이상의 확률이면 저는 강하게 주장을 하죠. 그런데 만약에 긴가 민가하고 한 팔십 프로 이상 구십 오 프로 이상 구십 프로 이상이 안 되면 어 의견을 조율합니다. 내 생각은 이런데 어 당신들 생각은 어떠냐 당신들의 의견을 한번 들어보고 또 내 의견을 한번 들어보고 서로 조율을 시도를 할 거예요. 왜냐하면 제가 확실하지 백 프로 확실하지 않고는 제가 틀릴 수도 있고 음 또 그 다른 직원들과 생각이 다를 수도 있기 때문에 저는 저의 주장을 어 백 프로 확신이 있지 않고는 강하게 주장하는 편은 아니구요. 어 저의 의견과 다른 직원들의 의견을 취합해서 어 뭐 소통을 하든 뭐 공감을 하든 해서 어 중간을 찾든 더 나은 쪽으로 나아갈 수 있게 저는 뭐 그렇게 조율하는 조율을 잘하는 그런 편이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "저는 의견을 주장할 때는 강하게 주장을 하지만 의견이 과반을 넘기면 의견을 조율합니다. 저는 제 주장과 다른 직원들의 의견을 취합하여 더 나은 쪽으로 나아갈 수 있도록 조율하는 조율을 잘하는 편이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "현재 많은 대기업들이 해외로 공장을 이전시키고 있습니다 이 이전시키는 것에 찬성하시는지 반대하시는지 입장과 이유 또한 궁금합니다",
    "answer": "뭐 예전부터 있었던 일이죠 많은 대기업들이 해외로 공장을 이전하 했고 또 이전 하고 있죠. 그 개인적으로 어 다른 지사나 어떤 현지 공장을 만드는 거는 뭐 인건비도 있고 뭐 그렇 그러니까 그쪽은 찬성하는 편인데 어 저희 우리나라 공 우리나라에 있는 공장을 폐쇄하고 해외로 이전한다고 하는 부분에 있어서는 그런 부분은 좀 반댑니다. 왜냐하면 어 제조업이 계속 밖으로만 나가면 우리나라의 기술이 없잖아요. 또 우리나라의 공장이 없잖아요. 그러면 나중에 정말 필요할 때가 옵니다. 정말 공장이 필요하고 기술자가 필요할 때가 반드시 옵니다. 근데 그때가 되면 우리나라에 공장이 없잖아요. 우리나라에 공장이 없으면 그때서 공장 짓고 기술자 양성하고 이건 불가능한 얘기죠. 늦는다는 얘기죠. 그래서 어 어느 정도 수요의 그 수준의 공장과 기술자는 국내에 남겨놔야 된다고 생각 합니다.",
    "summary": "제조업이 계속 밖으로만 나가면 우리나라의 기술이 없어서 공장이 필요하고 기술자가 필요할 때가 옵니다. 그때가 되면 우리나라에 공장이 없으면 그때서 공장 짓고 기술자 양성은 불가능하기 때문에 어 어느 정도 수요의 그 수준의 공장과 기술자는 국내에 남겨둬야 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중 가장 중요하다고 생각하시는 것이 있으십니까 직무 지식 역량 태도 중 중요한 것을 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 현재는 지식이요. 현재는 근데 이게 나이가 들면서 바뀔 것 같애요. 지금의 저는 직무 지식 업무 지식을 제일 중요하게 여기는 단계인데 어느정도 제가 능숙해지고 조금 노련해지면 역량 역량을 가장 중요시 여기는 그만큼 뭔가 여유가 생기는 시기일 거 같애요. 그 그거를 중요시 여기는 시기가 노련하고 여유롭고 조금 자신 있는 시기가 그때일 것 같구요. 그리고 가장 이제 나이가 들어서 조금 후반기 노년기라면 태도일 것 같아요. 그 태도라는 게 그만큼 그 이 일에 대한 시야가 넓기 때문에 그리고 수많은 경험을 했을 거기 때문에 거기서 오는 그 깊이 바라보는 깊이가 달라서 이 일을 대하는 태도가 그때 조금 중요하게 여겨지지 않을까 싶습니다.",
    "summary": "현재 저는 직무 지식 업무 지식을 가장 중요하게 여기는데 어느정도 능숙해지고 조금 노련해지면 역량을 가장 중요시 여깁니다. 그리고 가장 후반기 노년기라면 태도일 것 같습니다. 일에 대한 시야가 넓고 많은 경험을 해왔기에 바라보는 깊이가 달라서."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 우리 회사에 입사하게 되시면 기존에 하시던 업무 스타일이 달라지실 수 있습니다 기존과 다른 업무 스타일에 지원자님께서 잘 적응하실 수 있는지 말씀해 주십시오",
    "answer": "어 기존에 업무 스타일이라는 거는 저는 없다고 생각합니다. 왜냐하면 어떤 새로 새로운 조직에 들어가고 새로운 회사에 들어가고 또 새로운 사람들과 만나고 새로운 업무를 하는 거잖아요. 근데 거기에 저에 스타일을 적용시킨다 저에 스타일 스타일을 뭐 맞추게 한다 이건 말이 안 되는 거구요. 어 일단 그 조직에 맞춰야죠 제가. 그 조직에 제가 맞춰야 되는 거고 그 회사에 맞춰야 되는 거 로마에 가면 로마 법에 따르라든지 따르는 따라야 되는 거 같이 회사에 저를 맞춰야지 회사가 저를 맞춰줄 수 없는 거죠. 그러면 각각이 백 명이 됐든 이백 명이 됐든 회사가 맞춰줄 수는 없잖아요. 회사는 기둥을 세우고 그 기둥을 어 지탱하는 직원들이 음 각기 나름대로 회사에 그 기둥을 쓰러트리지 않기 위해서 다른 스타일로 진행을 할 수는 있지만 어 제가 새로 들어가서 어 업무 스타일을 제 스타일로 하겠다 이런 거는 이런 사람은 그 회사에 들어오면 안 되구요. 저는 어떤 스타일이라든지 적응을 잘 할 수 있을 거라 지금 하고 있습니다.",
    "summary": "새로 조직에 들어가고 새로운 회사와 만나고 새로운 업무를 하는 데 기존에 업무 스타일이라는 건 없다고 생각합니다. 조직에 맞춰야 하고 회사에 맞춰야 하는데 회사가 저를 맞춰줄 수 없습니다. 회사는 기둥을 세우고 그 기둥을 지탱하는 직원들이 다른 스타일의 진행을 할 수는 있지만 저는 그렇게 하면 안 됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 가장 생산적인 교대 근무 형태가 무엇인지 그 근거를 들어서 설명해 주십시오",
    "answer": "가장 생산적인 교대 근무는 회사에 맞게 아 해야 되는 거죠. 뭐 제가 생각할 때 가장 생산적인 교대 근무라고 말할 수 말하거나 정할 수가 없는 겁니다. 예를 들어서 회사가 아 이십 시 이십 사 시간이 공장이 돌아가야 되는 입장이에요. 그러면 그럴 때는 삼 교대가 가장 이상적이고요. 그리고 이게 이십 사 시간이 필요가 없고 어 그냥 열 두 시간 정도만 필요하다 그러면 원 플러스 원 이렇게 해서 음 이 팀을 나누죠. 에이 팀 비 팀 씨 팀 이렇게 있죠. 그러면 어 팀에 따라서 뭐 일 주일 정도면 에이 팀이 야근을 하고 또는 철야를 하고 그 또 그 다음주는 비 팀이 야근 철야를 하고 이런 식으로 진행을 해야지 제대로 된 교대 근무라고 생각하는데 교대 근무에 있어서 뭐 병원이나 뭐 일반 공장 그리고 특별히 호텔 저 호텔에 근무를 했었는 했었는데 그때는 삼 교대를 했었습니다. 그래서 삼 교대를 뭐 정확하게 그 돌아가면 어 뭐 호텔 업무에 전혀 지장이 없었죠.",
    "summary": "가장 생산적인 교대 근무는 회사에 맞게 해야 하는데, 삼 교대가 가장 이상적이고, 열 두 시간 정도만 필요하다면 원 플러스 원, 에이 팀 비 팀 씨 팀 이렇게 팀을 나누며, 일 주일 정도면 에이 팀이 야근을 하고, 그 다음 비 팀이 야근 철야를 하는 것이 제대로 된 교대 근무라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 입사를 하게 된다고 할 때 일을 하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것이 있나요 그것은 무엇이며 만약 있다면 그에 어떻게 대처해야 할지 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "적응 능력 아닐까요. 음 아무래도 체력도 분명히 존재하고 어 이 일이라는 게 쉬운 일이 아니잖아요. 뭐 웬만한 남자들 다 어려워하는 일인데 그까 체력이 좋은 사람이라도 쉬워하지 않는 업종인데 제가 그걸 하고 있으니까 음 그 부분에 있어서에 우선 일차 신체적인 적응 그 적응 기간이 조금 길 수 있다고 생각을 하고요. 왜냐하면 이거는 피로도가 쌓이면서 거기에서 어 만들어내는 그런 농축된 능력 짬에 그런 부분이 있지 않을까 싶으 싶은 생각이 들어요. 그래서 그 부분이 아무래도 왜냐하면 기술직이니까 그 기술을 적응하는데 어 이게 머리로만 이해하는 것과 또 몸이 실천하는 것과 그게 분리가 되어 있다가 나중에는 하나로 자연스럽게 합쳐지기까지의 시간이 조금 소요가 될 것 같아서 그 적응력이 좀 관건일 것 같습니다. 그냥 무조건 해야 된다고 생각해요. 저는 이건 대처라는 게 딱히 없고 무조건 오래 한다.",
    "summary": "체력적인 적응 기간이 길 수 있습니다. 피로도가 쌓이면서 만들어지는 능력 떄문입니다. 기술직은 몸으로 실천하는 것이 분리되어 있다가 나중에는 하나로 합쳐지기까지 시간이 소요될 것 같아 적응력이 관건일 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "사내 스터디를 만들어 공부할 수 있다면 어떤 것을 공부하고 싶으신가요 지원자님께서 공부하고 싶으신 것이 있다면 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "아 저는 된다면 정말 그냥 지금 떠오르는 거로 얘기하는 건데요. 그런 연기 하는 워크샵 그 연기 그룹 모임 이런 거 하면 재미있을 것 같애요. 왜냐하면 아무래도 저희 일은 조금 폐쇄적이고 그리고 맞 부딪쳐서 하는 일이기 때문에 또 현장에서 정말 많은 사건들이 발생하거든요. 그래서 감정적으로 조금 자주 왔다갔다 할 때가 있어요. 근데 그게 매일 봐야 되는 사람들이고 또 담아두면 피곤하거든요. 그 당사자들끼리만이 아니라 전체가 그래서 가능하다면 정말 가능하다면 그런 모임을 가끔 가끔 하면서 거기서 조금 그런 감정 좀 무거운 감정들을 해소할 수 있는 시간이 될 수 있게 하면 어떨까 라는 생각이 드네요. 요즘 그런 뭐 치료 많잖아요. 그런 티비 에서 나오는 뭐 극 치료 이런 거 그래서 그런 생각이 지금 들어서 떠올랐습니다.",
    "summary": "저희 일은 폐쇄적이고 부딪쳐서 하는 일이기 때문에 현장에서 많은 사건들이 발생합니다. 당사자들끼리만이 아니라 전체가 그런 감정들을 해소할 수 있는 시간이 된다면 좋겠습니다. 티비에서 나오는 극 치료 같은 거 그런 생각이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 스트레스 해소법이 있으십니까 있다면 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하시나요",
    "answer": "저만에 스트레스 해소법이 있었죠. 뭐 마다 마다 다릅니다. 때마다 다르고 때때로 다르고 어 어쩔 때는 본인 운동을 거의 뭐 하루 종일 운동만 한 해 해서 스트레스가 해소됐을 때도 있었구요. 또 하루 뭐 밤 새 술을 먹고 하루 종일 자면 해소됐던 그런 때도 있었는데 어 요즘 들어서는 음 저희 딸이 대학을 들어갔어요. 그래서 저희 딸하고 맥주를 한 잔 할 수가 있으니까 지금은 간단하게 치킨 나라 시켜서 그 스트레스 받거나 힘든 일이 있으면 치킨 나 시켜서 우리 딸이랑 맥주 한 잔 마시면서 우리 딸이 하루 종일 하루에 있었던 일들을 조절 얘기를 요 또 자기가 요즘 새로운 게임 하고 있으면 새로운 게임 이기도 하고 그냥 그런 얘기 아무 생각없이 듣다 보면 음 그 스트레스가 풀립니다. 제가 볼 때 음 그 이상 스트레스 해소가 잘 되는 거는 없다고 생각해요. 그래서 요즘도 일 주일에 못 해도 두 번 예 세 번 정도 그렇게 하고 있습니다.",
    "summary": "저만의 스트레스 해소법이 있었는데 제가 대학에 들어감에 따라 딸이랑 맥주한잔 하면서 하루 종일 하루에 있었던 일들을 조절 얘기를 하고 아무생각없이 듣고 있으면 스트레스가 풀립니다. 그 이상 스트레스 해소가 잘 되는 건 없다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 회사의 덕목이 어떤 것이라고 생각합니까 이 회사의 덕목은 어떤 회사가 더 좋은 회사라고 생각을 하는지 면접자님의 생각이 궁금하오니 설명을 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "좋은 회사 어 물론 겉보기로는 뭐 돈 잘 돈 많이 주는 회사 일 편한 회사 이런 회사가 좋은 회사고 사람들이 많이 지원하는 회사겠죠. 근데 더 중요한 거는 어 직원이 정말 열심히 열과 성을 다해 일할 수 있는 분위기를 만들어주는 회사 즉 회사의 덕목은 어 직원을 알아주는 회사 알아주는 거죠. 그면 어떻게 알아주냐 정말 열심히 하는 직원이 있어요. 그런데 인센티브는 당연하죠. 시간 외에 또 일도 하고 또 성과도 좋고 인센티브는 당연히 나가는 거지만 거기에 따라서 그 직원이 열심히 하고 있는 부분을 알아주는 거죠. 그 알아주는 건 여러 가지 어 가능성이 있고 여러 가지 방법이 있습니다만 일단 직원이 느끼기에 아 회사가 내가 열심히 일하고 있는 거를 알아주는구나. 그럼 더 열심히 해야겠다 열심히 하면 이 회사에서 나는 어 조금 더 클 수가 있겠구나 이런 마음을 가질 수 있도록 하는 게 회사의 덕목이라고 생각합니다.",
    "summary": "좋은 회사는 사람들을 많이 지원하는 회사겠지만, 더 중요한 건 직원이 열심히 할 수 있는 분위기를 만들어주는 회사입니다. 그 회사를 알아주는 건 여러 가지 가능성이 있지만, 일단 직원이 느끼기에 제가 열심히 하고 있는 것을 알아주는 것입니다."
  },

  {
    "question": "면접자분은 시간이 남을 때 무슨 일을 하는지 또 그 일을 한 하는 이유에 대해서 설명해 주실 수 있으실까요",
    "answer": "제가 시간이 남을 때 하는 일은 저야 제가 관심을 가지고 있는 여러 가지 취미생활과 공부를 하고 있습니다. 저의 경우는 티자형 인간을 추구합니다. 알파벳 티자에서 본인이 가장 자신 있는 부분으로 직업을 삼고 그 이외에 부분야들에 대해서는 상대방과 어느 정도 대화가 가능할 정도의 수준을 만드는 것을 목표로 삼고 있습니다. 저의 경우는 관심이 있는 분야는 언어 배우기 역사 공부하기 어 운동하기 여행하기 등입니다. 특히 중국어 언어 배우기에 관련된 부분은 제가 중국 상해에서 오 년 동안 유학 생활을 하면서 일본어를 전공을 했습니다. 또한 캐나다 밴쿠버에서 영어 어학연수를 진행을 하였고 일본 도쿄에서 교환 학생으로 어 예 이 공부를 했었기 때문에 영어 중국어 일본어는 자유롭게 구사할 수 있습니다 현재는 스페인어 관련된 부분들을 공부를 하고 있어 하고 있습니다. 역사 관련 부분은 제가 건강 통역 안내사 중국어와 문화유산 해설사 자격증을 가지고 있으며 이쪽 방면도 계속 공부를 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 티자형 인간을 추구합니다. 알파벳 티자에서 본인이 가장 자신 있는 부분으로 직업을 삼고 그 이외의 부분야는 상대방과 어느 정도 대화가 가능할 정도의 수준을 만들고 싶습니다. 관심이 있는 분야는 언어 배우기 역사 공부 어 운동하기 여행하기 등입니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와서 오 년 뒤 십 년 뒤에 지원자님은 어떤 엔지니어가 되어 있을까요 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "이 회사 들어와서 오 년 뒤 십 년 뒤에는 저는 누구도 따라오지 못한 그런 엔지니어가 되어 있겠죠. 어 제가 입사 전에도 어 기계에 대해서 많이 뭐 익숙하게 했었고 실습도 많이 했었고 그리고 제가 눈썰미가 굉장히 좋아요. 그래서 대충 한 번 보면은 거의 모든 거는 다 하는데 물론 많이 배워야 되지 가 배워야 되고 또 많이 익혀야 되겠죠. 당연히 그건 해야 되는 거고 어 어느 회사에서 오 년이나 십 년이면은 기장을 한다고 들었어요. 저도 이제 기장이 돼서 음 어떠한 난관 그 힘든 일을 하는 걸 좀 좋아해요. 모험물 같은 거 그래서 그 기계의 기계를 완벽하게 다룰 수 있는 실력을 갖추고 어 어떤 어려운 오다가 오더래도 저는 어 다 처리할 수 있는 모든 걸 어 그냥 딱 보면 어 씩 웃으면서 딱 처리하는 이런 엔지니어가 되어 있을 있지 않을까 생각하고 또 그러기 위해서 더 노력을 많이 해야 될 것 같습니다.",
    "summary": "기계에 대해 익숙하고 눈썰미가 좋았던 저는 이 회사 들어와서 오 년 후 십 년 뒤에는 아무도 따라올 수 없는 엔지니어가 될 것입니다. 오년이나 십 년이면 기장이 된다고 들었는데 기계의 기계를 완벽하게 다룰 수 있는 실력을 갖추고 어떤 어려운 오더가 와도 그냥 웃으면서 처리하는 엔지니어가 되지 않을까 생각합니다."
  },

  {
    "question": "다른 계열사들이 굉장히 많이 있는데도 불구하고 지원자님께서 특별히 이 계열사에 지원한 이유가 있는지 얘기해 주실 수 있으실까요",
    "answer": "어 물론 이 계열사 이외에 다른 계획사 계열사도 봤죠 어 지원하면서. 근데 제가 이 계열사를 선택하고 어 지원을 하게 된 계기는 어 이 계열사의 회사 이 분위기도 좋았고 어 그다음에 이 계열사에서 지금 제조 제조하고 있는 제품 또 향후 개발 돼 나올 것들이 어 저한테는 흥미가 있었어요. 그런 그 정도 제품을 가지면 이 정도 회사 분위기면 어 제가 들어와서 충분히 저의 역량을 십 분 발휘할 수 있을 거라 저는 그렇게 생각을 했구요. 어 그래서 이 계열사를 선택하고 또 이 계열사에서 어 들어와서 음 또 열심히 또 굉장히 좋은 성과를 내기 위해서 준비 작업도 좀 많이 했구요. 그 준비 작업을 하면서 어 여기 이 회사에서 만드는 제품들에 대한 어 어떤 지식이나 또 어 에이에스 관련해서 관련된 것들을 많이 파악하고 그랬던 시간이 있었습니다.",
    "summary": "이 계열사를 선택하게 된 계기는 회사 분위기가 좋았고, 이 계열사에서 제조하고 있는 제품들이 저한테 흥미가 있었기 때문입니다. 이 회사에서 만드는 제품들에 대한 지식이나 에이에스 관련 것들을 많이 파악하고 했던 시간이 있었습니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 우리 회사에 들어오게 된다면 제일 가고 싶은 부서와 왜 그렇게 생각하는지 이유까지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "일단 제가 서류상으로 지원한 부서는 영업 마케팅이구요. 어 저는 그독 제가 가장 자신이 있어 하는 파트기 때문에 그렇게 지원을 했는데 어 저는 마 일단 회사에 들어와서 제가 하고 싶은 거는 물론 가고 싶은 부서는 영업 마케팅이지만 회사 전반적인 상황을 좀 알고 싶어요. 그래서 뭐 짧게랄지 짧게라도 어 개발 부서하고 제조 또 유통 포장 이런 데까지 다 제가 음 익숙해져야 익숙해지고 회사의 회사의 전반적인 상황을 제가 알아야 현장에 나가서 제가 거래처 사람들과 제대로 맞붙을 수가 있어요. 왜냐하면 제가 수박 겉핥기로 그냥 제품설명서 보고 그냥 제품 만들어 놓은 거 대충 보고 나가면 어 의외의 질문들이 많이 들어옵니다. 근데 영업이나 마케팅은요 마케터는 아 회사의 대표예요. 회사의 대표는 모르는 게 없어야 된다고 생각하기 때문에 저는 전반적으로 부서를 한 번 다 둘러서 둘러서 일을 좀 해보고 그다음에 제가 가고 싶은 부서로 가서 일을 하고 싶은 일 일하고 싶어요.",
    "summary": "서류상으로 지원한 부서는 영업 마케팅이지만, 회사 전반적인 상황을 알고 싶어 개발 부서, 제조, 유통 포장 등 모든 데까지 제가 익숙해져야 현장에 나가 거래처 사람들과 제대로 맞붙을 수 있습니다. 영업이나 마케팅은 회사의 대표이므로 부서를 한 번 더 둘러서 일을 해보고, 가고 싶은 부서에서 일하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "육 시그마에 대해서 아십니까 육 시그마에 대해 아신다면 최대한 자세하게 설명을 해주시고 어 거기에 대한 다양한 예시와 비교를 사용해도 좋으니 상세하게 설명을 해주시면 어 감사하겠습니다",
    "answer": "식스 시그마란 경연 혁시 어 관 모토로라의 품질 향상 노력의 결과로 탄생된 아 식스 시그마는 이십 여 년 동안 지속된 발전해 오면서 기업 경영 혁신의 중심으로 자리 매김하였습니다. 이러한 식스시그마는 기업이 최고의 품질 수준을 달성할 수 있도록 유도하는 고객에 초점을 맞추고 데이터에 기반을 둔 경영 혁신 방법론으로 정의할 수 있습니다. 또한 식스시그마는 통계의 근간을 둔 시스템적 접근 방법으로 복잡한 시장 환경에서 의사 결정자로 하여금 문제해결에 필요한 아이디어를 떠오르게 하고 당면한 문제를 체계적으로 해결할 수 있도록 하는 방법론입니다. 시그마는 통계학에 표준 편차를 의미하는 것입니다. 경 식스시그마는 정규 분포에서 평균을 중심으로 양품의 수를 여섯 배 표준 편차 이내에써 생산할 수 있는 공정의 능력을 정량화한 것입니다. 즉 식스시그마는 제품 백만 개당 두 개 이하의 결함을 목표로 하는 것으로 거의 무결점을 추구하는 것이라 할 수 있겠습니다. 따라서 어 육 식스시그마는 지속적인 발전을 해 식스 시그마을 경영을 그냥 경영을 정착하는데 어 중요합니다.",
    "summary": "식스시그마는 고객에 초점을 맞추고 데이터에 기반을 둔 경영 혁신 방법론으로 정의할 수 있으며, 통계의 근간을 둔 시스템적 접근 방법으로 복잡한 시장 환경에서 의사 결정자로 하여금 문제해결에 필요한 아이디어를 떠오르게 하고 당면한 문제를 체계적으로 해결할 수 있도록 하는 방법론입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 생산 관리가 무엇이며 생산 관리에서 가장 중요한 것이 무엇인지 설명하세요",
    "answer": "생산 관리란 생산을 관리하는 것입니다. 그렇다면 일반적인 프로세스 상에 가장 윗선에 있는 생산 관리 프로세스에서 가장 중요한 건 영업에서 내려오는 주문서입니다. 주문서를 바라보고 주문서의 경우는 확정된 오더입니다. 그렇다면 생산 관리를 할 때 확정된 오더만을 가지고 할 것이냐 라고 한다면 급하게 필요한 경우에는 대응하기가 어렵습니다. 따라서 주문서 이외에 예상되는 음 판매량이나 영업에서 내려주는 부분들을 기초로 해서 생산을 관리를 합니다. 이 생산을 하기 위해서는 당연히 자재가 필요하고 자재가 필요하면서 하면 전체적으로 어 회사가 아 공장이 돌아가게 됩니다. 이러한 분의 부분들은 잉여 제품들이 적정한 잉여 제품 이상의 이 남지 않도록 생산을 하고 적절한 자재를 투입을 해서 어 공정이라든지 관련된 부분들을 종합적으로 관리를 하는 것이 생산 관리라고 생각을 합니다. 생산 관리를 하지 못하면 물건은 잘 팔리고 있는데 자재가 많이 소모가 된다던지 자재 그리고 제품들이 많이 재고로 쌓여 있다든지 하게 되면 전제 회사 이익에는 악영화 영향을 줄 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "생산 관리란 생산을 관리하는 것으로 영업에서 내려오는 주문서가 가장 중요합니다. 생산 관리를 할 때 확정된 오더를 가지고 할 것이냐 라고 한다면 급하게 필요한 경우에는 대응하기가 어렵습니다. 따라서 주문서 이외에 예상되는 음 판매량이나 영업에서 내려오느 부분들을 기초로 해서 생산을 관리를 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 만약 이 면접에서 최종 탈락을 한다고 가정한다면 어떠한 점이 부족해서 탈락했을 거라고 생각하는지 답변해 주시기 바랍니다",
    "answer": "당연히 이 면접에서 최종 탈락을 했다면 제가 무언가 부족하다고 느꼈을 것 같습니다. 근데 그 그러나 그 부족한 부분이 무엇인가를 다시 한번 곰곰이 생각해 본다면 이 면접에선 어 지원자들은 대부분 해외 영업 쪽을 지원을 한 것으로 알고 있습니다. 저의 경우는 중국 상해 지역에서 오 년간 유학 생활을 진행을 하였고 그 유학 생활 동안 영어 중국어 일본어를 자유롭게 구사할 정도의 에 외국어 실력을 갖추었습니다. 또한 중국 심천에서 지사장으로 이 년 동안 있으면서 무에서 유를 창조하는 아 신규 매출 창출을 이루어 온 경험을 가지고 있습니다. 특히 신천의 경우에는 아무 것도 없는 곳에서 사무실을 직접 구하고 거기에서 일을 해야 할 중국 인원들을 면접 채용하였으며 그 인원들과 함께 신규 로칼 영업을 진행을 해서 최종적으로는 영업 신규 영업 매출을 창출하였고 미수금까지 처리를 하는 팀 리더로서 하 지사장 역할을 한 경험을 가지고 있음에도 불구하고 최종 탈락하였다면 아마 저의 경우에는 저보다 훨씬 능력이 우수한 잠재력이 있느신 분이 이 채용됐다고 생각할 것 같습니다.",
    "summary": "지원자들은 대부분 해외 영업 쪽을 지원한 것으로 알고 있는데, 저는 중국 상해와 심천에서 지사장 역할을 한 경험을 가지고 있음에도 최종 탈락하였다면 저보다 능력이 우수한 잠재력이 있느신 분이 채용됐다고 생각할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 본인이 생각이 아니라 지원자님이 다른 주변 사람들을 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 관해서 자세하게 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "어 저는 제 스스로 저를 어 되게 신중한 사람이라고 생각을 합니다. 어 어떤 일을 결정하거나 할 때 저는 여러 가지의 경우 수를 생각하고 어 방향성을 생각하고 이 일이 이 선택을 했을 때 그것이 미칠 영향 및 그것에 파급효과까지도 고려를 합니다. 저는 이것을 좀 장점이라고 생각하고 있는데 주변에서는 이것을 저의 단점으로 보는 사람들도 있습니다. 어 뭐냐 하면 일이라는 게 저도 압니다. 뭐 때로는 정말 빨리 순간의 선택이 빨리 선택을 해 놓는 게 빨리 어 피해를 줄이고 어 빠른 선택을 해야 되는 시점이 있을 수 있는데 저는 그때마저 좀 너무 신중하고 어 너무 어 생각이 많다 라고 판 주변 사람들이 말하는 것에 저는 솔직히 그때는 굉장히 놀랐습니다. 그런데 제 스스로 가만히 생각할 때 이것이 곧 저의 장점이자 단점이라는 생각이 들었습니다. 주변 사람들도 저한테 그럽니다. 어 신중한 것도 좋지만 때로는 과감한 게 필요하다 라고 생각을 하고 어 말씀을 하시는데 남들에게는 저의 신중함이 때로는 우유부단하고 어 뭔가 빨리 결정을 못 내리고 하는 것으로 비춰줄 수 있다 라는 것을 저는 알았습니다. 그래서 저는 가능한 신중하되 정확한 판단을 내리고 신속한 판단을 내리려고 노력합니다.",
    "summary": "어떤 일을 결정할 때 저는 여러 가지의 경우 수를 생각하고 방향성을 생각하며 그것이 미칠 영향 및 파급효과까지 고려하는 것을 장점으로 생각합니다. 이것을 단점으로 보는 사람들도 있는데 저는 너무 신중하고 생각이 많다고 생각합니다. 그래서 저는 가능한 신중하되 정확한 판단을 내리고 신속한 판단을 내리려고 노력합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 대학에 다니면서 배웠던 전공 과목들 중에서 가장 기억에 남는 과목을 한 가지만 골라서 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 관광 영어 통 통역과를 나왔어요. 관광 영어 통역과에서 여러 가지 전공 과목이 있지만 그 중에 이제 어 건강학개론 또 재미있었고 어 호텔학개론도 재미있었고 어 또 제가 호텔에서 좀 일을 했었던 이유가 호텔 그 실습 시간이 있어요. 그 실습 시간에 배웠던 것들 뭐 대부분 알고 있었었던 것도 있지만 생소한 곳도 많이 있어서 어 저는 전공 과목 중에서 관광하고 호텔학개론이 아 호텔 실습 호텔 실습이 제일 재밌었구요. 어 호텔 실습을 하면서 상대방에 대한 예의 그리고 또 호텔에 가서 반대급부죠. 제가 호텔을 근무할 수도 있지만 제가 호텔에 갈 수도 있잖아요. 어 기본적으로 어 호텔에 가서 어 제가 어떻게 해야 될지 그런 상식도 많이 배웠던 것 같구요. 또 사람들 간의 관계도 많이 배웠던 것 같애요. 그 소통 같은 거 그다음에 응대 같은 거 이런 것도 많이 배웠던 것 같습니다.",
    "summary": "관광 영어 통역과를 나온 후 건강학개론과 호텔학개론을 재미있게 배웠고, 호텔 실습에서 상대방에 대한 예의, 호텔에서의 반대급부 등에 대해 배웠습니다. 또한 사람들 간의 관계도 많이 배웠던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 우리 회사에 들어오게 된다면 가장 가고 싶은 부서를 왜 가고 싶은지에 대해서까지 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 입사를 하게 되면 가고 싶은 부서는 해외 영업 부서입니다. 저의 경우는 중국 상해에서 오 년간 유학 생활을 진행을 하면서 그곳에서 일본어를 전공을 하였고 캐나다 밴쿠버의 영어를 공부를 할 할 어학연수를 갔으며 일본의 도쿄에서 어 교환 학생 교환 학생으로 거치 공부를 함의한 경험을 가지고 있습니다. 따라서 영어 중국어 일본어를 자유롭게 구사할 정도의 수준이 됐고요. 입시 따라 입사 초기부터 해외 영어 부서 위주로 근무를 해왔으며 어 특히 중국의 남방 지역인 광동성 심천 지역에서 어 무에서 유를 창조하는 신규 영업 매출을 달성한 경험을 가지고 있습니다. 따라서 이러한 경험들을 바탕으로 해서 지금도 어 기술 영업 쪽 관련된 해외 영업을 지원을 하고 있고요. 이러한 해외 영업 쪽 관련된 부분들이 저의 개인적 역량을 발휘해서 회사에 이익에 부합되면 어느 정도 퍼포먼스를 낼 수 있는 것이라 생각을 하고 있기 때문에 제가 입사를 하게 된다면 꼭 가고 싶은 부서는 해외 영업 특히 중화권 관련된 해외 영업 부서에서 일을 하고 싶습니다.",
    "summary": "제가 입사를 하게 되면 꼭 가고 싶은 부서는 해외 영업 부서입니다. 저는 중국 상해에서 오 년간 유학 생활을 진행을 하면서 일본어를 전공했고, 영어와 중국어를 자유롭게 구사할 정도의 수준이 됐습니다. 입시 따라 입사 초기부터 해외 영어 부서 위주로 근무를 해왔고, 특히 중국의 광동성 심천 지역에서 신규 영업 매출을 달성한 경험을 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 특별히 노력한 부분이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제 단점은 사람은 너무 어 깊게 믿는 것 일단 사람 믿기는 좀 힘들어요. 처음에 의심이 많은 건 아닌데 어 저는 저는 뭐 모든 사람과 다 친하게 지내 지내는 게 제 제 모토고 모든 사람과 소통하고 또 공감하면서 소통하는 게 제 모토데 정말 음 믿을만한 그까 정말 친한 사람 이런 사람이 몇 안 돼요. 모든 제 모든 걸 다 줄 수 있는 그런 친구죠. 근데 어 어렸을 때는 좀 믿어 깊게 믿었어요. 깊게 믿었던 것이 음 일단 금전적인 피해가 있었고 또 어 제 기회 기회도 어 그런 몇 사람들 때문에 놓쳤었고 그런 안 좋은 게 있었어요. 그래서 인제 그 다음부터는 어 사람을 믿되 소통만 합니다 소통만. 공감 능력 제가 공감 능력이 좋거든요. 공감 능력이 바탕이 된 소통만 하고 예전 같이 그렇게 깊게 믿지는 않아요 사람들하고. 제가 지금 깊게 믿는 친구는 한 둘 정도벡에 없고 저는 그렇게 노력을 했었던 것 같애요.",
    "summary": "저는 사람을 믿되 소통만 하고 공감 능력이 바탕이 된 소통만 하는 것이 제 모토지만 어릴 적엔 깊게 믿었던 것이 금전적인 피해와 기회 기회도 놓치는 몇 사람들 때문에 안 좋았던 적이 있었어요. 그 후부터는 사람을 신뢰하되 소통만이 아니라 공감 능력 바탕의 소통만 하려고 노력했던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 노력을 하셨다면 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
    "answer": "음 제가 생각하는 음 저의 장점은 소통 능력이라고 생각합니다. 제가 이 소통 능력을 키우기 위해서 음 저는 그렇게 생각 했거든요. 소통 능력은 어 어떤 사람을 이해하고 공감할 수 있어야 소통을 할 수 있다고 생각을 해서 어 사람이 처음부터 다 잘 할 수는 없잖아요. 그래서 일단 저는 사람을 이해하는 방법 또 어 공감하는 방법 공감하는 게 참 힘들어요. 왜냐하면 저의 것을 약간 버리고 어 상대방을 또 공감하면서 어 그걸 가지고 또 소통을 해야 되기 때문에 어 그래서 공감 능력을 많이 개발하고 훈련을 했구요. 어 또 소통 공감 능력으로 인해서 소통 능력도 많이 발전을 해서 그게 현재 저의 장점이 됐구요. 단점은 일단 사람은 쉬 믿지는 않는데 한 번 믿으면 끝까지 믿어서 어 긍정적이랄지 또 기회를 또 놓친다랄지 의리를 지킨다고 그런 단점이 저는 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 사람을 이해하고 공감할 수 있어야 소통을 할 수 있다고 생각해서 공감 능력을 많이 개발하고 훈련을 했습니다. 또 소통 공감 능력으로 인해서 소통 능력도 많이 발전을 해서 현재 저의 장점이 되었고, 단점은 일단 사람을 쉽게 믿으면 끝까지 믿어서 의리를 지킨다는 단점이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "소통 능력을 키우기 위해서 어떤 일을 할 수 있을까요 생각나는 방법들을 자세하게 한번 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 소통 능력을 키우기 위해서는 우선적으로 경청의 자세가 필요하다고 생각을 합니다. 이 경청의 자세는 매우 중요합니다. 어 상대방이 얘기를 할 때 그 이야기를 내가 집중하고 있고 그 이야기를 잘 듣고 있다 라는 것만으로도 그 말하는 상대에게는 어 경청하고 있는 제 저의 호감도가 상당히 높아 질 수 있습니다. 어 경청을 하게 되면 일단 상대방이 무슨 이야기를 하는지를 정확하게 알 수 있고 저 사람이 어떤 의도를 가지고 있으며 어떤 방향으로 무엇을 원하는지를 어 알 수 알기 쉽습니다. 그렇게 되면 상대방이 얘기를 할 때 그거에 대한 적절한 호응을 해주고 상대방이 원하는 것을 집어서 이야기하며 반대로 내가 원하는 것을 상대방이 원하는 것과 이렇게 잘 섞어 가지고 이야기를 하면 상대방으로부터 어 좋은 호응을 끌어낼 수 있기 때문입니다. 그래서 저는 소통 능력을 키우기 위해선 무엇보다 상대방의 이야기를 듣는 그 경청이 중요하다고 생각을 합니다. 어 내가 이야기를 할 때 상대방이 내 이야기에 호응을 해주고 내 이야기를 잘 들어준다 그러면 그건 당연히 그 사람과 소통을 잘 할 수 있기 있기 때문입니다.",
    "summary": "소통 능력을 키우기 위해서는 경청의 자세가 매우 중요합니다. 경청을 하게 되면 상대방이 무슨 이야기를 하는지 정확하게 알 수 있고 저 사람이 어떤 의도를 가지고 있으며 어떤 방향으로 무엇을 원하는지를 알 수 있기 쉽기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 지인들이 말하는 지원자의 단점과 장점은 무엇인가요",
    "answer": "주변에서 얘기할 때 주변 친구들이나 지인들은 어 저의 장점은 친화력이라고 그렇게 말들을 많이 해요. 어떤 사람이든 만나서 뭐 단 시간 내에 또는 술 한 잔 먹으면 다 친구가 될 수 있다고 참 부러워들 하고 그렇게 얘기를 많이 하는데 어 저는 그 저의 소통 능력에서 온다고 봐요. 친화력은 그 사람을 이해하는 공감 능력을 바탕으로 음 소통을 하고 또 그 사람을 이해 이해하면서 소통을 하면 저는 어떤 사람이든 금방 친해질 수 있을 거라고 생각이 되구요. 어 또 단점은 그 사람을 좀 좀 잘 믿어요. 근데 쉬 믿지는 않고 근데 한 번 믿으면 뭐 끝까지 믿으니까 어 근데 그 단점이죠. 저에 그것 때문에 돈도 손해 본 적도 있었고 또 기회를 놓친 적도 물론 있었고 어 그래서 그런 단점을 좀 고치기 위해서 또 노력을 또 많이 했었던 그런 기억이 있습니다.",
    "summary": "주변에서는 친화력을 장점으로 말하며, 소통 능력에서 온다고 말합니다. 친화력은 공감 능력을 바탕으로 소통을 하기 때문에 어떤 사람이든 금방 친해질 수 있습니다. 또 그 사람을 잘 믿는 단점 때문에 손해 본 적도 있고, 기회를 놓친 적도 있어 이를 고치려고 많이 노력했습니다."
  },

  {
    "question": "현대인들은 하루에 평균적으로 세 번 거짓말을 하고 산다고 합니다 지원자님께서 해 본 거짓말 중에 가장 기억에 남는 거짓말은 무엇이고 그 거짓말을 하게 된 이유에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "현대인은 하루에 평균 뭐 세 번에서 삼십 번 정도 거짓말을 하죠. 저는 가장 큰 거짓말을 했던 게 예 콘도 영업을 새로 시작 사회 처음 나와서 콘도 영업을 시작을 했는데 어 제가 고등학교 이 이회 졸업이고 대학교도 선배가 별로 없고 이런 상황에서 영업을 시작하다 보니까 이게 콘도 영업이 개인 영업이거든요. 그래서 비빌 언덕이 있는 게 가장 중요해요. 근데 저는 선배가 없고 비빌 언덕이 없다 보니까 인제 어쩌다가 친구 졸업 명부를 봤는데 어 그 학교는 뭐 백 년이 넘은 학교라서 선배들이 너무 정말 디글디글하더라구요. 그래서 그중에 어 비씨 카드 상무가 있어서 그동안 제가 생각해왔던 그 아이디어가 있어서 그분을 찾아가서 후배라고 거짓말을 하고 어 제가 그 저희 아이디어를 제안서로 해서 제안을 드렸죠. 그때까지만 해도 카드사에서 숙박 서비스가 없었 없었었거든요. 그래서 우리나라에는 처음으로 우리나라에서 처음으로 어 카드사에서 숙박 서비스를 시작하게 한 게 어 저였고 제가 제안을 해서 저는 뭐 정말 전무후무한 계약권을 만들어 냈었던 것 그런 기억이 있습니다.",
    "summary": "현대인은 하루에 세 번에서삼십 번 정도 거짓말을 합니다. 비빌 언덕이 있는 게 가장 중요한데, 고등학교 이 이회 졸업이고 대학교도 선배가 별로 없어서 콘도 영업을 시작했을 때 비씨 카드 상무를 찾아가 거짓말을 하고 제안을 했습니다. 우리나라에는 처음으로 카드사에서 숙박 서비스를 시작하게 한 게 저이고 제가 제안을 해서 전무후무한 계약권을 만들었습니다."
  },

  {
    "question": "입사 후 쉬운 일 어려운 일이 있을 때 일에 대한 분배를 어떻게 하실 건가요 과연 어떻게 나눠서 이 일들을 처리하실지 궁금합니다",
    "answer": "입사 후에 쉬운 일 어려운 일이 있을 때 일에 대한 분배는 개인적 역량이나 그 일에 어 정도에 따라서 분배가 이루어져야 될 것 같습니다. 당연히 어 쉬운 업무부의 분분에 대해서는 기본적으로는 입사한 후 얼마 되지 않은 직원들에게 분배를 할 하게 될 것이구요. 어려운 일에 대한 부분들은 제가 직접 관리를 해서 그 개개인적인 역량에 따라서 분배를 하게 될 것입니다. 어떤 직원에게는 어려운 일이 어른이라고 어려운 일이라고 할 수 있는 부분들이 다른 직원들의 입장에서는 쉬운 일이 될 수도 있습니다. 따라서 이 부분에 대해서는 개개인의 능량으로 처리가 된 부 될 수 있는 부분인 것인지 혹은 타 부서와의 협업을 통해서 효율성을 따져서 일을 진행을 해야 될 것인지에 대한 판단도 필요할 것 같습니다. 기본적으로는 내부적 저희 부서별 자체적으로 처리하는 게 맞지만 효율성을 생각을 해서 타 부서와의 업무 협조가 필요한 경우에는 업무 협조 공문을 보내서 혀 협업을 통해서 효율성을 따지고 어 빠르게 빠르고 정확하게 일을 처리해야 될 것 같습니다.",
    "summary": "어려운 일에 대한 분배는 입사한 후 얼마 되지 않은 직원들에게 분배를 할 하게 될 것이고 어려운 일들은 제가 직접 관리를 해서 개개인적인 역량에 따라 분배하게 될 것입니다. 업무 협조가 필요한 경우에는 업무 협조 공문을 보내서 협업을 통해서 효율성을 따지고 빠르게 빠르고 정확하게 일을 처리해야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 업무를 하시다가 성공적으로 정비 관련 이슈를 해결해 본 경험이 있으십니까 있으시다면 그 경험에 대해서 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "어 기존에 제가 어 스 스템핑 머신이라는 기계를 고객사에 프로모션을 하면서 어 그 마지막에 영업을 성공을 하고 최종적으로는 그 설비를 아 설치하러 가는 경우에는 저 또한 그 설치하는 현장에 같이 따라가게 됩니다. 당연히 그 엔지니어 설치 엔지니어가 따로 있구요. 저는 운용을 할 수 있을 정도 수준으로 그에 관련된 부분들을 고객사에게 외국어로 설명을 해주는 경험은 이미 여러 차례 있습니다. 특히 설 설치를 하는 과정에서는 기본적으로 캘리브레이션이라든지 여러 가지 간단하게 안 되는 부분들은 엔지니어가 처리를 하지만 그 관련된 부분들을 저는 여러 번 어 설치라든지 작동을 시작하는 부분들을 경험을 했던 부분이 있었기 때문에 어 간단한 기계 조작이나 그리고 작동이 안 됐을 때 응급처치 부분들 같은 경우는 어 숙지를 해서 그 부분에 대해서는 오퍼레이터에게 설명을 해주거나 그리고 간단한 응급처치의 경우 제가 컨텍 포인트가 돼서 어 계속 진행을 해 왔었기 때문에 그런 부분들은 잘 알고 있습니다.",
    "summary": "저는 어 스템핑 머신을 고객사에 프로모션을 하며 영업을 성공을 하고 설비를 설치하러 가는 경우에는 현장에 같이 따라가게 됩니다. 설치 엔지니어가 따로 있고 운용할 수 있을 정도입니다. 간단한 기계 조작이나 작동이 안 됐을 때 응급처치 부분들은 숙지를 해서 오퍼레이터에게 설명을 해왔습니다."
  },

  {
    "question": "이제 업무를 하게 되면요 자료를 문서화 할 일이 많게 되죠 그래서 문서화 작업이 왜 필요하다고 생각하는지 자세하게 말씀을 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "업무를 하다보면 문서화 작업은 필수적인 부분이 많이 있습니다. 일반적으로 문서를 만드는 이유는 그걸 상대방과 같이 공유를 하면서 어 기록화하는 작업입니다. 특히 해외 영업을 진행을 하면서 외국인들과 외국인과의 비지니스를 하는 과정에서 구두상에 네이티브 스피커가 아닌 이상 의사 전달이나 그런 부분들에 어 미스가 발생할 수 있는 소지는 많이 있습니다. 따라서 이러한 경우에는 특히 금전적인 부분 단가 납기 관련된 회사의 이익에 영향을 줄 수 있는 부분들은 꼭 문서화를 해서 서로 교환을 하고 그 부분들을 다시 한번 구두상으로 언급했던 부분들을 확인하는 절차가 필요하다고 생각을 합니다. 간단한 부분들을 해 놓지 않았다가 나중에 문서화 작업을 소홀히 한 경우에 그러한 부분들로 인해서 갈등에서 생기고 갈등이 생기면서 근거를 제시해야 되는 경우가 많이 있습니다. 그러한 근거를 제시할 때 가장 크게 작용을 하는 부분들은 문서화 되어있는 서 내용들입니다. 이러한 내용들은 상대방과 아니 사인을 하면 더욱더 어 효과를 발휘할 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "업무 시 문서화는 필수적이며 상대방과 같이 공유를 하면서 기록화하는 작업입니다. 금전적인 부분 단가 납기 관련된 회사의 이익에 영향을 줄 수 있는 부분들은 문서화를 해서 서로 교환을 하고 다시 한번 구두상으로 언급했던 부분들을 확인하는 절차가 필요합니다. 근거를 제시할 때 가장 큰 작용은 문서화 되어있는 내용들입니다."
  },

  {
    "question": "최근에 지원자님은 가장 즐겁고 재미있게 하는 일이 무엇인가요 그 일이 왜 즐겁고 재미있는지도 함께 저에게 설명해 주세요",
    "answer": "최근 재미있게 하고 있는 일이라기 일이랄까 어떻게 말씀드려야 될지 모르겠지만 어 최근 들어서 유튜버를 좀 보기 시작했어요. 그전에까지는 그냥 유튜버는 뭐 이렇게 예능이나 아이들이 하는 거라고 생각을 했었고 유튜버는 그렇게 깊게 본 적은 없었어요. 그냥 지나가면서 면서 어 나오면 그냥 보고 했었는데 어 제가 주식에 관심이 있어서 관심이 있다기보다는 어 살기 위해서 거래처를 갔는데 다른 얘기는 제가 거의 다 뭐 상식이 넓다 보니까 다 그 카바를 할 수 있는데 주식 얘기가 나오니까 제가 아 말문이 막히더라구요. 그래서 어떻게 좀 이걸 공부를 할까 생각하다가 유투버를 보면서 공부를 하기 시작했어요. 그러다 보니까 뭐 재밌기도 하고 또 제가 몰랐던 새로운 사실 사실들을 또 알게 되니까 어 그게 너무 재미있어서 요즘은 음 밤 새벽 뭐 재밌는 거는 아무 뭐 막 두 세 시까지도 볼 정도로 그렇게 유튜버를 좀 깊게 보고 있습니다.",
    "summary": "최근 들어서 유튜브를 좀 보기 시작했습니다. 이전에는 주식에 관심이 있어서 거래처를 갔는데 주식 얘기가 나와서 말문이 막혔는데 유투버를 보면서 공부를 하다가 새로운 사실 사실들을 알게 되니까 너무 재미있어서 요즘은 밤 새벽까지 볼 정도로 깊게 보고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 그동안 일을 하시면서 기술적인 이슈를 본인이 직접 해결했던 경험에 대해서 있으시다면 그 사례와 함께 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "기술적인 이슈 관련된 부분은 제가 해외 영업을 기술 영업을 진행을 했을 때 제가 맡았던 그 기계 설비 관련된 부분들을 어 프로모션을 했었고 그 기계 설비를 최종적으로 어 구매를 한 고객사 쪽에 아 설비 스탬핑 머신이라는 도강판 위에 패턴을 내는 기계 설비를 어 설치를 하러 갔을 때 같이 방문을 했었더 했을때에 경험이 있습니다. 당연히 설치 엔지니어는 그 기계 설비를 작동하는 것까지 하는 부분이었구요. 저의 경우는 연 여러 번 그런 부분들을 자 통역과 오퍼레이터 교육을 담당을 했었기 때문에 기본적으로 작동하는 것 이외에 응급처치 부분들 관련된 부분들을 시연을 하였고 그런 시현하는 과정에서 직접적으로 어 문제가 기술적인 문제가 있 케이스 바이 케이스로 하나하나 교육을 했던 경험을 가지고 있습니다. 일반적인 상태에서는 기계가 문제가 없겠지만 여러 가지 환경과 사유로 인해서 발생하는 어 기술적 문제 뜨 문제들 같은 경우를 하나하나 교육을 했던 경험을 가지고 있습니다.",
    "summary": "저는 통역과 오퍼레이터 교육을 담당해서 기본적으로 작동하는 것 이외에 응급처치 부분들 관련된 부분들을 시연을 하였고 그런 시현하는 과정에서 직접적으로 기술적인 문제가 있는 경우 케이스 바이 케이스로 하나하나 교육을 했던 경험을 가지고 있습니다."
  },

];
